<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CNCF - Blog</title>
    <link>http://rsshub.rssforever.com/cncf</link>
    <description>CNCF - Blog - Powered by RSSHub</description>
    <managingEditor>contact@rsshub.app (RSSHub)</managingEditor>
    <item>
      <title>【Lima completes fuzzing audit】Lima 完成模糊审计</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/10/lima-completes-fuzzing-audit/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Community post by Adam Korczynski, Adalogics and Jan Dubois, Lima maintainer&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Lima, a CNCF sandbox project for launching virtual machines with automatic file sharing and port forwarding, recently completed a fuzzing audit. As part of the audit, Lima integrated into Google’s OSS-Fuzz project and added fuzz coverage of various packages in the Lima code base. OSS-Fuzz is a service by Google that runs critical open source projects’ fuzzers continuously and with large amounts of compute power. OSS-Fuzz also handles the infrastructure of building the fuzzers against integrated projects’ latest source tree, and it reports crashes to maintainers and automatically marks them as fixed when it can no longer reproduce them. As a result, OSS-Fuzz will regularly build Lima’s fuzzers against its latest source code and run them with excess compute. As such, if bugs make it into Lima’s code base – either directly or in a dependency – OSS-Fuzz can catch it before the bugs make it to a release.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The build files for Limas OSS-Fuzz integration and Limas fuzz test exist in Lima’s own repository, so that the project itself can manage the build and future new fuzz tests.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ada Logics, who carried out the audit, added fuzz coverage for multiple packages in Lima. The fuzzers found several issues in 3rd-party libraries. They found several crashes in dependencies that handle YAML parsing. Coincidentally, these crashes sparked &lt;a href=&#34;https://github.com/lima-vm/lima/issues/2597&#34;&gt;a discussion&lt;/a&gt; about why Lima imports three different libraries to process YAML. The fuzzers also found crashes in image conversion routines in Limas own underlying image processing library.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Lima has opened &lt;a href=&#34;https://github.com/lima-vm/lima/issues/2650&#34;&gt;a public tracker&lt;/a&gt; for the crashes that have come as a result of the audit here. In addition, Ada Logics have published &lt;a href=&#34;https://github.com/lima-vm/lima/blob/master/docs/reports/Ada-Logics-Lima-fuzzing-audit-2024.pdf&#34;&gt;a report&lt;/a&gt; about the audit which can be found here.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;With the completion of its fuzzing audit, Lima joins many other CNCF projects which have integrated fuzzing into their testing efforts and are integrated into OSS-Fuzz. Other notable projects are Kubernetes, containerd, Helm, Dapr, Envoy, Vitess and Linkerd. The CNCF has led the efforts on adoption across its ecosystem which has led to finding both bugs and vulnerabilities in sandbox and graduated projects.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;&lt;em&gt;Adalogics 的 Adam Korczynski 和 Lima 维护者 Jan Dubois 发布的社区帖子&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Lima 是一个 CNCF 沙盒项目，用于启动具有自动文件共享和端口转发功能的虚拟机，最近完成了模糊审计。作为审计的一部分，Lima 集成到了 Google 的 OSS-Fuzz 项目中，并在 Lima 代码库中添加了各种包的模糊覆盖率。 OSS-Fuzz 是 Google 的一项服务，它具有大量计算能力，持续运行关键开源项目的模糊器。 OSS-Fuzz 还处理针对集成项目的最新源代码树构建模糊器的基础设施，并向维护人员报告崩溃，并在无法再重现崩溃时自动将其标记为已修复。因此，OSS-Fuzz 将定期根据其最新源代码构建 Lima 的模糊器，并使用多余的计算来运行它们。因此，如果 bug 直接或以依赖方式进入 Lima 的代码库，OSS-Fuzz 可以在 bug 发布之前捕获它。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Limas OSS-Fuzz 集成和 Limas 模糊测试的构建文件存在于 Lima 自己的存储库中，以便项目本身可以管理构建和未来的新模糊测试。  &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;执行审计的 Ada Logics 为利马的多个软件包添加了模糊覆盖范围。模糊测试器在第三方库中发现了几个问题。他们发现处理 YAML 解析的依赖项发生了几次崩溃。巧合的是，这些崩溃引发了关于为什么 Lima 导入三个不同的库来处理 YAML 的&lt;a href=&#34;https://github.com/lima-vm/lima/issues/2597&#34;&gt;讨论&lt;/a&gt;。模糊器还发现 Limas 自己的底层图像处理库中的图像转换例程崩溃。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Lima 已针对此处审核导致的崩溃开放了&lt;a href=&#34;https://github.com/lima-vm/lima/issues/2650&#34;&gt;公共跟踪器&lt;/a&gt; 。此外，Ada Logics 还发布了&lt;a href=&#34;https://github.com/lima-vm/lima/blob/master/docs/reports/Ada-Logics-Lima-fuzzing-audit-2024.pdf&#34;&gt;有关审核的报告&lt;/a&gt;可在此处找到。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;随着模糊审计的完成，Lima 加入了许多其他 CNCF 项目，这些项目已将模糊测试集成到其测试工作中，并集成到 OSS-Fuzz 中。其他值得注意的项目包括 Kubernetes、containerd、Helm、Dapr、Envoy、Vitess 和 Linkerd。 CNCF 领导了整个生态系统的采用工作，这导致在沙箱和分级项目中发现错误和漏洞。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【KubeCon + CloudNativeCon North America 2024 co-located event deep dive: Cilium + eBPF Day】KubeCon + CloudNativeCon North America 2024 同期举办活动深入探讨：Cilium + eBPF Day</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/11/kubecon-cloudnativecon-north-america-2024-co-located-event-deep-dive-cilium-ebpf-day/</link>
      <description>【&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full is-resized&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;828&#34; height=&#34;356&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/unnamed-47.jpg&#34; alt=&#34;Cilium + eBPF Day - North America&#34; class=&#34;wp-image-119045&#34; style=&#34;width:565px;height:auto&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/unnamed-47.jpg 828w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/unnamed-47-300x129.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/unnamed-47-768x330.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/unnamed-47-465x200.jpg 465w&#34; sizes=&#34;(max-width: 828px) 100vw, 828px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Co-chairs: Bill Mulligan and Vlad Ungureanu&lt;br&gt;November 12, 2024&lt;br&gt;Salt Lake City, Utah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/co-located-events/cilium-ebpf-day/&#34;&gt;Cilium + eBPF Day&lt;/a&gt; will offer a deep dive into how Cilium and eBPF are revolutionizing networking, security, and observability for cloud native environments. From real-world case studies like SamsungAds live-migrating production clusters from Calico to how eBay’s using Cilium for network observability, the day is packed with practical insights. We’ve got a stellar lineup of experts, and you’ll leave with a clear understanding of why eBPF is at the center of cloud native innovation.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cilium + eBPF Day started as CiliumCon in Amsterdam 2023 and this is the fourth time we are hosting it. Cilium + eBPF Day has been steadily growing since, with each edition bringing in more real-world use cases from end users and deeper technical dives. We’ve had successful events in both North America and Europe, with the goal of showcasing how eBPF and Cilium are driving innovation in cloud native networking, observability, and security.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Who will get the most out of attending this event?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;If you’re a platform engineer, Kubernetes operator, cloud architect, or security expert, this event is made for you. You’ll benefit most if you’re hands-on with building and securing cloud native infrastructure. Expect to walk away with actionable knowledge on everything from scaling network policy beyond clusters to accelerating IPSec with eBPF. Seriously, this is the place to be if you’re thinking about or already working with Cilium, eBPF, or modern cloud native platforms.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What is new and different this year?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;You’ll see more practical, real-world use cases of Cilium and eBPF in production environments, including live migrations and multi-cloud implementations. We’re also going deeper into the kernel with talks on eBPF internals and XDP for boosting throughput. Oh, and let’s not forget the panel on cloud native security use cases with eBPF—this year is about hands-on, real-world applications that you can take back to your team.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What will the day look like?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;We’ve structured the day into key sections. We’ll start with user stories and dive into talks like Confluent’s journey to Cilium in a multi-cloud setup and eBay’s use of Cilium for network observability. You’ll also get technical deep dives on kernel programming and security policies, with experts like Liz Rice breaking down the magic of eBPF. After lunch, it’s a mix of panel discussions, hands-on case studies like SamsungAds’ use of Cilium, and lightning talks that cover everything from avoiding configuration gotchas to Cilium at the edge. We’ll wrap it all up with closing remarks, but the conversation will keep going long after!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Should I do any homework first?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;If you’ve got some knowledge of Kubernetes, Linux networking, or eBPF, you’ll be in a great spot to follow along with the talks. That said, if you’re new to eBPF, check out the &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Wb_vD3XZYOA&#34;&gt;eBPF documentary&lt;/a&gt; we created to get the full backstory on why this tech is a game-changer. And yeah, I’m biased, but my children’s guide to eBPF, &lt;a href=&#34;https://ebpf.io/books/buzzing-across-space-illustrated-childrens-guide-to-ebpf.pdf&#34;&gt;&lt;em&gt;Buzzing Across Space&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, is a fun way to get a light intro too.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Find your community!&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;I’m excited to see the community come together again. Cilium + eBPF Day is always packed with smart people who are pushing the limits of cloud native infrastructure. Whether you’re here to learn, share what you know, or network with some of the brightest minds in the space, it’s going to be a great warm up for KubeCon. I can’t wait to see how people are putting these technologies to work in the wild.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Submitted by Bill Mulligan, who is looking forward to the people of KubeCon because every time he leaves&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;inspired by the energy, innovation, and collaboration in the cloud native community.&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/register/&#34;&gt;Don’t forget to register&lt;/a&gt; for KubeCon + CloudNativeCon North America 2024.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full is-resized&#34;&gt;&lt;imgloading=&#34;lazy&#34;decoding=&#34;async&#34;width=&#34;828&#34;height=&#34;356&#34;src=&#34;https://www.cncf .io/wp-content/uploads/2024/10/unnamed-47.jpg&#34; alt=&#34;Cilium + eBPF Day - 北美&#34; class=&#34;wp-image-119045&#34; style=&#34;width:565px;height:auto&#34; srcset =“https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/unnamed-47.jpg 828w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/ unnamed-47-300x129.jpg 300w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/unnamed-47-768x330.jpg 768w，https://www.cncf.io/wp-内容/上传/2024/10/unnamed-47-465x200.jpg 465w“尺寸=”（最大宽度：828px）100vw，828px“referrerpolicy=“no-referrer”&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;联合主席：Bill Mulligan 和 Vlad Ungureanu&lt;br&gt;2024 年 11 月 12 日&lt;br&gt;犹他州盐湖城&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/co- located-events/cilium-ebpf-day/&#34;&gt;Cilium + eBPF Day&lt;/a&gt; 将提供深入探讨 Cilium 和 eBPF 如何彻底改变云原生环境的网络、安全性和可观察性。从三星广告从 Calico 实时迁移生产集群等实际案例研究到 eBay 如何使用 Cilium 实现网络可观察性，这一天充满了实用的见解。我们拥有一流的专家阵容，您在离开时会清楚地了解为什么 eBPF 是云原生创新的中心。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cilium + eBPF Day 于 2023 年在阿姆斯特丹以 CiliumCon 形式开始，这是我们第四次举办。此后，Cilium + eBPF Day 一直在稳步发展，每个版本都带来了来自最终用户的更多实际用例和更深入的技术探讨。我们在北美和欧洲举办了成功的活动，目的是展示 eBPF 和 Cilium 如何推动云原生网络、可观察性和安全性方面的创新。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;谁将从参加本次活动中获益最多？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;如果您是平台工程师、Kubernetes 操作员、云架构师或安全专家，那么本次活动就是为您量身打造的。如果您亲自构建和保护云原生基础设施，您将受益匪浅。期望在毕业时获得从将网络策略扩展到集群之外到使用 eBPF 加速 IPSec 等各个方面的可操作知识。说真的，如果您正在考虑或已经使用 Cilium、eBPF 或现代云原生平台，这里就是您应该去的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;今年有什么新的和不同的？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;您将在生产环境中看到 Cilium 和 eBPF 更实用、更真实的用例，包括实时迁移和多云实施。我们还将深入探讨内核，讨论 eBPF 内部结构和用于提高吞吐量的 XDP。哦，我们不要忘记 eBPF 的云原生安全用例小组 - 今年的主题是您可以带回团队的实际应用程序。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2类=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;这一天会是什么样子？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我们将这一天分为几个关键部分。我们将从用户故事开始，深入探讨 Confluence 在多云设置中的 Cilium 之旅以及 eBay 使用 Cilium 实现网络可观察性等讨论。您还将深入了解内核编程和安全策略的技术，Liz Rice 等专家将剖析 eBPF 的魔力。午餐后，会议包括小组讨论、三星广告对 Cilium 的使用等实践案例研究，以及涵盖从避免配置问题到边缘 Cilium 等所有内容的闪电演讲。我们将用结束语来结束这一切，但对话将会持续很长时间！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;我应该先做作业吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;如果您对 Kubernetes、Linux 网络或 eBPF 有一定的了解，那么您将非常适合参加这些讲座。也就是说，如果您是 eBPF 的新手，请查看我们制作的&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Wb_vD3XZYOA&#34;&gt;eBPF 纪录片&lt;/a&gt;，了解完整的背景故事为什么这项技术能够改变游戏规则。是的，我有偏见，但是我的孩子们的 eBPF 指南，&lt;a href=&#34;https://ebpf.io/books/buzzing-across-space-illusterated-childrens-guide-to-ebpf.pdf&#34;&gt;&lt; em&gt;穿越太空的嗡嗡声&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，也是一种获得轻松介绍的有趣方式。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;找到您的社区！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我很高兴看到社区再次聚集在一起。 Cilium + eBPF Day 总是挤满了正在突破云原生基础设施极限的聪明人。无论您来这里是为了学习、分享您的知识，还是与该领域最聪明的人交流，这都将是 KubeCon 的一次很好的热身。我迫不及待地想看看人们如何将这些技术实际应用。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;由 Bill Mulligan 提交，他对 KubeCon 的人们充满期待，因为每次他离开时都会受到能量的启发&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;云原生社区中的创新和协作。 &lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/register/&#34;&gt;不要忘记注册&lt;/a&gt; KubeCon + CloudNativeCon 北美2024 年。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【KubeCon + CloudNativeCon North America 2024 co-located event deep dive: OpenTofu Day】KubeCon + CloudNativeCon North America 2024 同期举办活动深入探讨：OpenTofu Day</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/14/kubecon-cloudnativecon-north-america-2024-co-located-event-deep-dive-opentofu-day/</link>
      <description>【&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1000&#34; height=&#34;284&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color.webp&#34; alt=&#34;opentofu day&#34; class=&#34;wp-image-118919&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color.webp 1000w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color-300x85.webp 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color-768x218.webp 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color-900x256.webp 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color-600x170.webp 600w&#34; sizes=&#34;(max-width: 1000px) 100vw, 1000px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chair: Sebastian Stadil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;November 12, 2024&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Salt Lake City, Utah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/co-located-events/opentofu-day/&#34;&gt;OpenTofu Day&lt;/a&gt; is the best place to meet and learn from OpenTofu developers and users from around the world. This is the second time this event has taken place. The first time was during KubeCon + CloudNativeCon Europe 2024 in Paris this past March.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Who will get the most out of attending this event?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Although anyone is welcome, platform and DevOps engineers interested in migrating to or expanding their use of OpenTofu are the target audience for OpenTofu Day.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What is new and different this year?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Attendees should expect “more” from this event: the community is larger, the project is more mature, more new features will be presented, and more tips and tricks will be shared.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What will the day look like?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;OpenTofu Day is a half-day event for the community, with talks from the OpenTofu Core Team, as well as from experienced OpenTofu users&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Should I do any homework first?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;No prep work is required for this event!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Find your community!!&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Expect the talks at this event to be better than anything the community has seen before!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Submitted by Sebastian Stadil.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/register/&#34;&gt;Don’t forget to register&lt;/a&gt; for KubeCon + CloudNativeCon North America 2024.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;figure class =“wp-block-image size-full”&gt;&lt;img加载=“lazy”解码=“异步”宽度=“1000”高度=“284”src=“https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color.webp&#34; alt=&#34;opentofu day&#34; class=&#34;wp-image-118919&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color.webp 1000w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz -color-300x85.webp 300w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color-768x218.webp 768w，https://www.cncf .io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu-Day-NA-horiz-color-900x256.webp 900w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/OpenTofu- Day-NA-horiz-color-600x170.webp 600w“尺寸=”（最大宽度：1000px）100vw，1000px“referrerpolicy=“no-referrer”&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;主席：塞巴斯蒂安·斯塔迪尔&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;2024 年 11 月 12 日&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;犹他州盐湖城&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/co- located-events/opentofu-day/&#34;&gt;OpenTofu Day&lt;/a&gt;是聚会的最佳地点并向来自世界各地的 OpenTofu 开发者和用户学习。这是该活动第二次举办。第一次是今年 3 月在巴黎举行的 KubeCon + CloudNativeCon Europe 2024 期间。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;谁将从参加本次活动中获益最多？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;虽然欢迎任何人，但对迁移到 OpenTofu 或扩展 OpenTofu 使用感兴趣的平台和 DevOps 工程师才是 OpenTofu Day 的目标受众。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;今年有什么新的和不同的？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;与会者应该对本次活动期待“更多”：社区更大、项目更成熟、更多新功能将呈现、更多提示和技巧将被分享。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;这一天会是什么样子？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;OpenTofu Day 是一个为期半天的社区活动，由 OpenTofu 核心团队以及经验丰富的 OpenTofu 用户进行演讲&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;我应该先做作业吗？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;本次活动无需任何准备工作！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;找到您的社区！！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;预计本次活动的演讲将比社区以前见过的任何演讲都更好！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;由 Sebastian Stadil 提交。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/register/&#34;&gt;不要忘记注册&lt;/a&gt;参加 KubeCon + CloudNativeCon North America 2024。&lt;/ p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【The best outdoor fun in Salt Lake City around KubeCon + CloudNativeCon North America 2024】KubeCon + CloudNativeCon North America 2024 周围盐湖城最佳户外活动</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/09/the-best-outdoor-fun-in-salt-lake-city-around-kubecon-cloudnativecon-north-america-2024/</link>
      <description>【&lt;p&gt;Heading to KubeCon a bit early, or planning on staying around for the weekend? The options for outdoor fun are endless, even if it’s &lt;em&gt;not quite&lt;/em&gt; ski season. From winter hiking to snowshoeing, bobsledding, winter camping or even soaking in a geothermal cave, there are so many options, including skiing if the weather cooperates. Here’s everything you need to know.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;The joys of warm water&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;If body temperature water in an underground cave with the chance to swim, soak, stand up paddleboard or even scuba sounds good, look no further than Utah’s &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/articles/6-things-to-do-at-utahs-homestead-crater&#34;&gt;Homestead Crater&lt;/a&gt;. Located about an hour from Salt Lake City, this geothermal hot spring is an unexpected, but totally relaxing, adventure inside a 55 foot dome made of limestone. Make reservations in advance and be prepared to shed stress in a very unique setting.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;The “greatest snow on earth”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Technically the ski season around Salt Lake City doesn’t start until later in November, but because the weather often has a mind of its own we wanted to include the many, many snow-filled adventures available. In an hour or less, you’ll have your choice of 11 different ski resorts offering what the locals call “the greatest snow on earth.” &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/places-to-go/utah-ski-resorts&#34;&gt;Skiers&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/places-to-go/utah-ski-resorts&#34;&gt;snowboarders&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/snowmobiling&#34;&gt;snowmobilers&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/cross-country-skiing&#34;&gt;cross-country skiers&lt;/a&gt;, and those wanting to try &lt;a href=&#34;https://www.powderbird.com/&#34;&gt;helicopter-powered skiing or boarding&lt;/a&gt; all have an abundance of choices.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ice skating&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;For indoor and outdoor chilly fun, the Salt Lake area has places where you can lace up and have some fun. &lt;a href=&#34;https://thegallivancenter.com/ice-skating/&#34;&gt;The Gallivan Center&lt;/a&gt;, an outdoor rink near downtown, opens up when KubeCon does on November 12. Or head indoors to The Steiner/SLC Sports Complex with two Olympic-size skating rinks.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Take a hike!&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Bundle up with winter trail gear and get out there for &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/hiking/winter-hiking&#34;&gt;five “bucket list” hikes&lt;/a&gt; that are made better by cold weather, i.e., fewer people, sweeping, high contrast views, and an incredible feeling of self-satisfaction that you got out and did it despite the weather.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Strap on some snowshoes&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Even if there isn’t enough snow for good skiing, it could easily be possible to snowshoe. Here’s a list of &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/snowshoeing&#34;&gt;snowshoe-friendly trails&lt;/a&gt;, ranging from easy to difficult.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;…or maybe tubing or sledding?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Again, it might not be prime powder, but it could still be a fun sledding day. Find 6 tubing parks and &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/snowshoeing&#34;&gt;countless sledding hills&lt;/a&gt; in the Salt Lake area and beyond.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bobsled bragging rights&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Who needs the perfect powder when you can experience a BOBSLED? Located in nearby Park City (about half an hour from Salt Lake), the Utah Olympic Park offers visitors the opportunity to &lt;a href=&#34;https://utaholympiclegacy.org/activity/winter-bobsled-experience/&#34;&gt;experience a 60MPH bobsled ride&lt;/a&gt; under the guidance of a professional driver. This opens up to the public again on November 8, so please make reservations in advance and know there are some age/weight minimums…but the cool factor cannot be topped! Also, there are guided tours of the Olympic Park and other offerings including a ropes course.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Winter camping in a yurt&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;For those planning a longer stay in Utah, a number of the state parks have &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/articles/wintertime-yurt-camping-utah&#34;&gt;yurt camping or “glamping” &lt;/a&gt;available. Obviously reservations need to be made in advance, and amenities vary. But just imagine the views!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Finally, ice fishing?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;If it’s really cold, but *not* snowy, ice fishing might be a possibility. Experts suggest the fishing is best early in the season, but of course they also recommend the ice be at least 4 inches thick. Enthusiasts should explore more, &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/ice-fishing&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;提早前往 KubeCon，还是计划在附近度过周末？即使现在不是滑雪季节，户外乐趣的选择也是无穷无尽的。从冬季徒步旅行到雪鞋行走、雪橇、冬季露营甚至泡在地热洞穴中，有很多选择，如果天气允许的话还可以滑雪。这是您需要了解的所有内容。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;温水的乐趣&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;如果在地下洞穴中体验体温，并有机会游泳、浸泡、立式桨板甚至水肺潜水听起来不错，那么犹他州的&lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/articles/ 6-things-to-do-at-utahs-homestead-crater&#34;&gt;Homestead Crater&lt;/a&gt;。这个地热温泉距离盐湖城约一小时车程，在 55 英尺的石灰岩圆顶内提供意想不到的放松体验。提前预订，准备好在非常独特的环境中释放压力。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;“地球上最大的雪”&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;从技术上讲，盐湖城周围的滑雪季节要到 11 月下旬才会开始，但由于天气往往有自己的想法，我们希望包括许多很多充满冰雪的冒险活动。在一个小时或更短的时间内，您就可以选择 11 个不同的滑雪胜地，那里有当地人所说的“地球上最好的雪”。 &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/places-to-go/utah-ski-resorts&#34;&gt;滑雪者&lt;/a&gt;，&lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/places -to-go/utah-ski-resorts&#34;&gt;滑雪板&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/snowmobiling&#34;&gt;雪地摩托&lt;/a&gt;、&lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/cross-country-skiing&#34;&gt;越野滑雪者&lt;/a&gt;，以及那些想要尝试&lt;a href=&#34;https://www .powderbird.com/&#34;&gt;直升机驱动的滑雪或登机&lt;/a&gt;都有丰富的选择。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;滑冰&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;对于室内和室外的寒冷乐趣，盐湖区有一些地方可以让您系好鞋带享受乐趣。 &lt;a href=&#34;https://thegallivancenter.com/ice-skating/&#34;&gt;The Gallivan Center&lt;/a&gt; 是市中心附近的一个室外溜冰场，将于 11 月 12 日 KubeCon 开幕时开放。或者前往室内 The Steiner/SLC体育中心设有两个奥林匹克规模的溜冰场。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;徒步旅行！&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;穿上冬季越野装备，出发&lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/hiking/winter-hiking&#34;&gt;五次“愿望清单”徒步旅行&lt;/ a&gt; 寒冷的天气会让这些变得更好，也就是说，人更少，视野开阔，对比度高，并且尽管天气不好，但你还是走出去并完成了这件事，令人难以置信的自我满足感。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;系上雪鞋&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;即使没有足够的雪来进行良好的滑雪，也可以轻松地穿雪鞋。以下是 &lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/snowshoeing&#34;&gt;适合穿雪鞋的小径&lt;/a&gt;，从简单到困难都有。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;…或者可能是管道或雪橇？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;再说一遍，这可能不是优质粉雪，但它仍然可能是一个有趣的雪橇日。在盐湖区及周边地区寻找 6 个轮胎公园和&lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/snowshoeing&#34;&gt;无数的雪橇山&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;雪橇炫耀的权利&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;当您可以体验 BOBSLED 时，谁还需要完美的粉末？犹他奥林匹克公园位于附近的帕克城（距离盐湖城约半小时车程），为游客提供&lt;a href=&#34;https://utaholympiclegacy.org/activity/winter-bobsled-experience/&#34;&gt;体验 60 英里/小时的机会在专业司机的指导下乘坐雪橇&lt;/a&gt;。将于 11 月 8 日再次向公众开放，因此请提前预订，并了解有一些年龄/体重最低限制……但最酷的因素是无法超越的！此外，还有奥林匹克公园的导游服务和其他服务，包括绳索课程。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;蒙古包冬季露营&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;对于那些计划在犹他州停留较长时间的人来说，许多州立公园都提供蒙古包露营或“豪华露营” ”&lt;/a&gt;可用。显然，需要提前预订，而且设施各不相同。但想象一下景色吧！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;最后，冰钓？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;如果天气真的很冷，但“不”下雪，则可以进行冰钓。专家建议最好在季节早期钓鱼，但他们当然也建议冰层至少有 4 英寸厚。爱好者应该探索更多，&lt;a href=&#34;https://www.visitutah.com/things-to-do/ice-fishing&#34;&gt;这里&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Top 5 cloud aspects】云的 5 个主要方面</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/09/top-5-cloud-aspects/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Member post originally published on &lt;a href=&#34;https://www.redpill-linpro.com/en/blogs/agile-it-operations-cloud-and-devops/top-5-cloud-aspects&#34;&gt;Redpill Linpro’s blog&lt;/a&gt; by Torbjørn Gjøn&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;em&gt;Are you dealing with aging infrastructure managed by internal resources? Are you considering moving to the cloud? To assist you on this journey, we have compiled some key points for you to consider before starting your migration.&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Cloud, migration, provider, challenges, opportunities&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;5 reasons to move to the cloud&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;5 things to consider when migrating to the cloud&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;5 things to consider when choosing a provider&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;5 challenges&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;5 opportunities&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;5 reasons to move to the cloud&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;You can avoid investing in your infrastructure and instead buy the specific services your business needs at any given time.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;The flexibility is unlimited. You start with the capacity your company currently needs and can scale up or down as your business evolves.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;There are many services offered by public cloud providers. However, these services are standardised, so if you want to customise them to your specific needs, it is good to seek help from a partner who can assist in meeting those needs.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;You can avoid being trapped in long contracts; you can move in and out as needed.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;The services in the cloud are automated.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;5 things to consider before moving to the cloud&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ensure that your security and regulatory requirements are met. For example, where is your data stored, who has access to it, how long are backups retained, access control, and GDPR compliance are some factors to consider.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Identify shadow IT that is beyond the control of the IT department. Parts of the business may have purchased systems that IT is unaware of and that could be critical. Find out if any exist and consider them before moving to the cloud. Communication between IT and the business is crucial!&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Automate internal processes. Cloud services are automated, but make sure that internal processes do not become bottlenecks.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Inventory what can be moved to the cloud. Applications supporting core business functions, especially older applications, are often customer-specific, complex, and integrated. Some applications are not suitable for migration to the cloud, while others are ready for migration.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Choose a provider carefully. “Everything fails all the time” is a well-known quote from Werner Vogels (CTO Amazon). Can the application handle these conditions? Who manages errors, upgrades, and changes after a move to the cloud?&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;5 things to consider when choosing a provider&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Experience in helping customers migrate to the cloud with the right expertise in the field and acting as advisors before and during the migration. Ensure they can handle your new environment where all or part of the environment resides in the cloud.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Ensure the provider can deliver the services your company needs. For example, that they can offer services related to databases, networks, applications, security, DevOps, analytics, AI, agile IT operations, etc. The provider should be independent of where your infrastructure is located, meaning that they can offer Cloud-independent technology allowing hybrid operations and the ability to move your infrastructure to other cloud providers.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Ensure the provider has experience in handling lock-in effects and designing to work around them when necessary. Seek help from the references the provider has assisted in the past. There is plenty of advice and tips available, so take advantage of their experiences.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Cloud price models may be quite complicated. Ensure the provider can give you a sustainable estimate of the cost of the migration and the new environment. Once you’re up and running, make sure to bring a partner experienced with cost management and cost optimalisation along.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;We all have a responsibility for the environment. Ensure that your provider values the environment in their work practices.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;5 challenges: responsibility, human factor, technical legacy, processes &amp;amp; procedures, skills&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Maintain control over data, who has access to it, how long it is stored, and where. Keep a back door open through external backups to take responsibility in case of major failures and bring up the environment externally.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;New work methods/tools to learn, and we humans can sometimes struggle to embrace the changes.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Choose environments where you have the most to gain and prioritise moving them to the cloud first.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Review internal procedures and processes and automate internal processes. As mentioned above, internal processes are often bottlenecks and need to be reviewed for efficient delivery. Adapt routines to the requirements and challenges of moving to the Cloud, including making applications redundant and quickly recovering from errors.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Skills development for the staff affected by the change.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;5 opportunities in the cloud&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Set up a new test or production environment in no time.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Easy to scale correctly.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Always a modern platform.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;More time for proactive work. Your own resources can spend more time developing instead of managing their environment.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Higher competitiveness. Smart cloud-based solutions can make your business more competitive. Cloud service providers can often offer systems with high performance, and due to economies of scale, even small companies can use the same tools and applications as large enterprises.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;More on cloud&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Read more&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://www.redpill-linpro.com/cloud/&#34;&gt;here&lt;/a&gt;&amp;nbsp;or contact us for a cloud chat through our&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://www.redpill-linpro.com/en/contact&#34;&gt;contact form&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;&lt;em&gt;成员帖子最初发布于 &lt;a href=&#34;https://www.redpill-linpro.com/en/blogs/agile-it-operations-cloud-and-devops/top-5-cloud-方面&#34;&gt;Redpill Linpro 的博客&lt;/a&gt;，作者：Torbjørn Gjøn&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;em&gt;您是否正在处理由内部资源管理的老化基础设施？您是否正在考虑迁移到云端？为了帮助您完成这一旅程，我们整理了一些要点供您在开始迁移之前考虑。&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;云、迁移、提供商、挑战、机遇&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;迁移到云端的 5 个理由&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;迁移到云端时需要考虑的 5 件事&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;选择提供商时需要考虑的 5 件事&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;5 项挑战&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;5 个机会&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;迁移到云端的 5 个理由&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol类=“wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;您可以避免投资基础设施，而是随时购买您的业务所需的特定服务。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;灵活性是无限的。您可以从公司当前需要的容量开始，并可以随着业务的发展而扩大或缩小规模。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;公共云提供商提供许多服务。不过，这些服务都是标准化的，因此如果您想根据自己的具体需求进行定制，最好向能够帮助满足这些需求的合作伙伴寻求帮助。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;您可以避免陷入长期合同的困境；您可以根据需要进出。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;云中的服务是自动化的。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;迁移到云端之前需要考虑的 5 件事&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol类=“wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;确保满足您的安全和监管要求。例如，您的数据存储在哪里、谁有权访问这些数据、备份保留多长时间、访问控制和 GDPR 合规性等都是需要考虑的因素。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;识别超出 IT 部门控制范围的影子 IT。部分企业可能购买了 IT 部门不知道但可能至关重要的系统。找出是否存在并在迁移到云之前考虑它们。 IT 和业务之间的沟通至关重要！&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;实现内部流程自动化。云服务是自动化的，但要确保内部流程不会成为瓶颈。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;盘点可以移至云端的内容。支持核心业务功能的应用程序，尤其是较旧的应用程序，通常是特定于客户的、复杂的和集成的。有些应用不适合迁移到云端，而另一些应用则可以迁移。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;谨慎选择提供商。 “一切都会失败”是沃纳·沃格尔斯（亚马逊首席技术官）的一句名言。应用程序可以处理这些情况吗？迁移到云后由谁来管理错误、升级和更改？&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;选择提供商时需要考虑的 5 件事伊德尔&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol类=“wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;拥有利用该领域的适当专业知识帮助客户迁移到云以及在迁移前和迁移期间担任顾问的经验。确保他们能够处理您的新环境，其中全部或部分环境驻留在云中。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;确保提供商能够提供您公司所需的服务。例如，他们可以提供与数据库、网络、应用程序、安全、DevOps、分析、人工智能、敏捷 IT 运营等相关的服务。提供商应该独立于您的基础设施所在的位置，这意味着他们可以提供独立于云的服务技术允许混合操作并能够将您的基础架构迁移到其他云提供商。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;确保提供商拥有处理锁定效应并在必要时设计解决这些问题的经验。向提供者过去协助过的参考文献寻求帮助。我们提供了大量建议和技巧，因此请充分利用他们的经验。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;云价格模型可能相当复杂。确保提供商能够为您提供迁移和新环境成本的可持续估算。一旦启动并运行，请务必带上一位在成本管理和成本优化方面经验丰富的合作伙伴。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;我们都对环境负有责任。确保您的提供商在其工作实践中重视环境。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;5大挑战：责任、人为因素、技术遗产、流程和程序、技能&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol类=“wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;保持对数据、谁有权访问数据、存储时间和位置的控制。通过外部备份保持后门畅通，以便在发生重大故障时承担责任，并对外提供环境。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;需要学习新的工作方法/工具，而我们人类有时会难以接受这些变化。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;选择最适合您的环境，并优先考虑将其迁移到云端。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;审查内部程序和流程并实现内部流程自动化。如上所述，内部流程通常是瓶颈，需要进行审查以实现高效交付。使例程适应迁移到云的要求和挑战，包括使应用程序冗余并快速从错误中恢复。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;受变革影响的员工的技能发展。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;云中的 5 个机会&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol类=“wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;立即设置新的测试或生产环境。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;易于正确缩放。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;始终是一个现代化的平台。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;有更多时间进行积极主动的工作。您自己的资源可以花更多时间进行开发，而不是管理其环境。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;更高的竞争力。基于云的智能解决方案可以使您的企业更具竞争力。云服务提供商经常可以关闭具有高性能的系统，并且由于规模经济，即使是小公司也可以使用与大企业相同的工具和应用程序。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;有关云的更多信息&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在&lt;a href=&#34;https://www.redpill-linpro.com/cloud/&#34;&gt;此处&lt;/a&gt;了解更多信息，或通过我们的&lt;a href=&#34;https://www .redpill-linpro.com/en/contact&#34;&gt;联系表&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【TAG Environmental Sustainability Week is here: a global call for green tech】TAG环境可持续发展周来了：全球呼吁绿色科技</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/08/tag-environmental-sustainability-week-is-here-a-global-call-for-green-tech/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;By TAG Environmental Sustainability&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1600&#34; height=&#34;1154&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1.png&#34; alt=&#34;TAG Environmental Sustainability - Cloud Native Sustainability Week&#34; class=&#34;wp-image-119043&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1.png 1600w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-300x216.png 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-1024x739.png 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-768x554.png 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-900x649.png 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-277x200.png 277w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-555x400.png 555w&#34; sizes=&#34;(max-width: 1600px) 100vw, 1600px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Get ready for the &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://tag-env-sustainability.cncf.io/events/cloud-native-sustainability-week/&#34;&gt;CNCF Cloud Native Sustainability Week 2024&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, which will take place from &lt;strong&gt;October 7th to 13th, 2024&lt;/strong&gt;. This global event, organized by the &lt;strong&gt;CNCF Technical Advisory Group for Environmental Sustainability (TAG ENV)&lt;/strong&gt;, aims to bring together communities worldwide to discuss, learn, and contribute to a more sustainable cloud-native future.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;With &lt;strong&gt;in-person meetups&lt;/strong&gt; across &lt;strong&gt;20+ cities&lt;/strong&gt;, including &lt;strong&gt;Berlin&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Tokyo&lt;/strong&gt;, and &lt;strong&gt;Aarhus&lt;/strong&gt;, and a &lt;a href=&#34;https://community.cncf.io/events/details/cncf-cloud-native-sustainability-presents-virtual-mini-conference-cloud-native-sustainability-week-2024/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Global Virtual Mini-Conference&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; on &lt;strong&gt;October 8th, 2024&lt;/strong&gt;, this week promises to deliver rich discussions on topics like &lt;strong&gt;green software&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;optimizing IT infrastructures&lt;/strong&gt; to reduce environmental impact. The online conference will bring together experts from across the globe, with sessions streamed live on &lt;strong&gt;YouTube&lt;/strong&gt;, so no matter where you are, you can participate and engage with the latest innovations in sustainable tech.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;These meetups provide a platform for tech enthusiasts, developers, and sustainability advocates to connect, share insights, and collaborate on cloud-native solutions that reduce energy consumption and optimize IT infrastructure. Local challenges and global perspectives will be explored, all with the goal of making the tech industry more sustainable.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Throughout the week, you can also expect a series of &lt;strong&gt;YouTube livestreams&lt;/strong&gt; featuring discussions and insights from sustainability leaders in cloud-native technology. The recordings will be available afterward, ensuring anyone can catch up on the key takeaways.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Whether you’re a seasoned professional in the tech world, a sustainability enthusiast, or someone just starting your journey, there’s something for everyone at &lt;strong&gt;Cloud Native Sustainability Week 2024&lt;/strong&gt;. This event is an opportunity to learn, contribute, and be part of a global movement dedicated to making the technology sector more environmentally friendly. You can explore the full event details, including how to participate in both local meetups and the virtual mini-conference, on the official pages&lt;a href=&#34;https://tag-env-sustainability.cncf.io/events/cloud-native-sustainability-week/&#34;&gt; here&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sustainability Week offers a unique opportunity to:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Learn about the latest trends in sustainable cloud native technologies&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Connect with experts and peers passionate about environmental sustainability&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Discover practical strategies for reducing the environmental impact of your cloud infrastructure&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Contribute to the ongoing dialogue on creating a more sustainable tech industry&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;By attending or hosting a session, you can help drive the conversation forward, sharing ideas and best practices that will shape the future of sustainable cloud-native infrastructure. Let’s work together to make a meaningful impact and create a greener, more responsible tech ecosystem!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Join us in making tech more sustainable, one innovation at a time!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Call for Actions&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Join Local Meetups:&lt;/strong&gt; Visit our &lt;a href=&#34;https://tag-env-sustainability.cncf.io/events/cloud-native-sustainability-week/&#34;&gt;Event Page&lt;/a&gt; to find local meetups and RSVP if you’ll be attending!&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Participate in Our Mini Virtual Conference:&lt;/strong&gt; Check out the conference through this &lt;a href=&#34;https://community.cncf.io/events/details/cncf-cloud-native-sustainability-presents-virtual-mini-conference-cloud-native-sustainability-week-2024/&#34;&gt;link&lt;/a&gt; and make sure to RSVP.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stay tuned:&lt;/strong&gt; Follow us on social media to keep up with the latest news, events, and updates.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Slack:&lt;/em&gt; &lt;a href=&#34;https://slack.cncf.io/&#34;&gt;CNCF Slack&lt;/a&gt; with &lt;a href=&#34;https://cloud-native.slack.com/archives/C03F270PDU6&#34;&gt;#tag-environmental-sustainability&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://cloud-native.slack.com/archives/C06TCK5RXCG&#34;&gt;# tag-env-cloud-native-sustainability-week&lt;br&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;LinkedIn: &lt;/em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/company/cncf-tag-environmental-sustainability/posts/?feedView=all&#34;&gt;&lt;em&gt;CNCF TAG Environmental Sustainability&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;X: &lt;a href=&#34;https://x.com/CNCFEnvTAG&#34;&gt;@CNCFEnvTAG&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Engage in Environmental Sustainability:&lt;/strong&gt; Let’s discuss, consider being a part of us, and take action for change!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;&lt;em&gt;作者：TAG环境可持续发展&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class =“wp-block-image size-full”&gt;&lt;img加载=“lazy”解码=“异步”宽度=“1600”高度=“1154”src=“https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2024/10/image-1.png&#34; alt=&#34;TAG 环境可持续发展 - 云原生可持续发展周&#34; class=&#34;wp-image-119043&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2024/10/image-1.png 1600w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-300x216.png 300w，https:// www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-1024x739.png 1024w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-768x554 .png 768w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-900x649.png 900w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024 /10/image-1-277x200.png 277w，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2024/10/image-1-555x400.png 555w“尺寸=”（最大宽度：1600px ) 100vw，1600px&#34;referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;为 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://tag-env-sustainability.cncf.io/events/cloud-native-sustainability-week/&#34;&gt;2024 年 CNCF 云原生可持续发展周做好准备&lt;/a &gt;&lt;/strong&gt;，将于&lt;strong&gt;2024 年 10 月 7 日至 13 日&lt;/strong&gt;举行。这项全球活动由&lt;strong&gt;CNCF 环境可持续性技术咨询小组 (TAG ENV)&lt;/strong&gt; 组织，旨在将世界各地的社区聚集在一起，讨论、学习并为更加可持续的云原生未来做出贡献。&lt;/strong&gt; p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在 &lt;strong&gt;20 多个城市&lt;/strong&gt;举办&lt;strong&gt;面对面聚会&lt;/strong&gt;，包括&lt;strong&gt;柏林&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;东京&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;奥胡斯&lt;/strong&gt;，以及&lt;a href=&#34;https://community.cncf.io/events/details/cncf-cloud-native-sustainability-presents-virtual-mini-conference-cloud-native-sustainability-week -2024/&#34;&gt;&lt;strong&gt;全球虚拟小型会议&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;将于&lt;strong&gt;2024年10月8日&lt;/strong&gt;举行，本周有望就&lt;strong&gt;绿色软件&lt;等主题进行丰富的讨论/strong&gt;并&lt;strong&gt;优化 IT 基础设施&lt;/strong&gt;以减少对环境的影响。在线会议将汇集来自全球各地的专家，并在 &lt;strong&gt;YouTube&lt;/strong&gt; 上直播会议，因此无论您身在何处，都可以参与并接触可持续技术的最新创新。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;这些聚会为技术爱好者、开发人员和可持续发展倡导者提供了一个交流、分享见解并就云原生解决方案进行协作的平台，以减少能源消耗并优化 IT 基础设施。我们将探讨当地挑战和全球视角，所有这些都是为了使科技行业更具可持续性。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在这一周，您还可以观看一系列 &lt;strong&gt;YouTube 直播&lt;/strong&gt;，其中包含云原生技术领域可持续发展领导者的讨论和见解。随后将提供录音，以确保任何人都能掌握关键要点。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;无论您是科技界经验丰富的专业人士，还是可持续发展领域的专家无论是爱好者，还是刚刚开始旅程的人，&lt;strong&gt;2024 年云原生可持续发展周&lt;/strong&gt;都能满足每个人的需求。此次活动是一个学习、贡献和参与致力于使技术行业更加环保的全球运动的机会。您可以在官方页面上探索完整的活动详细信息，包括如何参加本地聚会和虚拟迷你会议&lt;a href=&#34;https://tag-env-sustainability.cncf.io/events/cloud-本地可持续发展周/&#34;&gt;此处&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;可持续发展周提供了一个独特的机会：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;了解可持续云原生技术的最新趋势&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;与热衷于环境可持续发展的专家和同行交流&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;探索减少云基础设施对环境影响的实用策略&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;为持续开展的关于创建更具可持续性的科技行业的对话做出贡献&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;通过参加或主持会议，您可以帮助推动对话向前发展，分享将塑造可持续云原生基础设施未来的想法和最佳实践。让我们共同努力，产生有意义的影响，创建一个更环保、更负责任的科技生态系统！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;与我们一起，让技术更具可持续性，一次一项创新！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;号召行动&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参加本地聚会&lt;/strong&gt;：访问我们的&lt;a href=&#34;https://tag-env-sustainability.cncf.io/events/cloud-native-sustainability-week/&#34;&gt;活动页面&lt; /a&gt; 查找当地聚会并回复（如果您要参加的话）！ &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参加我们的小型虚拟会议：&lt;/strong&gt;通过此 &lt;a href=&#34;https://community.cncf.io/events/details/cncf-cloud-native-sustainability- 查看会议Presents-virtual-mini-conference-cloud-native-sustainability-week-2024/&#34;&gt;链接&lt;/a&gt;并确保回复。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;敬请关注：&lt;/strong&gt;在社交媒体上关注我们，了解最新新闻、活动和更新。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Slack：&lt;/em&gt; &lt;a href= “https://slack.cncf.io/&#34;&gt;CNCF Slack&lt;/a&gt; 与 &lt;a href=&#34;https://cloud-native.slack.com/archives/C03F270PDU6&#34;&gt;#tag-environmental-sustainability&lt;/a&gt; a&gt; 和 &lt;a href=&#34;https://cloud-native.slack.com/archives/C06TCK5RXCG&#34;&gt;# tag-env-cloud-native-sustainability-week&lt;br&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;LinkedIn: &lt; /em&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/company/cncf-tag-environmental-sustainability/posts/?feedView=all&#34;&gt;&lt;em&gt;CNCF TAG 环境可持续发展&lt;br&gt;&lt;/em&gt; &lt;/a&gt;&lt;em&gt;X：&lt;a href=&#34;https://x.com/CNCFEnvTAG&#34;&gt;@CNCFEnvTAG&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参与环境可持续发展：&lt;/strong&gt;让我们讨论，考虑成为我们的一部分，并采取行动推动变革！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Three ways software defined storage is transforming hybrid cloud architectures】软件定义存储改变混合云架构的三种方式</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/10/three-ways-software-defined-storage-is-transforming-hybrid-cloud-architectures/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Member post by Sameer Danave, Senior Director of Marketing at MSys Technologies&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Do you know half of the &lt;a href=&#34;https://www.gartner.com/en/documents/3913308&#34;&gt;global storage capacity&lt;/a&gt; will be deployed as Software Defined Storage(SDS)? It is a remarkable number! And it’s not just enterprises moving towards it; small companies are making this shift too. So, what does SDS mean in practical terms, what are the IT benefits, and how is it transforming hybrid-cloud architectures?&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Well, the answer to these questions came to me when I recently met 20 IT professionals at the&lt;a href=&#34;https://storagetechshow.com/&#34;&gt; 2024 Conference and fourth annual Storage Technology Showcase&lt;/a&gt;. These interactions gave me some insightful information about software-defined storage and how it transforms hybrid cloud architectures in organizations worldwide. And that’s what we’ll discuss today.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;In this blog, you’ll learn:&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;What Software Defined Storage?&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;How is Transforming Hybrid Cloud Architectures?&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Key IT benefits and use cases that are leading organizations to make this shift.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What is Software Defined Storage?&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Software-Defined Storage (SDS) encompasses various interpretations depending on the vendor. However,&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Software-defined_storage&#34;&gt; Wikipedia&lt;/a&gt; provides a concise definition; “the abstraction of storage software from the underlying hardware, along with the provision of a unified management platform and data services across heterogeneous or homogeneous enterprise storage assets.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In simpler terms, SDS separates software and hardware, enabling efficiencies in cost and performance. For instance, organizations can leverage cost-effective industry-standard servers instead of expensive proprietary storage solutions. This decoupling empowers IT departments to accomplish several significant objectives.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Three Ways Software Defined Storage is Transforming Hybrid Cloud Architectures&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Here’s how SDS is Transforming the Hybrid Cloud Architectures and what are the IT benefits of software-defined storage that are leading organizations to make this shift.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Better Disaster Recovery and Cloud Backup&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Consider the example of a natural disaster;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Hurricane_Sandy&#34;&gt; Hurricane Sandy&lt;/a&gt;, which caused the closure of thousands of IT companies due to disruption in their operations. This is an extreme example, to begin with; however, it demonstrates the disastrous results of natural disasters on IT infrastructure. So, what can businesses do to achieve continuous operations even during such incidents and develop disaster recovery solutions?&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Well, the answer is SDS solutions hosted in the cloud. Such cloud solutions can provide a separate disaster recovery region without investing in the creation, installation, and maintenance of said DR regions. Data is also replicated to the cloud infrastructure from on-prem systems and resources can also be automatically scaled up on demand.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Such solutions can also help in off-site cloud backups and provide a viable solution for cold storage which is kept off-site and automatically scales without any additional investment in hardware. The SDS management plane also allows data management that enables an administrator to implement these critical DR functions from a single interface.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Improved Data Mobility&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Companies need to move data without disruption among storage systems for many reasons, such as lease expirations, performance optimization, tiering to place the correct data on the proper hardware, and technology or vendor changes. With hybrid cloud storage solutions with the latest technologies and capabilities, companies can move data sets between cloud providers and on-premises resources almost instantaneously to improve their data economics. In a better word, it also means that companies can manage data both on-premises, public cloud, hybrid–cloud, multi-cloud environments from a single pane of glass.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Better Storage Efficiency&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Software-defined storage solutions come with enterprise-grade features like provisioning, deduplication, and data compression, enhancing storage efficiency and reducing costs. SDS storage solutions also abstract the underlying storage in cloud environments, allowing for the provisioning of cloud storage and infrastructure similar to on-premises settings. This capability is valuable when leveraging storage tiers within cloud environments, such as between Amazon EBS and Amazon S3 storage in AWS or between Azure disks and Azure Blob storage.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The cloud SDS solution automates the tiering process, further reducing storage costs. Additionally, it provides technical agility across cloud, mobile, social, and analytics infrastructures.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;After meeting with 20 IT professionals, I learned how software-defined storage solutions are transforming hybrid cloud architectures. Moreover, I learned about adopting best practices, including leveraging SDS solutions for heterogeneous IT environments, which assist organizations in surmounting the challenges associated with storage management.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;To address these data management challenges effectively, we at Msys Technologies present cutting-edge&lt;a href=&#34;https://www.msystechnologies.com/services/storage/software-defined-storage-solution/&#34;&gt; SDS solutions &lt;/a&gt;to help companies in data storage management. We provide automated and on-demand storage management services to organizations across the globe.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.msystechnologies.com/contact-us/&#34;&gt;Connect with us &lt;/a&gt;to learn how Mysys can revolutionize your data storage and cloud management practices.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sameer Danave, Senior Director of Marketing, MSys Technologies&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sameer is a seasoned technology marketing professional with 16 years of full-stack marketing experience. He believes in the two Cs—‘Customer Value’ and’ Communications’—and all his Marketing campaigns and projects are packaged with them.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;He drives phygital (physical + digital) campaigns that attract and pull customers towards the brand’s value. His marketing strategies apply omnichannel, conversational marketing tactics (Storytelling, social, and chatbot), and AI-enabled inbound marketing, backed by solid analytics and insights with ‘content’ as a core part of the strategy.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sameer is a team sport with meticulous planning, attention to detail, and the ability to perform effortlessly under pressure.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;&lt;em&gt;MSys Technologies 高级营销总监 Sameer Danave 的会员帖子&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;您是否知道&lt;a href=&#34;https://www.gartner.com/en/documents/3913308&#34;&gt;全球存储容量&lt;/a&gt;的一半将部署为软件定义存储(SDS)？这是一个了不起的数字！不仅仅是企业在朝着这个方向迈进；小公司也在做出这种转变。那么，SDS 在实践中意味着什么，它有哪些 IT 优势，以及它如何改变混合云架构？ &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;最近，当我在 &lt;a href=&#34;https://storagetechshow.com/&#34;&gt;2024 年会议和第四届年度存储技术展示会&lt;/a&gt;上会见 20 位 IT 专业人士时，我得到了这些问题的答案。这些互动为我提供了一些有关软件定义存储及其如何改变全球组织中的混合云架构的深刻信息。这就是我们今天要讨论的内容。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;在本博客中，您将了解到：&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;什么软件定义存储？&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;混合云架构如何转型？ &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;促使组织做出这一转变的关键 IT 优势和用例。 &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;什么是软件定义存储？&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;软件定义存储 (SDS) 包含各种解释，具体取决于供应商。然而，&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Software-define_storage&#34;&gt;维基百科&lt;/a&gt;提供了一个简洁的定义； “将存储软件从底层硬件中抽象出来，并提供跨异构或同构企业存储资产的统一管理平台和数据服务。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;简单来说，SDS 将软件和硬件分开，从而提高成本和性能效率。例如，组织可以利用经济高效的行业标准服务器，而不是昂贵的专有存储解决方案。这种解耦使 IT 部门能够实现多个重要目标。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;软件定义存储改变混合云架构的三种方式&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;以下是 SDS 如何转变混合云架构，以及软件定义存储的 IT 优势是什么，引领组织进行这一转变。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;更好的灾难恢复和云备份&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;考虑一个自然灾害的例子；&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Hurricane_Sandy&#34;&gt;飓风桑迪&lt;/a&gt;，它导致数千家 IT 公司因中断而关闭在他们的运营中。首先，这是一个极端的例子；然而，它展示了自然灾害对 IT 基础设施造成的灾难性后果。那么，企业如何才能在此类事件中实现持续运营并开发灾难恢复解决方案？&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;答案是托管在云中的 SDS 解决方案。此类云解决方案可以提供单独的灾难恢复区域，而无需投资创建、安装和维护所述灾难恢复区域。数据还可以从本地系统复制到云基础设施，并且资源也可以根据需要自动扩展。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;此类解决方案还可以帮助进行异地云备份，并为冷存储提供可行的解决方案，该解决方案可以异地保存并自动扩展，无需任何额外的硬件投资。 SDS 管理平面还支持数据管理，使管理员能够从单个界面实施这些关键的灾难恢复功能。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;提高数据移动性&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;出于多种原因，公司需要在存储系统之间传输数据而不造成中断，例如租约到期、性能优化、分层以将正确的数据放置在适当的硬件上，以及技术或供应商变更。借助具有最新技术和功能的混合云存储解决方案，公司可以几乎即时在云提供商和本地资源之间移动数据集，以提高数据经济性。换句话说，这还意味着公司可以通过单一管理平台管理本地、公共云、混合云、多云环境中的数据。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;更高的存储效率&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;软件定义的存储解决方案具有配置、重复数据删除和数据压缩等企业级功能，可提高存储效率并降低成本。 SDS 存储解决方案还抽象了云环境中的底层存储，允许像本地设置一样配置云存储和基础设施。在云环境中利用存储层（例如 AWS 中的 Amazon EBS 和 Amazon S3 存储之间或 Azure 磁盘和 Azure Blob 存储之间）时，此功能非常有价值。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;云 SDS 解决方案可自动执行分层过程，进一步降低存储成本。此外，它还提供跨云、移动、社交和分析基础设施的技术敏捷性。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;与 20 位 IT 专业人士会面后，我了解到软件定义的存储解决方案如何改变混合云架构。此外，我还了解了如何采用最佳实践，包括利用适用于异构 IT 环境的 SDS 解决方案，这有助于组织克服与存储管理相关的挑战。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;为了有效应对这些数据管理挑战，我们 Msys Technologies 推出了尖端的&lt;a href=&#34;https://www.msystechnologies.com/services/storage/software-define-storage-solution/&#34;&gt; SDS 解决方案&lt;/a&gt;帮助企业进行数据存储管理。我们提供自动化和按需存储为全球组织提供年龄管理服务。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.msystechnologies.com/contact-us/&#34;&gt;与我们联系&lt;/a&gt;，了解 Mysys 如何彻底改变您的数据存储和云管理实践。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sameer Danave，MSys Technologies 高级营销总监&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人简介&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sameer 是一位经验丰富的技术营销专业人士，拥有 16 年的全栈营销经验。他相信两个 C——“客户价值”和“沟通”——并且他所有的营销活动和项目都与它们打包在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;他推动了 phygital（实体 + 数字）营销活动，吸引客户并将其拉向品牌价值。他的营销策略采用全渠道、对话式营销策略（讲故事、社交和聊天机器人）以及人工智能支持的入站营销，并以可靠的分析和见解为后盾，并将“内容”作为策略的核心部分。&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sameer是一项团队运动，需要精心计划、注重细节以及在压力下毫不费力地表现的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【KubeCon + CloudNativeCon NA: the End User TAB shares top talks】KubeCon + CloudNativeCon NA：最终用户 TAB 分享热门话题</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/14/kubecon-cloudnativecon-na-the-tab-shares-top-talks/</link>
      <description>【&lt;p&gt;Coming to KubeCon + CloudNativeCon North America in Salt Lake City next month? Members of the &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/people/end-user-technical-advisory-board/&#34;&gt;CNCF End User Technical Advisory Board (TAB)&lt;/a&gt; pulled together their top talk recommendations with insights into their recommendations 🙂 Worth a look! &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Mario Constanti:&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/event/1i7r7/practical-supply-chain-security-implementing-slsa-compliance-from-build-to-runtime-enguerrand-allamel-ledger?iframe=no&amp;amp;w=100%&amp;amp;sidebar=yes&amp;amp;bg=no&#34;&gt;Practical Supply Chain Security: Implementing SLSA Compliance from Build to Runtime&lt;/a&gt; – Enguerrand Allamel, Ledger&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Mario is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Modern Software depends increasingly on open-source packages and libraries. Attacks on the supply chain have a huge impact and can give attackers extensive authorizations in your own system. Therefore, it’s becoming increasingly important that open-source projects increase their supply chain security and that we, as users, adopt the same patterns in our build and release processes.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/event/1i7qp/the-policy-engines-showdown-gabriel-l-manor-permitio-andres-aguiar-okta-omri-gazitt-aserto-anders-eknert-styra-sarah-cecchetti-aws?iframe=no&amp;amp;w=100%&amp;amp;sidebar=yes&amp;amp;bg=no&#34;&gt;The Policy Engines Showdown &lt;/a&gt;– Gabriel L. Manor, Permit.io; Andres Aguiar, Okta; Omri Gazitt, Aserto; Anders Eknert, Styra; Sarah Cecchetti, AWS&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Mario is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Building platforms still requires increasing security policies, best practices, or other governing rules to reach a common internal standard. Enforcing and maintaining these kinds of policies works best if they are treated as code. It will be super interesting to see how the maintainers of all these different frameworks argue to hopefully get a rough idea which engine best fits my needs.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Joseph Sandoval:&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/event/1i7p6/the-maintainer-monologues-sarah-christoff-defense-unicorns-jason-hall-chainguard-scott-rigby-karen-chu-independent-ryan-nowak-microsoft?iframe=no&#34;&gt;The Maintainer Monologues&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Joseph is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;I’m particularly excited about The Maintainer Monologues because it dives into project maintainers’ real, behind-the-scenes journeys within the CNCF ecosystem. Discussing how maintainers are “made”—through hard work, trial and error, and navigating a complex landscape—feels deeply relatable. Maintainers are vital to our community, and hearing their stories is important.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://sched.co/1i7rY&#34;&gt;The Node Tetris Rabbit Hole: Why Your Binpacking Might Be Underperforming &lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;– Hannah Taub (Adobe)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Joseph is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Okay, yes, this is a shameless plug for my colleague on the Adobe Ethos team, but I’m genuinely excited about &lt;em&gt;The Node Tetris Rabbit Hole&lt;/em&gt;. If you’ve ever wondered why your autoscaling isn’t maximizing node capacity, this talk dives into real-world strategies for improving bin packing efficiency at scale. It’s a must-watch for anyone dealing with Kubernetes resource optimization.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Ricardo Rocha&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://sched.co/1i7s5&#34;&gt;Best of Both Worlds: Integrating Slurm with Kubernetes in a Kubernetes Native Way&lt;/a&gt; – Eduardo Arango Gutierrez, NVIDIA &amp;amp; Angel Beltre, Sandia National Laboratories&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Ricardo is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The world is thirsty for GPUs. While cloud providers increase their offerings, a large number of old and new HPC centers are being built or upgraded with the latest generations of these accelerators but mostly blocked to the cloud native world. Bridging the gap between cloud and scientific computing infrastructure will open up new doors for end users requiring this type of hardware.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://Orchestrating Quasi-Real Time Data Processing in the Computing Farm of the ATLAS Experiment at CERN&#34;&gt;Orchestrating Quasi-Real Time Data Processing in the Computing Farm of the ATLAS Experiment at CERN&lt;/a&gt; – Giuseppe Avolio, CERN&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Ricardo is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Scaling problems appear in different areas and with different sizes. But when scaling clusters to 5000 nodes and ensuring 25000 pods are up and running in less than a minute, things get entertaining. Add 5TB/s of data processing plus a multi-billion dollar scientific experiment and it’s guaranteed this is an awesome story to tell your cloud native friends.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Mike Bowen&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://sched.co/1i7lb&#34;&gt;Optimizing Load Balancing and Autoscaling for Large Language Model (LLM) Inference on Kubernetes&lt;/a&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;– David Gray, Red Hat&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Mike is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As generative AI language models (LLMs) become more integral to business applications, managing the compute-intensive nature of LLM inference is crucial. David’s talk introduces the KServe platform for deploying LLMs on Kubernetes, focusing on efficient use of GPU hardware to manage costs and power usage.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/program/schedule/&#34;&gt;Automated Multi-Cloud Blue-Green Cluster Rotations: Zero Downtime Upgrades at Scale&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;– Sourav Khandelwal, Databricks&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Mike is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;I look forward to hearing Sourav present Databricks’ system for managing cluster rotations across an extensive fleet of over a thousand cloud-managed Kubernetes clusters on AWS, Azure, and GCP. There is no shortage of complexity executing blue-green cluster rotations or cluster swaps at scale. I am excited to learn more about the methodologies employed and challenges they faced to identify the significant benefits of automating multi-cloud Kubernetes upgrades at scale.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Chad Beaudin&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenTelemetry and Prometheus sessions&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;I am excited to see the progress and new features that have been added to the OTEL landscape.&amp;nbsp;As Prometheus continues to mature it is great to see how user pain points have been addressed as well as new features that will provide business value inside of Boeing.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Lastly, I like to find out things I wasn’t aware of (but should have been).&amp;nbsp;There is just so much going on, it’s always a challenge to keep up.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Henrik Blixt&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/#&#34;&gt;Evolving Reddit’s Infrastructure via Principled Platform Abstractions &lt;/a&gt;– Karan Thukral &amp;amp; Harvey Xia, Reddit&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Henrik is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes is tablestakes but complexity still looms large. At Intuit, like many others, we’re focused on simplifying that complexity by abstracting infrastructure, enabling developers to focus on innovation, not operations. The target is self-service and AI-driven automation, avoiding the need for large infrastructure teams while keeping things efficient and focused on the developers’ needs. Reddit’s journey in tackling these challenges is sure to resonate, offering valuable insights for anyone facing—or about to face—similar hurdles and I’m excited to see how they’ve tackled it&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://colocatedeventsna2024.sched.com/#&#34;&gt;Space Age GitOps: Lifting off with Argo Promotions (Live Demo!)&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&amp;nbsp;&lt;/strong&gt; – Michael Crenshaw &amp;amp; Zach Aller, Intuit&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Henrik is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;GitOps has cemented itself as the process to follow when developing cloud native applications, but as we learn, adapt and evolve, so must our technologies and tools. Led by two Argo CD maintainers from Intuit, this talk addresses some of our challenges and how we envision the future of Argo CD in our GitOps tool chain and will offer valuable insights for other GitOps practitioners and Argo CD users.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;(and live demos are always cool!)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/#&#34;&gt;Platform Engineering for Software Developers and Architects &lt;/a&gt;– Daniel Bryant, Syntasso&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Why Henrik is interested: &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The best saved for almost last… Platform engineering is all about creating the optimal platform that truly empowers developers, but it goes beyond just delivering cool features. It’s about setting the right expectations on how the platform will drive developer productivity and providing ways to measure that impact effectively. Equally important is how the platform, architecture, and development process align to maximize efficiency. This session promises to cover all of that, and I’m really excited to see how Daniel will address these challenges.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;下个月将参加在盐湖城举行的 KubeCon + CloudNativeCon North America？ &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/people/end-user-technical-advisory-board/&#34;&gt;CNCF 最终用户技术咨询委员会 (TAB)&lt;/a&gt; 的成员汇集了他们的热门演讲对其建议的深入了解值得一看！ &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;马里奥·康斯坦蒂：&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/event/1i7r7/practical-supply-chain-security-implementing-slsa-compliance-from-build-to-runtime-enguerrand-allamel-ledger？ iframe=no&amp;w=100%&amp;sidebar=yes&amp;bg=no&#34;&gt;实用供应链安全：从构建到运行时实现 SLSA 合规性&lt;/a&gt; – Enguerrand Allamel，Ledger&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;为什么马里奥感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;现代软件越来越依赖于开源包和库。对供应链的攻击会产生巨大的影响，并且可以让攻击者在您自己的系统中获得广泛的授权。因此，开源项目提高其供应链安全性以及我们作为用户在构建和发布过程中采用相同的模式变得越来越重要。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/event/1i7qp/the-policy-engines-showdown-gabriel-l-manor-permitio-andres-aguiar-okta-omri-gazit-aserto- anders-eknert-styra-sarah-cecchetti-aws?iframe=no&amp;w=100%&amp;sidebar=yes&amp;bg=no&#34;&gt;政策引擎摊牌&lt;/a&gt;– Gabriel L. Manor，Permit.io；安德烈斯·阿吉亚尔，Okta；奥姆里·加齐特（Omri Gazit），阿塞托；安德斯·埃克纳特，斯蒂拉； Sarah Cecchetti，AWS&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;为什么马里奥感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;构建平台仍然需要增加安全策略、最佳实践或其他管理规则，以达到共同的内部标准。如果将这些政策视为代码，那么执行和维护这些政策的效果最佳。看看所有这些不同框架的维护者如何争论，希望能大致了解哪种引擎最适合我的需求，这将是非常有趣的。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;约瑟夫·桑多瓦尔：&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/event/1i7p6/the-maintainer-monologues-sarah-christoff-defense-unicorns-jason-hall-chainguard-scott-rigby-karen -chu-independent-ryan-nowak-microsoft?iframe=no&#34;&gt;维护者独白&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;约瑟夫为何感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我对《维护者独白》感到特别兴奋，因为它深入探讨了项目维护者在 CNCF 生态系统中真实的幕后旅程。讨论维护者是如何“成为”的——通过辛勤工作、反复试验，以及驾驭复杂的环境——让人感觉很亲切。维护者对我们的社区至关重要，聆听他们的故事很重要。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://sched.co/1i7rY&#34;&gt;节点俄罗斯方块兔子洞：为什么您的 Binpacking 可能表现不佳&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;– Hannah Taub (Adobe)&lt;/ p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;约瑟夫为何感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;好吧，没错，这就是无耻之徒为我在 Adob​​e Ethos 团队的同事提供的插件，但我真的对 Node Tetris Rabbit Hole 感到兴奋。如果您想知道为什么自动扩展没有最大化节点容量，本次演讲将深入探讨大规模提高装箱效率的现实策略。对于任何处理 Kubernetes 资源优化的人来说，这是一本必看的书。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;里卡多·罗查&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://sched.co/1i7s5&#34;&gt;两全其美：以 Kubernetes 原生方式将 Slurm 与 Kubernetes 集成&lt;/a&gt; – Eduardo Arango Gutierrez，NVIDIA 和 Angel Beltre，桑迪亚国家实验室&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;里卡多为何感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;世界渴望 GPU。虽然云提供商增加了他们的产品，但大量新旧 HPC 中心正在使用最新一代的加速器进行构建或升级，但大多数都被阻挡在云原生世界之外。弥合云和科学计算基础设施之间的差距将为需要此类硬件的最终用户打开新的大门。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://CERN ATLAS 实验计算场中编排准实时数据处理&#34;&gt;CERN ATLAS 实验计算场中编排准实时数据处理&lt;/ a&gt; – Giuseppe Avolio，CERN&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;里卡多为何感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;缩放问题出现在不同的区域和不同的大小。但是，当将集群扩展到 5000 个节点并确保 25000 个 Pod 在不到一分钟内启动并运行时，事情就变得有趣了。再加上 5TB/s 的数据处理能力和价值数十亿美元的科学实验，这肯定是一个可以告诉您的云原生朋友的精彩故事。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;迈克·鲍文&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://sched.co/1i7lb&#34;&gt;优化 Kubernetes 上大型语言模型 (LLM) 推理的负载平衡和自动缩放&lt;/a&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; – David Gray，Red帽子&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;迈克感兴趣的原因：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;随着生成式 AI 语言模型 (LLM) 越来越成为业务应用程序不可或缺的一部分，管理 LLM 推理的计算密集型特性至关重要。 David 的演讲介绍了用于在 Kubernetes 上部署 LLM 的 KServe 平台，重点关注有效使用 GPU 硬件来管理成本和电力使用。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/program/schedule/&#34;&gt;自动化多云蓝绿集群轮换：大规模零停机升级&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;——Sourav Khandelwal，Databricks&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;迈克感兴趣的原因：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我期待听到 Sourav 介绍 Databricks 的系统，该系统用于管理 AWS、Azure 和 GCP 上一千多个云管理 Kubernetes 集群的广泛集群轮换。大规模执行蓝绿集群轮换或集群交换并不缺乏复杂性。我很高兴了解更多有关方法论的信息他们在确定大规模自动化多云 Kubernetes 升级的显着优势时所采用的方法和面临的挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;查德·博丁&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OpenTelemetry 和 Prometheus 会话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我很高兴看到 OTEL 领域所取得的进展和新功能。 随着 Prometheus 的不断成熟，很高兴看到用户的痛点得到了解决，并且新功能将在波音内部提供商业价值。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;最后，我喜欢找出我不知道（但应该知道）的事情。 发生的事情太多了，跟上总是一个挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;亨利克·布利克斯特&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/#&#34;&gt;通过有原则的平台抽象发展 Reddit 的基础设施&lt;/a&gt; – Karan Thukral 和 Harvey Xia，Reddit&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;为什么 Henrik 感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes 很重要，但复杂性仍然很大。在 Intuit，与许多其他公司一样，我们致力于通过抽象基础设施来简化复杂性，使开发人员能够专注于创新，而不是运营。目标是自助服务和人工智能驱动的自动化，避免对大型基础设施团队的需求，同时保持高效并专注于开发人员的需求。 Reddit 应对这些挑战的旅程肯定会引起共鸣，为任何面临或即将面临类似障碍的人提供宝贵的见解，我很高兴看到他们如何解决这些问题&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://co locatedeventsna2024.sched.com/#&#34;&gt;太空时代 GitOps：通过 Argo 促销活动起飞（现场演示！）&lt;/a&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; – Michael Crenshaw 和扎克·阿勒，Intuit&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;为什么 Henrik 感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;GitOps 已成为开发云原生应用程序时应遵循的流程，但随着我们学习、适应和发展，我们的技术和工具也必须如此。本次演讲由来自 Intuit 的两位 Argo CD 维护人员主持，讨论了我们面临的一些挑战以及我们如何展望 GitOps 工具链中的 Argo CD 的未来，并将为其他 GitOps 从业者和 Argo CD 用户提供宝贵的见解。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;（现场演示总是很酷！）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/#&#34;&gt;软件开发人员和架构师的平台工程&lt;/a&gt; - Daniel Bryant，Syntasso&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;为什么 Henrik 感兴趣：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;最好的几乎留到最后……平台工程就是创建真正为开发人员提供支持的最佳平台，但它不仅仅是提供很酷的功能。这是关于对平台如何提高开发人员生产力设定正确的期望，并提供有效衡量这种影响的方法。同样重要的是平台、架构和开发流程如何协调以最大限度地提高效率。本次会议承诺涵盖所有这些，我真的很高兴看到丹尼尔将如何应对这些挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Unveiling the keynote line-up: your guide to KubeCon + CloudNativeCon North America’s must-see sessions】揭晓主题演讲阵容：KubeCon + CloudNativeCon 北美必看会议指南</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/09/kubeconnakeynotes/</link>
      <description>【&lt;p&gt;We’re very excited to announce the&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/overview/type/Keynote+Sessions?utm_campaign=KubeCon-NA-2024&#34;&gt; Keynote Speakers&lt;/a&gt; and Daily Themes for &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/&#34;&gt;KubeCon + CloudNativeCon North America 2024&lt;/a&gt; in Salt Lake City beginning November 12 -15. If you haven’t registered yet, it’s &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/register/&#34;&gt;not too late&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Get ready to deep dive into the cloud native universe, where industry experts will share insights on the hottest topics shaping the future. Each day will be dedicated to a unique theme, ensuring a rich experience.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kicking off keynotes on Wednesday, November 13, the spotlight will be on groundbreaking advancements in &lt;strong&gt;artificial intelligence and platform engineering&lt;/strong&gt;, with industry leaders from &lt;em&gt;NVIDIA, Coreweave, Capital One, CERN, Google, Lunar, Intel&lt;/em&gt;, and more.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Thursday’s keynotes will center on &lt;strong&gt;security&lt;/strong&gt;, one of the most critical aspects of the cloud native ecosystem. Expect to hear from experts from &lt;em&gt;Microsoft, Broadcom, Red Hat, NYU, and Purdue University&lt;/em&gt;.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Finally, Friday is all about the&lt;strong&gt; community &lt;/strong&gt;and&lt;strong&gt; celebrating KuberTENes&lt;/strong&gt; with thoughtful presentations from industry leaders representing &lt;em&gt;Adobe, Heroku, Google, Solo.io, Red Hat&lt;/em&gt;, and more. Each will share their visions for the future of cloud native.&amp;nbsp;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Whether you want to level up your knowledge or connect with like-minded professionals, these sessions will inspire and empower you. Explore &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/program/schedule/&#34;&gt;the entire schedule&lt;/a&gt;, and keep reading for a detailed keynote description.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Wednesday, November 13&lt;br&gt;Themes: Artificial Intelligence and Platform Engineering&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Multicluster Batch Jobs Dispatching with Kueue at CERN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ricardo Rocha, Lead Platforms Infrastructure, CERN &amp;amp; Marcin Wielgus, Staff Software Engineer, Google&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;With the skyrocketing demand for GPUs and problems with obtaining the hardware in requested quantities in desired locations, the need for multicluster batch jobs is stronger than ever. During this talk we will show how you can automatically find the needed capacity across multiple clusters, regions or clouds, dispatch the jobs there and monitor their status. We will discuss the setup in both fixed-size on-prem environments, fully autoscaled clusters running on clouds and mixed, hybrid environments. In the end we will present what a recent effort for a multi-cluster setup looks like at CERN, do a quick (but impressive) demo, and share the lessons learned during the deployment.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Source-powered Cloud Native Creates the Future&lt;/strong&gt; (sponsored)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dirk-Peter van Leeuwen, Chief Executive Officer, SUSE&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;When Kubernetes first started out it was a place of potential and early adopters jumped all over it because of the openness. Now, more than 10 years later – an eternity in software – the cloud native space approaches adulthood where early adopters still abound, but large regulated industries are now depending on its technologies, and everyone in between wants to find their place in this world. Along the way, edge solutions, AI, virtualization, and other technologies started building on top of them. SUSE has always been at the heart of the open source community, and CEO DP van Leeuwen says he sees that commitment only getting deeper in future. SUSE developers have made significant contributions for decades, and DP will explain why he believes so passionately in open, community-based standards based on Kubernetes for the new innovations in AI and the edge.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Take a Peek Under the Hood of Cloud-Native AI at Scale&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chen Goldberg, Senior Vice President of Engineering, CoreWeave &amp;amp; Peter Salanki, Chief Technology Officer, CoreWeave&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Training large-scale foundation models on Kubernetes brings a new set of challenges compared to traditional workloads. With tens of thousands of interconnected GPUs, even small hardware failures can lead to significant performance bottlenecks. This talk will dive into real-world lessons learned while building Kubernetes clusters at scale, including tackling hardware failures, optimizing GPU scheduling, and improving observability. We’ll also explore how CNCF projects and Kubernetes provide the best platform for managing the complex infrastructure required for generative AI, making it easier to monitor and maintain AI workloads with the right observability tools. Attendees will walk away with actionable insights into how to navigate these challenges and build robust, scalable systems for training foundation models.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Build Intelligent Applications with an Open, Flexible, and Data Driven AI Platform&lt;/strong&gt; (sponsored)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sudha Raghavan, Senior Vice President of Oracle Cloud Development Platform, Oracle&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In today’s technology landscape defined by rapid advancements in AI and data technologies, both openness and flexibility are imperatives for driving innovation. Cloud-native technologies empower developers to build and run massively scalable AI services and applications on a flexible platform. With the platform, developers can leverage familiar open-source tools, data technologies, and AI models of their choice on the cloud native platform. Join Sudha Raghavan, SVP of the Oracle Cloud Development Platform, as she shares key insights, best practices, and the tangible benefits of using open source technologies to build AI platforms and cloud native applications at Oracle, deployed at scale across several cloud environments.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paving the Way for AI Through Platform Engineering&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kasper Borg Nissen, Lead Platform Architect, Lunar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In today’s ever-evolving world, organizations struggle to integrate AI efficiently. Is AI a department, a team, or a tool for a select few? No, it should be woven into the fabric of the business. Drawing from the principles of platform engineering in cloud native ecosystems, we explore how organizations can reuse experiences and investments in cloud native and platform engineering to democratize AI, enabling every team to access its potential. Real-world examples, like Lunar, demonstrate how businesses can implement AI without needing complex infrastructure and harness the power of AI through simplified platforms and evolutionary architectures.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Future of GenAI: Cloud Native Blueprints with OPEA&lt;/strong&gt; (sponsored)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ezequiel Lanza, AI Open Source Evangelist, Intel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Enterprises are eager to adopt generative AI to boost productivity. The Open Platform for Enterprise AI (OPEA), a Linux Foundation project, offers a framework of composable microservices for creating advanced GenAI systems, including LLMs, data stores, and prompt engines. OPEA provides blueprints for popular workflows, such as ChatQnA, CodeGen, and RAG systems, all designed to simplify deployment of cloud native architectures. Featuring a user-friendly pipeline definition language for Kubernetes, this keynote will cover how to get started running GenAI applications on a K8s cluster utilizing a microservices architecture for component flexibility.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NVIDIA Case Study: The Many Facets of Building + Delivering AI in the Cloud Native Ecosystem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chris Lamb, Vice President, Computing Software Platforms, NVIDIA Corporation&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;NVIDIA provides accelerated computing, networking infrastructure and platforms at the vanguard of today’s most rapidly evolving fields (artificial intelligence, robotics, autonomous systems, virtual world simulation, etc) among operating cloud services, a global gaming network, and powering the development effort to creating the next wave – all of which are powered by the Cloud Native Ecosystem and enabled by CNCF community software in some form! This keynote provides a glimpse into how we use, derive from, and contribute to a wide variety of CNCF projects to build, deliver, and advance technologies’ most rapidly advancing fields. We’ll also offer our perspective of the state of the ecosystem, call attention to remaining challenges, and help inspire further community collaboration to power the AI revolution onward!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Engineering the Future of Generative AI Platforms on Kubernetes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aparna Sinha, SVP, Head of AI Product, Capital One&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The evolution of machine learning and AI has raised the stakes on how technology organizations extend their enterprise platforms to deploy generative AI applications at scale. In this keynote, Capital One’s SVP, Head of AI Product – and early contributor to Kubernetes at Google – Aparna Sinha, will share considerations and principles for leveraging Kubernetes and other open source technologies to create open enterprise platforms that power generative AI applications. Attendees will walk away with actionable insights and best practices on areas including:Extending existing machine learning platforms to create modern generative AI platforms; New platform layers that need to be built on top of Kubernetes when evolving machine learning platforms for generative AI; In-house vs. third party build and deployment components and decisions; Risk and governance implications and considerations; Articulating platform requirements to enable co-creation and contribution from user communities.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Thursday, November 14&lt;br&gt;Theme: Security&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Above the Clouds: Mountainous Achievements with End Users&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Taylor Dolezal, Head of Ecosystem, CNCF&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Get ready, innovators! We’re embarking on an exciting journey through the CNCF ecosystem. We’ll discover valuable insights in the End User stream, explore new areas with our End User TAB progress, and examine the thriving hubs of our ever-changing ecosystem. This talk will remind you that in the vast expanse of cloud native technology, our strength lies not in isolated efforts, but in the community we build together.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Developer’s Guide to Securing Your Software Supply Chain&lt;/strong&gt; (sponsored)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Toddy Mladenov, Principal Product Manager, Microsoft&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Container images, AI weights, WebAssembly modules, and software packages – what’s the link? They are all examples of some of the many artifacts found throughout a software supply chain. With so many different artifacts, the real question becomes, “Is your software supply chain as secure as your production environment?” In this keynote, we will navigate the journey of these artifacts from source to production, and showcase how to secure your software at each step of the supply chain using cloud native open-source tooling. With the help of key CNCF projects like in-toto, Notary Project, Ratify, and Copa, you will learn how to ensure your software is secure, consistent, and reliably delivered to production.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cloud Native’s Next Decade: Stable, Secure, and…Ready for Disruption?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nikhita Raghunath, Principal Engineer, Broadcom&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In the cloud native world, we’ve come a long way – after a decade of driving Kubernetes adoption, it feels like we’ve hit a milestone. With the pace of new Kubernetes features slowing down, some might think that we’ve reached a “steady state”. But have we really? While the ecosystem feels more stable and secure than ever, the next decade holds challenges that demand our attention, especially in the realm of security. Sure, we all know security is vital, and there’s been a lot of fantastic work across the board, from OSS initiatives to innovative startups. But the threat landscape is shifting fast. As we peer into the future, it’s not just about refining what we already know. It’s about tackling new challenges that are emerging on the horizon, like securing AI systems. Some may say it’s too early — that AI security is just hype. But think again. AI introduces complexities we haven’t seen before, offering both new vulnerabilities and fresh opportunities for defense. Are we ready to face the coming wave of security threats that could reshape the digital landscape? This keynote will dive into what’s next in cloud native security, while showing why this “boring” phase is just the calm before a new storm of innovation and challenges that will shape the next decade.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Application Development’s Great Cloud Native Disruption&lt;/strong&gt; (sponsored)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Colin Walters, Senior Principal Software Engineer, Red Hat &amp;amp; Preethi Thomas, Senior Manager, Engineering, Red Hat&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Artificial Intelligence is exposing technological and operational gaps in our industry faster than ever. Newer workloads are forcing application developers to innovate in ways that open source is uniquely positioned to help guide. This talk will discuss the current state of open source technologies and how application developers can collectively harness and contribute to transparent, open innovation and guide the next generation of cloud native development.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Source Security Is Not A Spectator Sport&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Justin Cappos, Professor, NYU &amp;amp; Santiago Torres Arias, Assistant Professor, Purdue University&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The CNCF has been a trailblazer in resilient open source software security by enabling innovation, coordination and community building. We will highlight some of the efforts and resources provided by TAG Security including security assessments for CNCF projects, one of the first supply chain security recommendations, A Reference Architecture to Securing the Software Supply Chain, and the Cloud Native Security Whitepaper. We’ve done this all by fostering an open and welcoming community of security professionals. Come and join our community and help us improve cloud-native security for all!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Friday, November 15&lt;br&gt;Theme: Community and Celebrating KuberTENes&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Honoring the Past to Forge Ahead&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bob Wise, CEO, Heroku&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Twelve-Factor was published by Heroku founder Adam Wiggins over a decade ago and served as a guiding principle for many software engineers and tech founders of SaaS companies. In that time, cloud-native and Kubernetes has fundamentally transformed technology. As we look to the next decade of technology innovation and the millions of apps we’ll build and run – how durable are these Twelve-Factors? In this talk Bob Wise, CEO of Heroku will reflect on the journey of the Twelve-Factors, Heroku’s journey as a platform designed around these twelve-factors and what that means for the future, and announce the open sourcing of twelve-factor as a community project to participate in the ongoing refreshing and revisiting of the Twelve-Factors to guide us through the next decades.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kubernetes in the Second Decade: Balancing Innovation with Stability&lt;/strong&gt; (sponsored)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Jago Macleod, Engineering Director, Kubernetes &amp;amp; GKE, Google&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes has come a long way since Google introduced the project to the world a decade ago. We are so proud of what Kubernetes has become. But like the rest of the technology landscape, the explosive growth of Batch, ML, and GenAI workloads alongside existing, often business-critical, workloads creates new challenges for end users running on Kubernetes. In previous technology cycles, the most likely outcome would be the rise of a new platform. However, due to the declarative API, the modular and extensible nature of the platform, and the strength of the ecosystem, Kubernetes can evolve in ways that were more difficult for previous platforms. Google is significantly re-focusing and increasing our already industry-leading investment in Kubernetes to refactor, extend, and even re-invent significant aspects of Kubernetes to meet the needs of the next decade. This is the fundamental challenge: innovation to address new opportunities &amp;lt;em&amp;gt;without disruption to the installed base.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Five Cloud Native Technology Areas to Watch For&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lin Sun, Head of Open Source, solo.io &amp;amp; Karena Angell, Chief Architect, Red Hat&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As part of the CNCF Technical Oversight Committee (TOC), we’ve been busy reviewing projects that are coming into the CNCF, promoting projects from various stages (sandbox, incubation and graduation) and identifying areas of greater collaboration. Along with the reviews, we are innovating the technical review processes, and collecting end user feedback. We would like to take you through five key cloud native technology areas to watch for in the next few years, reflecting what we see in the cloud native ecosystem.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rethinking Kubernetes Connectivity&lt;/strong&gt; (sponsored)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Idit Levine, Founder and CEO, Solo.io&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cloud traffic management is broken. Any time you put a request on the network you need to secure, control, and observe its behavior. Today, ingress traffic is treated differently than east west traffic. Outgoing requests to services like GenAI, LLMs and SaaS are treated differently. The technology used to solve these challenges is outdated, inconsistent, overlapping, and does not fit our platform engineering principles of automation. New innovations in the cloud-networking space allow us to re-imagine the solutions to these problems. In this keynote, we’ll discuss the future of API connectivity and cloud networking that goes beyond Kubernetes.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kubernetes Family Feud: A Decade of Architecture and Evolution&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rags Srinivas and Tim Hockin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes is 10 years old! While its growth has been remarkable, it has also accrued technical debt, familiar to long-standing members, and there are still many issues that remain as top concerns. In this fun Family Feud-style format, team leads and a moderator will engage experienced community members in discussing these architectural and design issues. By polling the community ahead of time, we aim to surface the most pressing, or at least bothersome, concerns. Two teams, each headed by a captain on stage, will compete in the typical Family Feud style. After attending this session, participants will gain awareness of early design and architectural decisions and compromises, understanding which have been fixed and how to work around others. Along the way, attendees might enjoy a hearty laugh or two, appreciating the collective wisdom of the community members polled.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;We know you’re as excited as we are to hear what these experts have to share in Salt Lake City. &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/register/&#34;&gt;Register today&lt;/a&gt; and start &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/program/schedule/&#34;&gt;planning your days&lt;/a&gt; at KubeCon + CloudNativeCon North America 2024.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;我们非常高兴地宣布&lt;a href=&#34;https://kccncna2024.sched.com/overview/type/Keynote+Sessions?utm_campaign=KubeCon-NA-2024&#34;&gt;主题演讲嘉宾&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/&#34;&gt;KubeCon + CloudNativeCon North America 2024&lt;/a&gt; 每日主题将于 11 月 12 日至 15 日在盐湖城举行。如果您还没有注册，那么&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/register/&#34;&gt;还不算太晚&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;准备好深入了解云原生世界，行业专家将分享有关塑造未来的最热门主题的见解。每天都将致力于一个独特的主题，确保丰富的体验。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;主题演讲将于 11 月 13 日星期三拉开帷幕，焦点将集中在&lt;strong&gt;人工智能和平台工程&lt;/strong&gt;方面的突破性进展，来自 NVIDIA、Coreweave、Capital One、CERN、Google 的行业领导者将出席、Lunar、英特尔&lt;/em&gt;等等。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;周四的主题演讲将集中在&lt;strong&gt;安全&lt;/strong&gt;上，这是云原生生态系统最关键的方面之一。期待听到来自 Microsoft、Broadcom、Red Hat、纽约大学和普渡大学的专家的意见。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;最后，周五的主题是&lt;strong&gt;社区&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;庆祝 KuberTENes&lt;/strong&gt;，代表 Adob​​e、Heroku、Google、Solo.io、Red Hat 的行业领导者将发表深思熟虑的演讲&lt;/em&gt;，等等。每个人都将分享他们对云原生未来的愿景。 &lt;br&gt;&lt;br&gt;无论您是想提升知识水平还是与志同道合的专业人士建立联系，这些课程都将激励您并赋予您力量。探索&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/program/schedule/&#34;&gt;整个日程&lt;/a&gt;，并继续阅读详细的主题演讲说明。&lt;/p &gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;11 月 13 日星期三&lt;br&gt;主题：人工智能和平台工程&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CERN 使用 Kueue 进行多集群批处理作业调度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ricardo Rocha，CERN 平台基础设施主管和 Marcin Wielgus，Google 高级软件工程师&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;随着 GPU 需求的飙升以及在所需位置获取所需数量硬件的问题，对多集群批处理作业的需求比以往任何时候都更加强烈。在本次演讲中，我们将展示如何跨多个集群、区域或云自动找到所需的容量，在那里调度作业并监控其状态。我们将讨论固定大小的本地环境、在云上运行的完全自动缩放的集群以及混合环境中的设置。最后，我们将介绍 CERN 最近的多集群设置工作，进行一个快速（但令人印象深刻）的演示，并分享在部署过程中吸取的经验教训。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开源驱动的云原生创造Futu重新&lt;/strong&gt;（赞助）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dirk-Peter van Leeuwen，SUSE 首席执行官&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;当 Kubernetes 刚出现时，它是一个充满潜力的地方，早期采用者因为它的开放性而纷纷蜂拥而至。现在，十多年后（软件领域的永恒），云原生空间已接近成熟期，早期采用者仍然比比皆是，但大型受监管行业现在依赖于其技术，中间的每个人都希望在这个世界上找到自己的位置。一路走来，边缘解决方案、人工智能、虚拟化和其他技术开始在此基础上构建。 SUSE 一直是开源社区的核心，首席执行官 DP van Leeuwen 表示，他认为这种承诺在未来只会变得更加深入。 SUSE 开发人员几十年来做出了重大贡献，DP 将解释为什么他如此热衷于基于 Kubernetes 的开放、基于社区的标准来实现 AI 和边缘的新创新。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深入了解大规模云原生人工智能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;CoreWeave 工程高级副总裁 Chen Goldberg 和 CoreWeave 首席技术官 Peter Salanki&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;与传统工作负载相比，在 Kubernetes 上训练大规模基础模型带来了一系列新的挑战。由于有数以万计的互连 GPU，即使很小的硬件故障也可能导致严重的性能瓶颈。本次演讲将深入探讨大规模构建 Kubernetes 集群时吸取的现实经验教训，包括解决硬件故障、优化 GPU 调度和提高可观察性。我们还将探讨 CNCF 项目和 Kubernetes 如何提供最佳平台来管理生成式 AI 所需的复杂基础设施，从而使使用正确的可观察性工具更轻松地监控和维护 AI 工作负载。与会者将获得关于如何应对这些挑战并为训练基础模型构建强大、可扩展的系统的可行见解。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;使用开放、灵活且数据驱动的人工智能平台构建智能应用&lt;/strong&gt;（赞助）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sudha Raghavan，Oracle Oracle 云开发平台高级副总裁&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在人工智能和数据技术快速发展的当今技术格局中，开放性和灵活性是推动创新的必要条件。云原生技术使开发人员能够在灵活的平台上构建和运行大规模可扩展的人工智能服务和应用程序。借助该平台，开发人员可以在云原生平台上利用他们所选择的熟悉的开源工具、数据技术和人工智能模型。与 Oracle 云开发平台高级副总裁 Sudha Raghavan 一起分享关键见解、最佳实践以及在 Oracle 使用开源技术构建 AI 平台和云原生应用程序并在多个云环境中大规模部署的实际好处nts。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通过平台工程为人工智能铺平道路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kasper Borg Nissen，Lunar 首席平台架构师&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在当今不断发展的世界中，组织努力有效地集成人工智能。人工智能是一个部门、一个团队，还是少数人的工具？不，它应该融入企业的结构中。借鉴云原生生态系统中的平台工程原理，我们探索组织如何重用云原生和平台工程方面的经验和投资来实现人工智能的民主化，使每个团队都能发挥其潜力。 Lunar 等现实世界的示例展示了企业如何在不需要复杂基础设施的情况下实施人工智能，并通过简化的平台和进化架构利用人工智能的力量。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GenAI 的未来：OPEA 的云原生蓝图&lt;/strong&gt;（赞助）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ezequiel Lanza，英特尔 AI 开源传播者&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;企业渴望采用生成式人工智能来提高生产力。企业 AI 开放平台 (OPEA) 是一个 Linux 基金会项目，提供了一个可组合微服务框架，用于创建高级 GenAI 系统，包括 LLM、数据存储和提示引擎。 OPEA 为流行的工作流程（例如 ChatQnA、CodeGen 和 RAG 系统）提供了蓝图，所有这些都旨在简化云原生架构的部署。本主题演讲以用户友好的 Kubernetes 管道定义语言为特色，将介绍如何利用微服务架构实现组件灵活性，开始在 K8s 集群上运行 GenAI 应用程序。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NVIDIA 案例研究：在云原生生态系统中构建和交付 AI 的多个方面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chris Lamb，NVIDIA 公司计算软件平台副总裁&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;NVIDIA 提供加速计算、网络基础设施和平台，处于当今发展最快的领域（人工智能、机器人、自主系统、虚拟世界模拟等）的前沿，运营云服务、全球游戏网络并为开发提供动力努力创造下一波浪潮——所有这些都由云原生生态系统提供支持，并由 CNCF 社区软件以某种形式支持！本主题演讲让我们了解了我们如何使用、衍生和贡献各种 CNCF 项目来构建、交付和推进技术最快速发展的领域。我们还将提供我们对生态系统状况的看法，呼吁人们关注剩余的挑战，并帮助激发进一步的社区合作，推动人工智能革命的发展！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 Kubernetes 上设计生成式 AI 平台的未来&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Aparna Sinha，Capital One 高级副总裁兼人工智能产品主管&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;机器学习和人工智能的发展提高了技术组织如何扩展其企业平台的风险大规模部署生成式人工智能应用程序的形式。在本次主题演讲中，Capital One 的高级副总裁、人工智能产品负责人以及 Google Kubernetes 的早期贡献者 Aparna Sinha 将分享利用 Kubernetes 和其他开源技术创建支持生成式 AI 应用的开放企业平台的考虑因素和原则。与会者将获得以下领域的可行见解和最佳实践：扩展现有的机器学习平台以创建现代生成式人工智能平台；在发展生成式人工智能的机器学习平台时，需要在 Kubernetes 之上构建新的平台层；内部与第三方构建和部署组件和决策；风险和治理影响和考虑因素；阐明平台要求，以实现用户社区的共同创造和贡献。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;11 月 14 日，星期四&lt;br&gt;主题：安全&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;云端之上：最终用户取得的巨大成就&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Taylor Dolezal，CNCF 生态系统主管&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;准备好吧，创新者！我们正在 CNCF 生态系统中踏上激动人心的旅程。我们将在最终用户流中发现有价值的见解，通过最终用户 TAB 进度探索新领域，并检查我们不断变化的生态系统的蓬勃发展的中心。这次演讲将提醒您，在浩瀚的云原生技术中，我们的力量不在于孤立的努力，而在于我们共同构建的社区。&lt;/​​p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保护软件供应链的开发人员指南&lt;/strong&gt;（赞助）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Toddy Mladenov，微软首席产品经理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;容器镜像、AI 权重、WebAssembly 模块和软件包 - 链接是什么？它们都是整个软件供应链中发现的众多工件中的一些示例。面对如此多不同的工件，真正的问题变成了：“您的软件供应链与生产环境一样安全吗？”在本次主题演讲中，我们将引导这些工件从源头到生产的整个过程，并展示如何使用云原生开源工具在供应链的每个步骤保护您的软件。在 in-toto、Notary Project、Ratify 和 Copa 等关键 CNCF 项目的帮助下，您将了解如何确保您的软件安全、一致且可靠地交付到生产环境。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;云原生的下一个十年：稳定、安全，并且……准备好迎接颠覆了吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nikhita Raghunath，Broadcom 首席工程师&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在云原生世界中，我们已经走了很长一段路 - 经过十年推动 Kubernetes 的采用，感觉我们已经达到了一个里程碑。随着 Kubernetes 新功能的步伐放缓，有些人可能认为我们已经达到了“稳定状态”。但我们真的做到了吗？虽然生态系统比以往任何时候都更加稳定和安全，但未来十年将面临挑战，需要我们关注，特别是在安全领域。当然，我们都知道安全至关重要，从 OSS 计划到创新型初创公司，我们在各个方面都做出了很多出色的工作。但威胁形势正在迅速变化。当我们展望未来时，这不仅仅是完善我们已经知道的事情。这是为了应对即将出现的新挑战，例如保护人工智能系统的安全。有些人可能会说现在还为时过早——人工智能安全只是炒作。但再想一想。人工智能带来了我们以前从未见过的复杂性，提供了新的漏洞和新的防御机会。我们准备好面对即将到来的可能重塑数字格局的安全威胁浪潮了吗？本主题演讲将深入探讨云原生安全的下一步发展，同时展示为什么这个“无聊”的阶段只是将塑造未来十年的新的创新风暴和挑战之前的平静。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应用程序开发的云原生颠覆&lt;/strong&gt;（赞助）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Colin Walters，红帽高级首席软件工程师和 Preethi Thomas，红帽工程高级经理&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;人工智能比以往任何时候都更快地暴露出我们行业中的技术和运营差距。新的工作负载正在迫使应用程序开发人员以开源独特的方式进行创新，以帮助指导。本次演讲将讨论开源技术的现状，以及应用程序开发人员如何共同利用和促进透明、开放的创新，并指导下一代云原生开发。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开源安全不是一项观赏性运动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Justin Cappos，纽约大学教授和 Santiago Torres Arias，普渡大学助理教授&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;CNCF 通过促进创新、协调和社区建设，成为弹性开源软件安全领域的开拓者。我们将重点介绍 TAG Security 提供的一些工作和资源，包括 CNCF 项目的安全评估、首批供应链安全建议之一、保护软件供应链的参考架构以及云原生安全白皮书。我们通过培养一个开放、热情的安全专业人员社区来实现这一切。快来加入我们的社区，帮助我们提高所有人的云原生安全性！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;11 月 15 日星期五&lt;br&gt;主题：社区和庆祝 KuberTENes&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;铭记过去，砥砺前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bob Wise，Heroku 首席执行官&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;十二因素由 Heroku 创始人 Adam Wiggins 十多年前发布，成为许多 SaaS 公司的软件工程师和技术创始人的指导原则。那时，云原生和 Kubernetes 从根本上改变了技术。当我们展望下一个十年的技术创新和数百万个应用程序时，我们将构建一个d run – 这十二个因素有多持久？在本次演讲中，Heroku 首席执行官 Bob Wise 将反思十二要素的历程、Heroku 作为围绕这十二要素设计的平台的历程以及这对未来意味着什么，并宣布将十二要素开源为社区项目参与不断更新和重新审视十二要素，以指导我们度过未来几十年。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二个十年的 Kubernetes：平衡创新与稳定性&lt;/strong&gt;（赞助）&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;em&gt;Jago Macleod，Google Kubernetes 和 GKE 工程总监&lt;/em&gt;&lt;/p &gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;自从 Google 十年前向世界推出该项目以来，Kubernetes 已经取得了长足的进步。我们为 Kubernetes 的发展感到非常自豪。但与其他技术领域一样，Batch、ML 和 GenAI 工作负载的爆炸式增长以及现有的（通常是业务关键型）工作负载给运行在 Kubernetes 上的最终用户带来了新的挑战。在之前的技术周期中，最有可能的结果是新平台的崛起。然而，由于声明式 API、平台的模块化和可扩展性以及生态系统的强度，Kubernetes 可以以以前平台更困难的方式发展。 Google 正在大幅重新关注并增加我们对 Kubernetes 的行业领先投资，以重构、扩展甚至重新发明 Kubernetes 的重要方面，以满足未来十年的需求。这是根本性的挑战：在不影响现有客户群的情况下，通过创新来抓住新机遇。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得关注的五个云原生技术领域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lin Sun，solo.io 开源负责人 &amp; Karena Angell，红帽首席架构师&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;作为 CNCF 技术监督委员会 (TOC) 的一部分，我们一直忙于审查即将进入 CNCF 的项目，推广各个阶段（沙盒、孵化和毕业）的项目，并确定加强合作的领域。除了审查之外，我们还在创新技术审查流程并收集最终用户反馈。我们希望带您了解未来几年需要关注的五个关键云原生技术领域，反映我们在云原生生态系统中看到的情况。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重新思考 Kubernetes 连接性&lt;/strong&gt;（赞助）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Idi Levine，Solo.io 创始人兼首席执行官&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;云流量管理已损坏。每当您向网络发出请求时，您都需要保护、控制和观察其行为。如今，入口流量的处理方式与东西流量不同。对 GenAI、LLM 和 SaaS 等服务的传出请求的处理方式有所不同。用于解决这些挑战的技术已经过时、不一致、重叠，并且不符合我们的自动化平台工程原则。云网络领域的新创新使我们能够重新构想解决方案问题。在本次主题演讲中，我们将讨论 Kubernetes 之外的 API 连接和云网络的未来。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kubernetes 家族的恩怨：十年的架构与演变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rags Srinivas 和 Tim Hockin&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes 10 岁了！尽管其增长引人注目，但它也积累了长期成员所熟悉的技术债务，并且仍然有许多问题仍然是最令人担忧的问题。在这种有趣的家庭世仇式形式中，团队领导和主持人将让经验丰富的社区成员参与讨论这些架构和设计问题。通过提前对社区进行民意调查，我们的目标是找出最紧迫或至少令人烦恼的问题。台上各有一名队长带领的两支队伍将以典型的家族世仇风格展开角逐。参加本次会议后，参与者将了解早期设计和架构决策和妥协，了解哪些已修复以及如何解决其他问题。一路上，与会者可能会发出一两声开怀大笑，欣赏接受调查的社区成员的集体智慧。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我们知道您和我们一样兴奋地想听听这些专家在盐湖城分享的内容。 &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-north-america/register/&#34;&gt;立即注册&lt;/a&gt;并开始&lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/ kubecon-cloudnativecon-north-america/program/schedule/&#34;&gt;规划您在 2024 年 KubeCon + CloudNativeCon 北美大会上的日程&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【How to ace the Kubernetes and Cloud Native Security Associate (KCSA) exam】如何通过 Kubernetes 和云原生安全助理 (KCSA) 考试</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2024/10/14/how-to-ace-the-kubernetes-and-cloud-native-security-associate-kcsa-exam/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Community post originally published on &lt;a href=&#34;https://itnext.io/how-to-ace-kcsa-kubernetes-and-cloud-native-security-associate-exam-c9fae3f5c6a1&#34;&gt;Medium&lt;/a&gt; by Giorgi Keratishvili&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;https://keratishvili.medium.com/?source=post_page-----c9fae3f5c6a1--------------------------------&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize:fit:1000/1*tT2rEdtmDpSeFJfjmd-nNQ.png&#34; alt=&#34;Image&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;70d6&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;53db&#34;&gt;Over the last five years, security has emerged as one of the most demanding skills in IT. When combined with the equally sought-after skill of containers, we get a prestigious certification known as the&amp;nbsp;&lt;strong&gt;CKS&lt;/strong&gt;. But what if someone is interested in all of the above yet seeks an entry-level certification or is just starting out? Suppose this person has a basic understanding of container operations and architecture, is passionate about&amp;nbsp;&lt;strong&gt;vendor-neutral&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;solutions and might even hold a&amp;nbsp;&lt;strong&gt;KCNA&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;certification? Ah, then my dear friend, you are in the right place. In this blog, we will explore who might find this certification appealing, how to prepare for it and the knowledge one is expected to acquire upon completion…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;495d&#34;&gt;Who should take this exam?&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;e0f5&#34;&gt;When people hear the word “&lt;strong&gt;security&lt;/strong&gt;” in a&amp;nbsp;&lt;strong&gt;certification&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;title their first thought is often that it must be very challenging and require great expertise to study for and pass the examination. However don’t let such thoughts deter you as diving into the details might reveal that the concepts we imagined were difficult are not so hard in reality. The goal of this certification is to provide individuals with&amp;nbsp;&lt;strong&gt;basic knowledge&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;of implementing container security&amp;nbsp;&lt;strong&gt;best practices&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;in a&amp;nbsp;&lt;strong&gt;vendor-neutral&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;way.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;84a8&#34;&gt;Compared to other certifications I wouldn’t say it’s the easiest, but it still falls under the pre-professional level of difficulty and is a great way to test your knowledge before tackling the CKS. For me, the order of difficulty felt like this:&amp;nbsp;&lt;strong&gt;KCNA/CGOA/CKAD/PCA/KCSA/CKA/CKS&lt;/strong&gt;. One thing to keep in mind is that I had already passed the CKS before taking the KCSA and when I was preparing for the exam, there were no tutorials or blogs to refer, only some suspiciously scam-like dumps, so don’t fall for them. Below I will mention all the new courses and materials that should help in preparation.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;76f6&#34;&gt;Regarding persons who would benefit&amp;nbsp;&lt;strong&gt;SysAdmins/Dev/Ops/SRE/Managers/Platform engineers&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;or any one who is doing anything on production should consider it as knowing basic security is always good thing or somebody whom wants to becombe&amp;nbsp;&lt;strong&gt;kubestronaut&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;😉 more about it in next blog…&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize:fit:1000/1*kCvI24muMebQWwmftNMiFg.jpeg&#34; alt=&#34;Image&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;5262&#34;&gt;Exam Format and PSI Proctored Exam Tips&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;fb12&#34;&gt;So we are ready to patch every security whole in our cluster, kick out hackers from our production system and make hard them to compromise your cluster? Then, we have a long path ahead until we reach this point. First, we need to understand what kind of exam it is compared to&amp;nbsp;&lt;strong&gt;CKAD&lt;/strong&gt;,&amp;nbsp;&lt;strong&gt;CKA&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;and&amp;nbsp;&lt;strong&gt;CKS&lt;/strong&gt;. This is exam where the CNCF has adopted multiple-choice questions and compared to other&amp;nbsp;&lt;strong&gt;multiple-choice&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;exams, this one, I would say is not an easy-peasy. However it is still qualified as pre-professional, on par with the&amp;nbsp;&lt;strong&gt;KCNA/PCA/CGOA&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;8e3d&#34;&gt;This exam is conducted online, proctored similarly to other Kubernetes certifications and is facilitated by PSI. As someone who has taken more than 15 exams with PSI, I can say that every time it’s a new journey.&lt;strong&gt;&amp;nbsp;I&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;&lt;strong&gt;HIGHLY ADVISE joining the exam 30 minutes&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;before taking the test because there are pre-checks of ID and the room in which you are taking it needs to be checked for exam criteria. Please check these two links for the&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://docs.linuxfoundation.org/tc-docs/certification/lf-handbook2/exam-rules-and-policies&#34;&gt;&lt;strong&gt;exam rules&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&amp;nbsp;and&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://docs.linuxfoundation.org/tc-docs/certification/lf-handbook2/taking-the-exam&#34;&gt;&lt;strong&gt;PSI portal guide&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;70c5&#34;&gt;You’ll have&amp;nbsp;&lt;strong&gt;90 minutes&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;to answer&amp;nbsp;&lt;strong&gt;60 questions&lt;/strong&gt;, which is generally considered sufficient time,&amp;nbsp;&lt;strong&gt;passing&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;score is&amp;nbsp;&lt;strong&gt;&amp;gt;75%&lt;/strong&gt;. Be prepared for some questions that can be quite tricky. I marked a couple of them for review and would advise doing the same because sometimes you could find a hint or partial answers in the next question. By this way, you could refer back to those questions. Regarding pricing, the exam costs&lt;strong&gt;&amp;nbsp;$250&lt;/strong&gt;, but you can&amp;nbsp;&lt;strong&gt;often&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;find it at a&amp;nbsp;&lt;strong&gt;discount&lt;/strong&gt;, such as during&lt;strong&gt;&amp;nbsp;Black Friday&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;promotions or near dates for CNCF events like KubeCon, Open Source Summit, etc.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize:fit:700/1*uqqhZOqy0T9xHdmmo6UUwQ.png&#34; alt=&#34;Image&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;168c&#34;&gt;The Path of Learning&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;b94b&#34;&gt;At this point, we understand what we have signed up for and are ready to dedicate time to training, but where should we start? Before taking this exam, I had a good experience with Kubernetes and its ecosystem and had experience with CKS exam, but yet I still learned a lot from this exam preparation.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;e5ef&#34;&gt;At first glance, this list might seem too simple and easy but however, we need to learn the fundamentals of security first in order to understand higher-level concepts such as RBAC, Shared Responsibility Model, 4C’s and many more&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h4 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;e781&#34;&gt;Let break down&amp;nbsp;&lt;strong&gt;Domains &amp;amp; Competencies&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;pre class=&#34;wp-block-preformatted&#34;&gt;&lt;strong&gt;**Overview of Cloud Native Security 14%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;    The 4Cs of Cloud Native Security&lt;br&gt;    Cloud Provider and Infrastructure Security&lt;br&gt;    Controls and Frameworks&lt;br&gt;    Isolation Techniques&lt;br&gt;    Artifact Repository and Image Security&lt;br&gt;    Workload and Application Code Security&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**Kubernetes Cluster Component Security 22%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;    API Server&lt;br&gt;    Controller Manager&lt;br&gt;    Scheduler&lt;br&gt;    Kubelet&lt;br&gt;    Container Runtime&lt;br&gt;    KubeProxy&lt;br&gt;    Pod&lt;br&gt;    Etcd&lt;br&gt;    Container Networking&lt;br&gt;    Client Security&lt;br&gt;    Storage&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**Kubernetes Security Fundamentals 22%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;    Pod Security Standards&lt;br&gt;    Pod Security Admissions&lt;br&gt;    Authentication&lt;br&gt;    Authorization&lt;br&gt;    Secrets&lt;br&gt;    Isolation and Segmentation&lt;br&gt;    Audit Logging&lt;br&gt;    Network Policy&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**Kubernetes Threat Model 16%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;    Kubernetes Trust Boundaries and Data Flow&lt;br&gt;    Persistence&lt;br&gt;    Denial of Service&lt;br&gt;    Malicious Code Execution and Compromised Applications in Containers&lt;br&gt;    Attacker on the Network&lt;br&gt;    Access to Sensitive Data&lt;br&gt;    Privilege Escalation&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**Platform Security 16%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;    Supply Chain Security&lt;br&gt;    Image Repository&lt;br&gt;    Observability&lt;br&gt;    Service Mesh&lt;br&gt;    PKI&lt;br&gt;    Connectivity&lt;br&gt;    Admission Control&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**Compliance and Security Frameworks 10%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;    Compliance Frameworks&lt;br&gt;    Threat Modelling Frameworks&lt;br&gt;    Supply Chain Compliance&lt;br&gt;    Automation and Tooling&lt;/pre&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;da2b&#34;&gt;Security&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;c002&#34;&gt;Kubernetes is based on a cloud-native architecture and draws on advice from the&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://cncf.io/&#34;&gt;CNCF&lt;/a&gt;&amp;nbsp;about good practice for cloud native information security. Read&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/cloud-native-security/&#34;&gt;Cloud Native Security and Kubernetes&lt;/a&gt;&amp;nbsp;for the broader context about how to secure your cluster and the applications that you’re running on it.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;185d&#34;&gt;The Key Concepts&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kubernetes security mechanism&lt;/strong&gt;: Kubernetes includes several APIs and security controls, as well as ways to define&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/#policies&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer noopener&#34;&gt;policies&lt;/a&gt;&amp;nbsp;that can form part of how you manage information security.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Control plane protection&lt;/strong&gt;: A key security mechanism for any Kubernetes cluster is to&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/controlling-access&#34;&gt;control access to the Kubernetes API&lt;/a&gt;. Kubernetes expects you to configure and use TLS to provide&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/tasks/tls/managing-tls-in-a-cluster/&#34;&gt;data encryption in transit&lt;/a&gt;&amp;nbsp;within the control plane and between the control plane and its clients. You can also enable&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/encrypt-data/&#34;&gt;encryption at rest&lt;/a&gt;&amp;nbsp;for the data stored within Kubernetes control plane, this is separate from using encryption at rest for your own workloads’ data, which might also be a good idea.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secrets&lt;/strong&gt;: The&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/configuration/secret/&#34;&gt;Secret&lt;/a&gt;&amp;nbsp;API provides basic protection for configuration values that require confidentiality.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Workload protection:&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;Enforce&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/pod-security-standards/&#34;&gt;Pod security standards&lt;/a&gt;&amp;nbsp;to ensure that Pods and their containers are isolated appropriately. You can also use&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/containers/runtime-class&#34;&gt;RuntimeClasses&lt;/a&gt;&amp;nbsp;to define custom isolation if you need it.&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/services-networking/network-policies/&#34;&gt;Network policies&lt;/a&gt;&amp;nbsp;let you control network traffic between Pods, or between Pods and the network outside your cluster.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Auditing:&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;Kubernetes&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/tasks/debug/debug-cluster/audit/&#34;&gt;audit logging&lt;/a&gt;&amp;nbsp;provides a security-relevant, chronological set of records documenting the sequence of actions in a cluster. The cluster audits the activities generated by users, by applications that use the Kubernetes API and by the control plane itself.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Policies:&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;You can define security policies using Kubernetes-native mechanisms, such as&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/services-networking/network-policies/&#34;&gt;NetworkPolicy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;(declarative control over network packet filtering) or&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/reference/access-authn-authz/validating-admission-policy/&#34;&gt;ValidatingAdmisisonPolicy&lt;/a&gt;&amp;nbsp;(declarative restrictions on what changes someone can make using the Kubernetes API). However, you can also rely on policy implementations from the wider ecosystem around Kubernetes. Kubernetes provides extension mechanisms to let those ecosystem projects implement their own policy controls on source code review, container image approval, API access controls, networking for more information about policy mechanisms and Kubernetes, read&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/policy/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer noopener&#34;&gt;Policies&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image is-resized&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize:fit:1000/1*lThDzx7TCI38qoc0qBcYDg.png&#34; alt=&#34;Image&#34; style=&#34;width:900px;height:auto&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-element-caption&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://twitter.com/kaslinfields&#34; rel=&#34;noreferrer noopener&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@kaslinfields&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;0c33&#34;&gt;Key Learning Materials:&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;84e9&#34;&gt;You can explore and learn about KCSA Certification and related topics freely through the following GitHub repositories which I have used and of course kubernetes&amp;nbsp;&lt;strong&gt;documentation&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;is our best friend&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/iamaliyousefi/kcsa/blob/main/README.md&#34;&gt;https://github.com/iamaliyousefi/kcsa/blob/main/README.md&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/edgarpf/prometheus-certified-associate&#34;&gt;edgarpf/prometheus-certified-associate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/AdminTurnedDevOps/PearsonCourses/tree/main/KCSA-Crash-Course&#34;&gt;https://github.com/AdminTurnedDevOps/PearsonCourses/tree/main/KCSA-Crash-Course&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/securing-a-cluster/&#34;&gt;https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/securing-a-cluster/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aquasec.com/cloud-native-academy/kubernetes-101/kubernetes-complete-guide/&#34;&gt;https://www.aquasec.com/cloud-native-academy/kubernetes-101/kubernetes-complete-guide/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/&#34;&gt;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/riquetta/KCSA/wiki#important-note&#34;&gt;https://github.com/riquetta/KCSA/wiki#important-note&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;b9f9&#34;&gt;For structured and comprehensive KCSA exam preparation, consider investing in these paid course Linkedin and Oreilly from&amp;nbsp;&lt;strong&gt;Michael Levan&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;I have been paying attention for his content, indeed it is very useful and I recomend it but&amp;nbsp;&lt;strong&gt;I would higly advise not to click on every course which will pop up from google search as it is new exam there are plenty scams.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/learning/cert-prep-kubernetes-and-cloud-native-security-associate-kcsa/secure-the-cloud-preparing-for-your-kcsa-certification&#34;&gt;Cert Prep: Kubernetes and Cloud Native Security Associate (KCSA)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.oreilly.com/live-events/kubernetes-and-cloud-security-associate-kcsa-crash-course/0636920090995/0636920090994/&#34;&gt;Kubernetes and Cloud Security Associate (KCSA) Crash Course Oreilly&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;3c28&#34;&gt;hope in near future we will see more courses from bigger platforms such as kodekloud or killersh&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;d46b&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;5c8f&#34;&gt;The exam is not easy amon other certs I would rank it in this order&amp;nbsp;&lt;strong&gt;KCNA/CGOA/CKAD/PCA/KCSA/CKA/CKS&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;after conducting exam in 24 hours you will recive grading and after passing exam it feel prety satisfying overall hope it was informative and useful 🚀&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;&lt;em&gt;社区帖子最初发布于 &lt;a href=&#34;https://itnext.io/how-to-ace-kcsa-kubernetes-and-cloud-native-security-associate-exam-c9fae3f5c6a1&#34;&gt;Medium &lt;/a&gt; 作者：Giorgi Keratishvili&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;https://keratishvili.medium.com/?source=post_page-----c9fae3f5c6a1------------ ----------------------------------&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img解码=&#34;async&#34; src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize:fit:1000/1*tT2rEdtmDpSeFJfjmd-nNQ.png&#34; alt= “图片”referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;70d6&#34;&gt;简介&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;53db&#34;&gt;在过去五年中，安全已成为 IT 领域要求最高的技能之一。与同样广受追捧的容器技术相结合，我们获得了名为&lt;strong&gt;CKS&lt;/strong&gt;的著名认证。但是，如果有人对上述所有内容感兴趣但正在寻求入门级认证或刚刚开始呢？假设此人对容器操作和架构有基本的了解，对&lt;strong&gt;供应商中立&lt;/strong&gt;解决方案充满热情，甚至可能拥有&lt;strong&gt;KCNA&lt;/strong&gt;认证？啊，那么我亲爱的朋友，你来对地方了。在这篇博客中，我们将探讨谁可能会发现此认证有吸引力，如何为此做好准备以及完成后预计将获得的知识......&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;495d&#34;&gt;谁应该参加这项考试？&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;e0f5&#34;&gt;当人们在&lt;strong&gt;认证&lt;/strong&gt;标题中听到“&lt;strong&gt;安全&lt;/strong&gt;”一词时，他们的第一个想法通常是这一定非常具有挑战性，并且需要丰富的专业知识才能完成学习并通过考试。然而，不要让这样的想法阻止你，因为深入研究细节可能会发现我们想象的困难概念在现实中并不那么困难。此认证的目标是为个人提供以&lt;strong&gt;供应商中立&lt;/strong&gt;方式实施容器安全&lt;strong&gt;最佳实践&lt;/strong&gt;的&lt;strong&gt;基本知识&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;84a8&#34;&gt;与其他认证相比，我不会说它是最简单的，但它仍然属于专业前的难度级别，是在解决 CKS 之前测试您的知识的好方法。对我来说，难度顺序是这样的：&lt;strong&gt;KCNA/CGOA/CKAD/PCA/KCSA/CKA/CKS&lt;/strong&gt;。需要记住的一件事是，我在参加 KCSA 之前就已经通过了 CKS，而且当我准备考试时，没有任何教程或博客可供参考，只有一些可疑的骗局转储，所以不要上当。他们。下面我将提到所有有助于准备的新课程和材料。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;76f6&#34;&gt;对于&lt;strong&gt;系统管理员/开发/运营/SRE/经理/平台工程师&lt;/strong&gt;或任何在生产中从事任何工作的人来说，应该认为了解基本安全始终是重要的好事或某人我想成为&lt;strong&gt;kubesttronaut&lt;/strong&gt;😉更多相关信息请参见下一篇博客......&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img解码=&#34;async&#34; src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize:fit:1000/1*kCvI24muMebQWwmftNMiFg.jpeg&#34; alt=&#34;Image “referrerpolicy =“no-referrer”&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;5262&#34;&gt;考试格式和 PSI 监考考试提示&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;fb12&#34;&gt;那么我们已经准备好修补集群中的每个安全整体，将黑客从我们的生产系统中踢出，并让他们难以危害您的集群？然后，在到达这一点之前，我们还有很长的路要走。首先，我们需要了解它与&lt;strong&gt;CKAD&lt;/strong&gt;、&lt;strong&gt;CKA&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;CKS&lt;/strong&gt;相比是什么样的考试。这是 CNCF 采用多项选择题的考试，与其他&lt;strong&gt;多项选择&lt;/strong&gt;考试相比，我想说这不是一件容易的事。不过，它仍然具有与&lt;strong&gt;KCNA/PCA/CGOA&lt;/strong&gt;同等的预科资格。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;8e3d&#34;&gt;该考试在线进行，监考方式与其他 Kubernetes 认证类似，并由 PSI 提供协助。作为参加过超过 15 场 PSI 考试的人，我可以说每次都是新的旅程。&lt;strong&gt;我&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;强烈建议在参加考试前 30 分钟参加考试&lt;/strong&gt;，因为需要预先检查身份证件，并且需要检查您所在的房间是否符合考试标准。请检查这两个链接，了解&lt;a href=&#34;https://docs.linuxfoundation.org/tc-docs/certification/lf-handbook2/exam-rules-and-policies&#34;&gt;&lt;strong&gt;考试规​​则&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&#34;https://docs.linuxfoundation.org/tc-docs/certification/lf-handbook2/take-the-exam&#34;&gt;&lt;strong&gt;PSI 门户指南&lt;/strong&gt;&lt;/a &gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;70c5&#34;&gt;您将有&lt;strong&gt;90 分钟&lt;/strong&gt;的时间回答&lt;strong&gt;60 个问题&lt;/strong&gt;，这通常被认为是足够的时间，&lt;strong&gt;及格&lt;/strong&gt;分数为&lt;强&gt;&gt;75％&lt;/强&gt;。为一些可能相当棘手的问题做好准备。我标记了其中几个以供审查，并建议您也这样做，因为有时您可以在下一个问题中找到提示或部分答案。这样你就可以回过头来看看这些问题了。关于定价，考试费用&lt;strong&gt; 250 美元&lt;/strong&gt;，但您&lt;strong&gt;通常&lt;/strong&gt;可以享受&lt;strong&gt;折扣&lt;/strong&gt;，例如在&lt;strong&gt;黑色星期五&lt;/strong&gt;期间&gt; KubeCon、开源峰会等 CNCF 活动的促销活动或近期日期。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img解码=&#34;async&#34; src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize:fit:700/1*uqqhZOqy0T9xHdmmo6UUwQ.png&#34; alt=&#34;Image “referrerpolicy =“no-referrer”&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;168c&#34;&gt;学习之路&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;b94b&#34;&gt;此时，我们了解了我们已注册的内容并准备好投入时间进行培训，但应该在哪里进行我们可以开始了吗？在参加这次考试之前，我对 Kubernetes 及其生态系统有很好的体验，并且有过 CKS 考试的经验，但我仍然从这次考试准备中学到了很多东西。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;e5ef&#34;&gt;乍一看，这个列表似乎过于简单和容易，但是，我们需要首先学习安全基础知识，以便理解更高级别的概念，例如 RBAC、共享责任模型、4C 和还有更多&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h4 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;e781&#34;&gt;让我们分解一下&lt;strong&gt;领域和能力&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;pre class=&#34;wp-block-preformatted&#34;&gt;&lt;strong&gt;**云原生安全 14% 概述**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 云原生安全的 4C 标准&lt;br&gt; 云提供商和基础设施安全&lt;br&gt;控制和框架&lt;br&gt; 隔离技术&lt;br&gt; 工件存储库和映像安全&lt;br&gt; 工作负载和应用程序代码安全&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**Kubernetes 集群组件安全 22%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; API 服务器&lt;br&gt; 控制器管理器&lt;br&gt; 调度程序&lt;br&gt; Kubelet&lt;br&gt; 容器运行时&lt;br&gt; KubeProxy&lt;br&gt; Pod&lt;br&gt; Etcd&lt;br&gt; 容器网络&lt;br&gt; 客户端安全&lt;br&gt; 存储&lt;br&gt;&lt; br&gt;&lt;strong&gt;**Kubernetes 安全基础知识 22%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Pod 安全标准&lt;br&gt; Pod 安全准入&lt;br&gt; 身份验证&lt;br&gt; 授权&lt;br&gt; 秘密&lt;br&gt; 隔离和分段&lt;br &gt; 审核日志记录&lt;br&gt; 网络策略&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**Kubernetes 威胁模型 16%**&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; Kubernetes 信任边界和数据流&lt;br&gt; 持久性&lt;br&gt; 拒绝服务&lt; br&gt; 容器中的恶意代码执行和受损应用程序&lt;br&gt; 网络攻击者&lt;br&gt; 访问敏感数据&lt;br&gt; 权限提升&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**平台安全16%**&lt;/strong&gt; &lt;br&gt; 供应链安全&lt;br&gt; 图像存储库&lt;br&gt; 可观察性&lt;br&gt; 服务网格&lt;br&gt; PKI&lt;br&gt; 连接&lt;br&gt; 准入控制&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;**合规性和安全框架 10% **&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 合规性框架&lt;br&gt; 威胁建模框架&lt;br&gt; 供应链合规性&lt;br&gt; 自动化和工具&lt;/pre&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;da2b&#34;&gt;安全&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;c002&#34;&gt;Kubernetes 基于云原生架构，并借鉴了 &lt;a href=&#34;https://cncf.io/&#34;&gt;CNCF&lt;/a&gt; 关于云原生信息良好实践的建议安全。阅读&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/cloud-native-security/&#34;&gt;云原生安全和 Kubernetes&lt;/a&gt;，了解有关如何保护集群和应用程序的更广泛背景信息你正在运行它。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;185d&#34;&gt;关键概念&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kubernetes 安全机制&lt;/strong&gt;：Kubernetes 包含多个 API 和安全控制，以及定义 &lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/#policies&#34; 的方法target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer noopener&#34;&gt;政策&lt;/a&gt;&amp;nbsp；这可以构成您管理信息安全的方式的一部分。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;控制平面保护&lt;/strong&gt;：任何 Kubernetes 集群的关键安全机制都是&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/controlling-access&#34;&gt;控制访问到 Kubernetes API&lt;/a&gt;。 Kubernetes 希望您配置和使用 TLS，以便在以下时间内提供&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/tasks/tls/managing-tls-in-a-cluster/&#34;&gt;传输中的数据加密&lt;/a&gt;控制平面以及控制平面与其客户端之间。您还可以为 Kubernetes 控制平面中存储的数据启用&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/encrypt-data/&#34;&gt;静态加密&lt;/a&gt;，这是单独的避免对您自己的工作负载数据使用静态加密，这可能也是一个好主意。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Secrets&lt;/strong&gt;：&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/configuration/secret/&#34;&gt;Secret&lt;/a&gt; API 为需要的配置值提供基本保护保密。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;工作负载保护&lt;/strong&gt;：执行&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/pod-security-standards/&#34;&gt;Pod 安全标准&lt;/a&gt;以确保Pod 及其容器被适当隔离。如果需要，您还可以使用&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/containers/runtime-class&#34;&gt;RuntimeClasses&lt;/a&gt;来定义自定义隔离。&lt;br&gt;&lt;a href=&#34; https://kubernetes.io/docs/concepts/services-networking/network-policies/&#34;&gt;网络策略&lt;/a&gt;可让您控制 Pod 之间或 Pod 与集群外部网络之间的网络流量。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;审核：&lt;/strong&gt;Kubernetes &lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/tasks/debug/debug-cluster/audit/&#34;&gt;审核日志记录&lt;/a&gt;提供安全性 -相关的、按时间顺序排列的记录集，记录集群中的操作顺序。集群审核用户、使用 Kubernetes API 的应用程序以及控制平面本身生成的活动。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;策略：&lt;/strong&gt;您可以使用 Kubernetes 原生机制定义安全策略，例如&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/services-networking/network-policies/ &#34;&gt;NetworkPolicy&lt;/a&gt;（对网络数据包过滤的声明式控制）或&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/reference/access-authn-authz/validating-admission-policy/&#34;&gt;ValidatingAdmisisonPolicy&lt;/ a&gt;（对某人可以使用 Kubernetes API 进行哪些更改的声明性限制）。但是，您也可以依赖 Kubernetes 周围更广泛的生态系统的策略实施。 Kubernetes 提供了扩展机制，让这些生态系统项目在源代码审查、容器镜像审批、API 访问控制、网络方面实施自己的策略控制。有关策略机制和 Kubernetes 的更多信息，请阅读 &lt;a href=&#34;https://kubernetes.io /docs/concepts/policy/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noreferrer noopener&#34;&gt;政策&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image is-resized&#34;&gt;&lt;img解码=&#34;async&#34; src=&#34;https://miro.medium.com/v2/resize:fit:1000/1*lThDzx7TCI38qoc0qBcYDg.png&#34; alt =&#34;Image&#34; style=&#34;width:900px;height:auto&#34;referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-element-caption&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://twitter.com/kaslinfields&#34; rel=&#34;noreferrer noopener&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;@kaslinfields&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;0c33&#34;&gt;主要学习材料：&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;84e9&#34;&gt;您可以通过我使用过的以下 GitHub 存储库自由探索和了解 KCSA 认证及相关主题，当然 kubernetes &lt;strong&gt;文档&lt;/strong&gt;是我们最好的朋友&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/iamaliyousefi/kcsa/blob/main/README.md&#34;&gt;https://github.com/iamaliyousefi/kcsa/blob/main/README.md&lt;/ a&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/edgarpf/prometheus-certified-associate&#34;&gt;edgarpf/prometheus-certified-associate&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/AdminTurnedDevOps/PearsonCourses/tree/main/KCSA-Crash-Course&#34;&gt;https://github.com/AdminTurnedDevOps/PearsonCourses/tree/main/KCSA-Crash -课程&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/securing-a-cluster/&#34;&gt;https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/securing- a-簇/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aquasec.com/cloud-native-academy/kubernetes-101/kubernetes-complete-guide/&#34;&gt;https://www.aquasec.com/cloud-native-学院/kubernetes-101/kubernetes-complete-guide/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/&#34;&gt;https://kubernetes.io/docs/concepts/security/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/riquetta/KCSA/wiki#important-note&#34;&gt;https://github.com/riquetta/KCSA/wiki#important-note&lt;/a&gt;&lt;/李&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;b9f9&#34;&gt;为了结构化和全面的 KCSA 考试准备，请考虑投资 &lt;strong&gt;Michael Levan &lt;/strong&gt;提供的这些付费课程 Linkedin 和 Oreilly，我一直在关注他的内容，确实非常有用，而且我推荐它，但&lt;strong&gt;我强烈建议不要点击从谷歌搜索中弹出的每一门课程，因为这是新的考试，有很多骗局。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/learning/cert-prep-kubernetes-and-cloud-native-security-associate-kcsa/secure-the-cloud-preparing-for-your- kcsa-certification&#34;&gt;证书准备：Kubernetes 和云原生安全助理 (KCSA)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.oreilly.com/live-events/kubernetes-and-cloud-security-associate-kcsa-crash-course/0636920090995/0636920090994/&#34;&gt;Kubernetes 和云安全助理 ( KCSA）奥雷利速成班&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;3c28&#34;&gt;希望在不久的将来我们会看到来自更大平台（例如kodekloud或killersh）的更多课程&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;d46b&#34;&gt;结论&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p id=&#34;5c8f&#34;&gt;与我参加的其他证书相比，这项考试并不容易按此顺序&lt;strong&gt;KCNA/CGOA/CKAD/PCA/KCSA/CKA/CKS&lt;/strong&gt; 在 24 小时内进行考试后，您将收到评分，通过考试后总体感觉相当令人满意，希望它内容丰富且有用🚀&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>