<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CNCF - Blog</title>
    <link>http://rsshub.rssforever.com/cncf</link>
    <description>CNCF - Blog - Powered by RSSHub</description>
    <managingEditor>contact@rsshub.app (RSSHub)</managingEditor>
    <item>
      <title>【KitOps 1.0 release—proven in production and looking to CNCF】Kitops 1.0发行 - 生产并寻求CNCF</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/01/31/kitops-1-0-release-proven-in-production-and-looking-to-cncf/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Member post by Gorkem Ercan, CTO&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Jozu &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The merry band of maintainers and contributors at the KitOps project is happy to announce the 1.0 release of KitOps. Jozu kicked off the KitOps project after observing the significant challenges due to the fragmentation of AI/ML packaging and versioning. KitOps, which has been submitted to the CNCF Sandbox, is an open-source packaging and versioning solution designed for speed, security, and consistency in a variety of computing environments. The tool outfits AI/ML practitioners with a standardized OCI artifact called ModelKit, leveraging the widely embraced OCI standard. This enables organizations to manage, secure, and audit AI/ML projects effectively.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;KitOps has one grand ambition: to bolster collaboration among data scientists, application developers, and SREs. Therefore we have created tools around ModelKit to serve all these groups. KitOps releases a CLI named kit which is used on desktops, in pipelines, and by tool integrations. We also release a &lt;a href=&#34;https://github.com/jozu-ai/gh-kit-setup&#34;&gt;GitHub Action&lt;/a&gt; and a &lt;a href=&#34;https://github.com/jozu-ai/daggerverse&#34;&gt;Dagger module&lt;/a&gt; for use in AI/ML workflows. For data scientists, the &lt;a href=&#34;https://github.com/jozu-ai/pykitops&#34;&gt;PyKitOps&lt;/a&gt; library and the new &lt;a href=&#34;https://github.com/jozu-ai/mlflow-jozu-plugin&#34;&gt;MLFLow plugin&lt;/a&gt; provides a streamlined mechanism to share their work as ModelKits on any OCI registry of their choosing.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Since launching, KitOps has been installed over 45,000 times, and is being used in production by private enterprises with global footprints and security-conscious public sector development teams.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;New in 1.0: Hugging Face Import or Generated ModelKits&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;One common use case of KitOps is assembling a secure and curated set of base models for internal consumption from third-party sources like Hugging Face. To make this even more easy, the kit CLI now includes a shiny new import command. Point it at a Hugging Face repository, and—presto! it generates a ModelKit ready to be served from your enterprise OCI registry.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;But your favorite model is not always hosted on Hugging Face. The new kit init command automatically scans a directory and generates a Kitfile recipe. The Kitfile instructs the CLI exactly how to package everything into a ModelKit so you can securely share your AI/ML project with the rest of your crew in minutes.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;This 1.0 release is more than features and a version bump—it’s a statement. The core features KitOps pledged to deliver are complete, and production-proven. The community has hammered away at the interfaces until they were ready for heavy-duty production usage.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;This release signals that KitOps isn’t just a great idea, it’s a critical tool for today’s enterprise AI/ML teams.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;A Note of Gratitude to Early Adopters&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;We owe a hefty round of applause to our early adopters and the community that rallied around the project. KitOps benefited immensely from user feedback from across the globe and in varied industries. Early adopters found KitOps a breeze to integrate with existing infrastructure—no new clusters, no hidden subscription fees, no forced migration to the trendiest cloud du jour. Being able to utilize existing security, access controls, and audit trails in OCI registries has been a game-changer, especially for organizations that care about data security, and regulated industries that need tight provenance and attestation measures.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As we celebrate this milestone in the KitOps journey, we invite you to download &lt;a href=&#34;https://kitops.ml/&#34;&gt;KitOps 1.0&lt;/a&gt; today and slot it straight into your AI/ML development pipelines. We welcome new contributors—troublemakers, dreamers, and coders alike—to help shape our shared vision. Check out the GitHub repo, open an issue, or join our Discord community to speak your mind. Together, we’ll drive KitOps toward the future it deserves.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt; &lt;em&gt; gorkem ercan的会员帖子，CTO &lt;/em&gt;，&lt;em&gt; jozu &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Kitops Project的Merry Manial Wariagers和贡献者很乐意宣布1.0版的Kitops发行。 Jozu在观察AI/ML包装和版本的碎片化导致的重大挑战之后，开始了Kitops项目。已提交给CNCF Sandbox的Kitops是一种开源包装和版本控制解决方案，旨在在各种计算环境中的速度，安全性和一致性。该工具为AI/ML从业人员提供了标准化的OCI伪像，称为ModelKit，利用广泛接受的OCI标准。这使组织能够有效地管理，安全和审核AI/ML项目。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;奇特（Kitops）有一个宏伟的野心：加强数据科学家，应用程序开发人员和SRE之间的合作。因此，我们创建了围绕ModelKit的工具，以服务于所有这些组。 Kitops释放了一个名为Kit的CLI，该CLI用于台式机，管道和工具集成。我们还发布a &lt;a href =“ https://github.com/jozu-ai/gh-kit-setup”&gt; github Action &lt;/a&gt;和a &lt;a href =“ https://github.com/jozu -ai/匕首“&gt;匕首模块&lt;/a&gt;用于AI/ML工作流程。对于数据科学家，&lt;a href =“ https://github.com/jozu-ai/pykitops”&gt; pykitops &lt;/a&gt;图书馆和新的&lt;a href =“ /mlflow-jozu-plugin“&gt; mlflow插件&lt;/a&gt;提供了一种简化的机制，可以将其作品分享作为其选择的任何OCI注册表上的模型套。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;自推出以来，奇特已安装了超过45,000次，并被具有全球足迹和安全意识的公共部门开发团队的私人企业用于生产。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ WP-block-heading”&gt; 1.0中的新：拥抱脸导入或生成的Modelkits &lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;奇特的一种常见用例正在组装一套安全且精心策划的基本模型，用于从拥抱面（如拥抱面）等第三方来源的内部消费。为了使它变得更加容易，套件CLI现在包括一个闪亮的新导入命令。将其指向一个拥抱的脸部存储库，然后 -  presto！它生成了一个准备好从您的企业OCI注册表提供的ModelKit。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;但是，您最喜欢的模特并不总是在拥抱的脸上举办。新的套件init命令自动扫描目录并生成Kitfile食谱。 Kitfile准确地指示CLI如何将所有内容包装到ModelKit中，以便您可以在几分钟内与其余的机组人员安全地共享您的AI/ML项目。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;此1.0版本不仅仅是功能和版本颠簸，这是一个陈述。保证交付的核心功能是完整的，并且经过了生产。社区一直在界面上锤击，直到准备好进行重型生产。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;此版本表明Kitops不仅是一个好主意，它是当今企业AI/ML团队的关键工具。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt;对早期采用者的感激&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我们欠A。对我们的早期采用者和围绕该项目集会的社区的掌声。 Kitops从全球和各种行业的用户反馈中受益匪浅。早期采用者发现Kitops轻而易举地与现有的基础设施融为一体 - 没有新的集群，没有隐藏的订阅费，也没有强迫迁移到最时尚的云du Jour。能够利用OCI注册处的现有安全性，访问控制和审计跟踪是一种改变游戏规则的人，尤其是对于关心数据安全的组织以及需要严格的出处和认证措施的监管行业。&lt;/p&gt;&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;当我们在奇特的旅程中庆祝这个里程碑时，我们邀请您下载&lt;a href =“ https://kitops.ml/”&gt; kitops 1.0 &lt;/a&gt;今天并将其直接插入您的AI/ML开发中管道。我们欢迎新的贡献者 - 怪异者，梦想家和编码人员，都可以帮助塑造我们的共同愿景。查看GitHub存储库，打开问题或加入我们的Discord社区以表达您的想法。一起，我们将驱动着应有的未来。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Kubestronaut in Orbit: Shikha Priyedarshi】轨道上的kubestronaut：shikha priyedarshi</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/01/29/kubestronaut-in-orbit-shikha-priyedarshi/</link>
      <description>【&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1200&#34; height=&#34;630&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15.jpg&#34; alt=&#34;Kubestronaut image &#34; class=&#34;wp-image-124149&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15.jpg 1200w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-300x158.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-1024x538.jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-768x403.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-194x102.jpg 194w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-388x204.jpg 388w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-776x408.jpg 776w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-900x473.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-381x200.jpg 381w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-762x400.jpg 762w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-590x310.jpg 590w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Kubestronaut-in-Orbit-15-1180x620.jpg 1180w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 1200px) 100vw, 1200px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Get to know Shikha&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;This week’s Kubestronaut in Orbit is Shikha Priyedarshi, a DevOps Engineer based in Pune, India. Shikha has experience delivering products in every phase, from requirements gathering to final delivery. She specializes in understanding product requirements and transforming them into business solutions while leveraging the latest technology trends. Shikha has experience working with Kubernetes, Istio, Terraform, AWS, Prometheus, Python and other DevOps tools. She loves helping the community grow by sharing knowledge .&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;If you’d like to be a Kubestronaut like Shikha, get more details on the &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/training/kubestronaut/&#34;&gt;CNCF Kubestronaut page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;When did you get started with Kubernetes and/or cloud-native? What was your first project?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;I started my Kubernetes journey in 2017. The project I was involved in focused on running microservices in the cloud without orchestration, however, managing tasks such as autoscaling, deployment, security, and monitoring became increasingly challenging. To address these issues, we evaluated Kubernetes as a solution and initiated the transition to it.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What are the primary CNCF projects you work on or use today? What projects have you enjoyed the most in your career?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The primary CNCF projects I work with are Kubernetes, Helm, Harbor, and Prometheus. These all have played an important role in shaping my career and given me a better understanding of cloud native infrastructure.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;How have the certs or CNCF helped you in your career?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The CNCF certifications have provided a way to prove my proficiency in managing and developing cloud-native applications and the hands-on, practical approach of CNCF certifications, particularly Certified Kubernetes Administrator (CKA), Certified Kubernetes Application Developer (CKAD), and Certified Kubernetes Security Specialist (CKS) have been incredible. These certifications focus on real-world application allowing me to develop practical skills that I can immediately apply in my work. The CNCF certifications and involvement have played a major role in my career by providing me with recognized credentials and valuable networking opportunities.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What are some other books/sites/courses you recommend for people who want to work with k8s?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The official Kubernetes documentation is one of the best resources available for every Kubernetes learner. I would also recommend courses on Kubernetes by &lt;a href=&#34;https://kodekloud.com/&#34;&gt;KodeKloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What do you do in your free time?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;I might immerse myself in a good book in something related to personal growth and learning. I also relax by meditating to clear my mind.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;What would you tell someone who is just starting their K8s certification journey? Any tips or tricks?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Focus on Core Concepts The Kubernetes official documentation. This is the best place to learn Kubernetes Troubleshooting skills that are essential. Also, consistency is the key – Kubernetes is a powerful tool that can be challenging to learn but incredibly rewarding. More and more companies are transitioning to cloud native applications and containerized infrastructure and Kubernetes is at the center of this transformation. Embrace the journey, stay curious, and keep experimenting. Kubernetes is more than just a technology—it’s a gateway to mastering modern application deployment, scalability, and infrastructure management.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Today the Cloud native ecosystem is way more than Kubernetes. Do you plan to get other cloud native certifications from the CNCF?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Yes, next on my list is the Certified Argo Project Associate (CAPA).&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“懒惰”解码=“ async” width =“ 1200” height =“ 630” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in-orbit-15.jpg“ alt =“ kubestronaut image” class =“ wp-image-1124149” srcset =“ https：////www.cncf.io/wpp.io/wpp-io of内容/上载/2025/01/kubestronaut-in-orbit-15.jpg 1200W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in---in-orbit-in--orbit-15-300x158.jpg 300W，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in-rbit-15-15-1024x538.jpg 1024w，https:/ https：/https:///wwwww.cncf.io oio of /2025/01/kubestronaut-in-orbit-15-768x403.jpg 768W，https://wwwww.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in-kubestronaut-in-rbit-in-rittronaut-in-in-orbit-in-in-orbit-15-194x102.jpg 1942.jpg 194ww4w ，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in-rbit-15-388x204.jpg 388w，https：////www.cncf.io/wp-cncf.io/wp-content/uploads/ 2025/01/kubestronaut-in-orbit-15-776x408.jpg 776W，https://wwwww.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in-kubestronaut-in-in-rbit-in-in-rbit-in-in-rbit-in-rbit-in-rbit-in-rbit-in-rbit-15-900x473.jpg 900w， https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in-orbit-15-381x200.jpg 381W，https：////////////www.cncf.io/wp-content-/wp-content/2025 /01/kubestronaut-in-orbit-15-762x400.jpg 762W，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in-kubestronaut-in-rit-15-590x310.jpg 590.jpg 590w，https，https，https ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/kubestronaut-in-rbit-15-11180x620.jpg 1180w“ sizes =” auto，（max-width：1200px） “ No-Referrer”&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;本周在轨道上的Kubestronaut是位于印度浦那的Devops工程师Shikha Priyedarshi。 Shikha在每个阶段都有经验，从需求聚会到最终交付。她专门了解产品需求并将其转变为业务解决方案，同时利用最新技术趋势。 Shikha具有与Kubernetes，Istio，Terraform，AWS，Prometheus，Python和其他DevOps工具的经验。她喜欢通过分享知识来帮助社区成长。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;如果您想成为像Shikha这样的kubestronaut，请在&lt;a a href =“ https://www.cncf.io/training/kubestronaut/”&gt; cncf kubestronaut页面上获取更多详细信息。 /p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; &lt;strong&gt;您什么时候开始使用kubernetes和/或云本地？您的第一个项目是什么？&lt;/strong&gt; &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我于2017年开始了Kubernetes之旅。我参与着专注于在没有编排的情况下在云中运行微服务的项目，但是，管理诸如自动化，部署，安全和监视之类的任务变得越来越具有挑战性。为了解决这些问题，我们将Kubernetes作为解决方案进行了评估，并启动了过渡。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H3 class =“ WP-block-heading”&gt; &lt;strong&gt;您今天从事或使用的主要CNCF项目是什么？您在职业生涯中最喜欢哪些项目？&lt;/strong&gt; &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我与之合作的主要CNCF项目是Kubernetes，Helm，Harbor和Prometheus。这些都在S中发挥了重要作用避开我的职业，使我对云原生基础架构有了更好的了解。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ WP-block-heading”&gt; &lt;strong&gt;证书或CNCF在您的职业生涯中如何帮助您？&lt;/strong&gt; &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; CNCF认证提供了一种方法，可以证明我在管理和开发云本地应用程序以及CNCF认证的动手实用方法，特别是认证的Kubernetes管理员（CKA），认证的Kubernetes Application Developer（CKAD），，CKAD）方面的实践方法，实用的方法。经过认证的Kubernetes安全专家（CKS）令人难以置信。这些认证的重点是现实世界的应用程序，使我能够开发可以立即在工作中应用的实用技能。 CNCF认证和参与通过为我提供认可的证书和宝贵的网络机会，在我的职业生涯中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ WP-block-heading”&gt; &lt;strong&gt;您建议想要与K8合作的人推荐哪些其他书籍/网站/课程？&lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;官方的Kubernetes文档是每个Kubernetes学习者可用的最佳资源之一。我还会推荐Kubernetes上的课程，&lt;a href =“ https://kodekloud.com/”&gt; kodekloud &lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; &lt;strong&gt;您在空闲时间做什么？&lt;/strong&gt; &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我可能会沉浸在一本与个人成长和学习有关的东西中。我也通过冥想清除我的思想而放松。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H3 class =“ WP-block-heading”&gt; &lt;strong&gt;您会告诉一个刚刚开始K8S认证旅程的人吗？有任何技巧或技巧吗？&lt;/strong&gt; &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;专注于核心概念Kubernetes官方文档。这是学习必不可少的Kubernetes故障排除技能的最佳场所。同样，一致性是关键 -  Kubernetes是一种强大的工具，可以具有挑战性，但令人难以置信的有益。越来越多的公司正在过渡到云本机应用程序和集装基础架构，而Kubernetes是这种转型的中心。拥抱旅程，保持好奇并继续进行。 Kubernetes不仅仅是一项技术，它是掌握现代应用程序部署，可扩展性和基础架构管理的门户。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; &lt;strong&gt;如今，云本机生态系统比kubernetes更具。您是否打算从CNCF获得其他云本机认证？&lt;/strong&gt; &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;是的，下一个在我的列表中是认证的Argo Project Associate（CAPA）。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Longtime Cloud Native Computing Foundation Member Mirantis Upgrades Membership to Gold】长期的云原住民计算基础成员Mirantis升级成员资格</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/01/30/longtime-cloud-native-computing-foundation-member-mirantis-upgrades-membership-to-gold/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Doubling down on open source, Mirantis invests further in the cloud native ecosystem&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;San Francisco, CA – January 30, 2025 –&lt;/strong&gt; The Cloud Native Computing Foundation® (CNCF®), which builds sustainable ecosystems for cloud native software, today announced that &lt;a href=&#34;https://www.mirantis.com/&#34;&gt;Mirantis&lt;/a&gt;, which provides organizations with total control over their strategic infrastructure using open-source software, has upgraded its membership to Gold.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Mirantis helps organizations accelerate time to value and simplify operations of modern workloads at scale wherever they are needed, by delivering Cloud Native open-source software to provide complete control over their strategic infrastructure. The company combines intelligent automation and cloud native expertise for managing and operating virtual machines, containers, Kubernetes, and cloud environments.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;“Having joined CNCF in 2016, Mirantis is deeply committed to the Kubernetes and CNCF ecosystems. As we double down on being a 100% pure play open source business, we are determined to invest further into these ecosystems,” said Randy Bias, vice president of open source strategy and technology, Mirantis. “For example, we deliver the 100% open source k0s CNCF-certified Kubernetes lightweight distribution. We will soon be announcing another new open source project that builds on top of our existing CNCF ecosystem projects that will help grow and enrich Kubernetes.”&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Having long-contributed to the Kubernetes project, every Mirantis product is Kubernetes-based or Kubernetes-related including enterprise products, Mirantis OpenStack on Kubernetes (MOSK) and Mirantis Kubernetes Engine (MKE). Mirantis also just recently &lt;a href=&#34;https://www.mirantis.com/blog/mirantis-moves-to-cncf-harbor-for-mirantis-secure-registry/&#34;&gt;moved&lt;/a&gt; to Harbor for Mirantis Secure Registry (MSR).&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;A longtime proponent of open source, Mirantis is actively involved and contributes to more than &lt;a href=&#34;https://www.mirantis.com/open-source/&#34;&gt;50 open source projects&lt;/a&gt; with efforts that are steered by the company’s Open Source Program Office directed by Bias. The company has also created several open source projects like k0s, the Mirantis certified Kubernetes distribution optimized for distributed edge workloads such as AI inference, and k0smotron, a Kubernetes control plane software, which are all broadly adopted. Mirantis also leverages numerous Graduated, Incubating, and Sandbox projects including OpenTelemetry, Project Sveltos, KubeVirt, Rook, Calico, Prometheus, and many others.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;“From very early on, Mirantis saw the importance of Kubernetes and CNCF and has been a valuable contributor to the cloud native ecosystem,” said Chris Anizczyk, CTO, CNCF. “Their move to become a Gold member is welcomed by CNCF and the community and we look forward to the team’s continued engagement and support.”&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;At CNCF’s upcoming flagship conference &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-europe/&#34;&gt;KubeCon + CloudNativeCon Europe&lt;/a&gt; in London, happening 1–4 April, Mirantis has increased its sponsorship to the Gold level where it will display its latest open source innovations.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Additional Resources&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/cloudnativefdn/&#34;&gt;CNCF X&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://cncf.io/&#34;&gt;CNCF Website&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://cncf.io/join&#34;&gt;Learn About CNCF Membership&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cncf.io/people/end-user-community.&#34;&gt;Learn About the CNCF End User Community&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;About Cloud Native Computing Foundation&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cloud native computing empowers organizations to build and run scalable applications with an open source software stack in public, private, and hybrid clouds. The Cloud Native Computing Foundation (CNCF) hosts critical components of the global technology infrastructure, including Kubernetes, Prometheus, and Envoy. CNCF brings together the industry’s top developers, end users, and vendors and runs the largest open source developer conferences in the world. Supported by more than 800 members, including the world’s largest cloud computing and software companies, as well as over 200 innovative startups, CNCF is part of the nonprofit Linux Foundation. For more information, please visit&lt;a href=&#34;http://www.cncf.io/&#34;&gt; &lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;http://www.cncf.io/&#34;&gt;www.cncf.io&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;###&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The Linux Foundation has registered trademarks and uses trademarks. For a list of trademarks of The Linux Foundation, please see our trademark usage page. Linux is a registered trademark of Linus Torvalds.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Media Contact&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Jessie Adams-Shore&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The Linux Foundation&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;PR@CNCF.io&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt; &lt;em&gt;将开源量加倍，Mirantis进一步投资于云本地生态系统&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;加利福尼亚州旧金山 -  2025年1月30日 -  &lt;/strong&gt;云机构计算基金会®（CNCF®），为云本地软件构建可持续生态系统，今天宣布&lt;a href =“ https：https：https：https：https：https：https： //www.mirantis.com/&#34;&gt; mirantis &lt;/a&gt;，该组织使用开源软件对组织对其战略基础架构进行全面控制，已将其成员升级为黄金。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Mirantis通过提供云本机开源软件，以提供对其战略基础架构的完全控制，从而帮助组织加速时间来估算现代工作负载的价值和简化现代工作负载的操作。该公司结合了智能自动化和云的本地专业知识，用于管理和操作虚拟机，容器，库伯涅特和云环境。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;“ Mirantis于2016年加入CNCF后，深深地致力于Kubernetes和CNCF生态系统。随着我们成为100％纯游戏开源业务的加倍，我们决心进一步投资于这些生态系统。” Mirantis开源战略和技术副总裁Randy Bias说。 “例如，我们提供100％开源K0S CNCF认证的Kubernetes轻量级分布。我们很快将宣布另一个新的开源项目，该项目基于我们现有的CNCF生态系统项目，该项目将有助于成长和丰富Kubernetes。” &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;与Kubernetes项目长期结合后，每种Mirantis产品都是基于Kubernetes或Kubernetes相关的，包括企业产品，Mirantis OpenStack on Kubernetes（Mosk）和Mirantis Kubernetes Engine（MKE）。 Mirantis最近也刚刚&lt;a href =“ https://www.mirantis.com/blog/mirantis-moves-to-cncf-harbor-for-mirantis-secure-registry/”安全注册表（MSR）。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Mirantis的长期支持者是积极参与的，并为超过&lt;a href =“ https://www.mirantis.com/open-source/”&gt; 50个开源项目&lt;/a&gt;由公司的开源计划办公室指导，由偏见指导。该公司还创建了几个开源项目，例如K0S，Mirantis认证的Kubernetes发行版，针对AI推理等分布式边缘工作负载进行了优化，而K0SMotron（K0Smotron）（Kubernetes Control Plane Software）都广泛采用。 Mirantis还利用了许多毕业，孵化和沙盒项目，包括Opentelemetry，Sveltos Project，Kubevirt，Rook，Rook，Calico，Prometheus等。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;“从很早就开始，米兰蒂斯（Mirantis）看到了Kubernetes和CNCF的重要性，并且是Cloud Native Inizczyk，CTO，CTO，CTO，CNCF的Chris Anizczyk说。 “他们成为黄金成员的举动受到CNCF和社区的欢迎，我们期待团队的持续参与和支持。”NBSP; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在CNCF即将举行的旗舰会议上&lt;a href =“ https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-europe/”&gt; kubecon + kubecon + cloudnativecon欧洲将其赞助提升到将展示其最新开源创新的黄金水平。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;其他资源&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://twitter.com/cloudnativefdn/”&gt; cncf x &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://cncf.io/”&gt; cncf网站&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://cncf.io/join”&gt;了解CNCF会员资格&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ http://www.cncf.io/people/end-user-community。”&gt;了解CNCF最终用户社区&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;关于云本机计算基础&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;云本机计算使组织能够使用公共，私人和混合云中的开源软件堆栈来构建和运行可扩展的应用程序。云本地计算基金会（CNCF）拥有包括Kubernetes，Prometheus和Envoy在内的全球技术基础架构的关键组成部分。 CNCF汇集了该行业的顶级开发商，最终用户和供应商，并经营着世界上最大的开源开发人员会议。 CNCF在包括世界上最大的云计算和软件公司以及200多家创新初创公司的800多名成员的支持下，是非营利性Linux Foundation的一部分。有关更多信息，请访问&lt;a href =“ http://www.cncf.io/”&gt; &lt;/a&gt; &lt;a a href =“ http://www.cncf.io/”&gt; www.cncf.io &lt; /a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; ### &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Linux基金会已注册商标并使用商标。有关Linux基金会的商标列表，请参阅我们的商标使用页面。 Linux是Linus Torvalds的注册商标。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;媒体联系人&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Jessie Adams-Shore &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Linux Foundation &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; pr@cncf.io &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【2024 year in review of CNCF and top 30 open source project velocity】2024年，CNCF和前30个开源项目速度审查</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/01/29/2024-year-in-review-of-cncf-and-top-30-open-source-project-velocity/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;By Chris Aniszczyk&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;By consistently tracking open source project velocity, we are able to see the trends and technologies resonating with developers and end users. We have been tracking these trends since 2017; all previous blogs can be viewed &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/?s=Velocity&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Here are the main takeaways I see from these charts:&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kubernetes continues to mature with its consistent and largest contributor base&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;OpenTelemetry continues to grow its contributor base and remains the second highest velocity project; they recently added &lt;a href=&#34;https://opentelemetry.io/blog/2024/profiling/&#34;&gt;profiling&lt;/a&gt; as a new signal type and are working to add golang compile time &lt;a href=&#34;https://opentelemetry.io/blog/2025/go-compile-time-instrumentation/&#34;&gt;instrumentation&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;CNCF projects &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/case-studies/openai/&#34;&gt;underpin large scale AI infrastructure&lt;/a&gt; and we have Kubeflow inching up to a top 15 spot on the list&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Backstage grows solving an important pain point around developer experience and being the most popular open source IdP in the world&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;OpenFeature makes an appearance for the first time on an annual velocity report in the top 25 and reflects a community wanting open source and feature flag interoperability.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CNCF projects – Last 12 months &lt;/strong&gt;(&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1Lh4rdlOFHyz8lDoiHRYGlR_yNkqvJsz2ld808lVubig/edit?usp=sharing&#34;&gt;interactive map&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;2506&#34; height=&#34;1124&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29%E2%80%AFPM.jpg&#34; alt=&#34;CNCF project velocity&#34; class=&#34;wp-image-124427&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM.jpg 2506w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-300x135.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-1024x459.jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-768x344.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-900x404.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-1800x807.jpg 1800w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-446x200.jpg 446w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-892x400.jpg 892w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 2506px) 100vw, 2506px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linux Foundation Projects – Last 12 months &lt;/strong&gt;(&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/13t1OOHi-r-kVUSfd3t40bjlfP-i91IM_jAXW92YgrEc/edit?gid=134798507#gid=134798507&#34;&gt;interactive map&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;2500&#34; height=&#34;1146&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57%E2%80%AFPM.jpg&#34; alt=&#34;LF projects&#34; class=&#34;wp-image-124429&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM.jpg 2500w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-300x138.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-1024x469.jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-768x352.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-900x413.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-1800x825.jpg 1800w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-436x200.jpg 436w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-873x400.jpg 873w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 2500px) 100vw, 2500px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 30 open source projects – Last 12 months&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1IJIh0E8S1mp2Qr9eA6z38oEl6IRgVGpS5w9uICLQUk4/edit?gid=134798507#gid=134798507&#34;&gt;interactive map&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;2526&#34; height=&#34;1156&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25%E2%80%AFPM.jpg&#34; alt=&#34;open source projects&#34; class=&#34;wp-image-124430&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM.jpg 2526w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-300x137.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-1024x469.jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-768x351.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-900x412.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-1800x824.jpg 1800w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-437x200.jpg 437w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-874x400.jpg 874w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 2526px) 100vw, 2526px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;NOTE&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;: We use bubble charts to show three axes of data: commits, authors, and comments/pull requests, and plot on a log-log chart to show the data across large scales.&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;The bubble’s area is proportional to the number of authors&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;The y-axis is the total number of pull requests and issues&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;The x-axis is the number of commits&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;All of the the &lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/velocity#current-reports&#34;&gt;current&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/velocity#past-reports&#34;&gt;past&lt;/a&gt; reports are available on GitHub, as well as a list and charts on the Google sheets below:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1Lh4rdlOFHyz8lDoiHRYGlR_yNkqvJsz2ld808lVubig/edit?usp=sharing&#34;&gt;All CNCF projects for January 2024 – January 2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/13t1OOHi-r-kVUSfd3t40bjlfP-i91IM_jAXW92YgrEc/edit?usp=sharing&#34;&gt;All Linux Foundation projects for January 2024 – January 2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1IJIh0E8S1mp2Qr9eA6z38oEl6IRgVGpS5w9uICLQUk4/edit?usp=sharing&#34;&gt;Top 30 open source projects for January 2024 – January 2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;All of the scripts used to generate this data are at &lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/velocity&#34;&gt;https://github.com/cncf/velocity&lt;/a&gt; (under an Apache 2.0 &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2017/02/01/cncf-recommends-aslv2/&#34;&gt;license&lt;/a&gt;). If you see any errors, please open an issue there.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Past blog posts about project velocity:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2024/07/11/as-we-reach-mid-year-2024-a-look-at-cncf-linux-foundation-and-top-30-open-source-project-velocity/&#34;&gt;As we reach mid-year 2024, a look at CNCF, Linux Foundation, and top 30 open source project velocity&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2024/01/17/a-look-back-at-cncf-linux-foundation-and-top-30-open-source-project-velocity-in-2023/&#34;&gt;A look back at CNCF, Linux Foundation, and top 30 open source project velocity in 2023&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2023/10/27/october-2023-where-we-are-with-velocity-of-cncf-lf-and-top-30-open-source-projects/&#34;&gt;October 2023: where we are with velocity of CNCF, LF, and top 30 open source projects&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2023/01/11/a-look-at-the-2022-velocity-of-cncf-linux-foundation-and-top-30-open-source-projects/&#34;&gt;A look at the 2022 velocity of CNCF, Linux Foundation, and top 30 open source projects&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2022/08/23/mid-year-update-on-2022-cncf-linux-foundation-and-open-source-velocity/&#34;&gt;Mid-year update on 2022 CNCF, Linux Foundation, and open source velocity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2021/12/15/end-of-year-update-on-cncf-and-open-source-velocity-in-2021/&#34;&gt;End of year update on CNCF and open source velocity in 2021&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2021/08/02/update-on-cncf-and-open-source-project-velocity-2020/&#34;&gt;Update on CNCF and Open Source Project Velocity 2020&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2017/06/05/30-highest-velocity-open-source-projects/&#34;&gt;The 30 highest velocity open source projects&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt; &lt;em&gt; Chris aniszczyk &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;通过始终跟踪开源项目速度，我们可以看到与开发人员和最终用户共鸣的趋势和技术。自2017年以来，我们一直在跟踪这些趋势；可以查看所有以前的博客&lt;a href =“ https://www.cncf.io/?s=velocity”&gt;在这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;这是我从这些图表中看到的主要收获：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; kubernetes继续以其一致，最大的贡献者基础成熟&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; Opentelemetry继续发展其贡献者基础，并且仍然是第二高速项目；他们最近添加了&lt;a href =“ https://opentelemetry.io/blog/2024/profiling/”&gt; propiling &lt;/a&gt;作为一种新信号类型，正在努力添加Golang编译时间&lt;a href =“ https：/https：/ /opentelemetry.io/blog/2025/go-compile-time-instrumentation/&#34;&gt; insmermumentation &lt;/a&gt;。 &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; cncf项目&lt;a href =“ https://www.cncf.io/case-studies/openai/”&gt;基础大规模AI基础架构&lt;/a&gt;，我们的Kubeflow在in列表&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;后台越来越解决开发人员体验的重要痛苦点，并且是世界上最受欢迎的开源IDP &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; OpenFeature首次在前25名的年度速度报告中首次出现，并反映了一个想要开放源代码和功能标志互操作性的社区。&lt;/​​li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; CNCF项目 - 最近12个月&lt;/strong&gt;（&lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1lh4rdlofhyz8ldoihryglr_ynkqvjszsz2dld80808lvubig/evubig/eptivemp = &gt;）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dododing =“ async” width =“ 2506” height =“ 1124” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.47.29％E2％E2％80％AFPMM.JPM jpg.jpg“ alt =” CNCF Project velocity class =“ wp-image-image-124427” srcset = ” https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-AT-3.47.29pm.jpgm.jpg 2506w，https：////wwwww.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/ScreenShot-2025-02-02-03-AT-3.47.29PM-300X135.JPG 300W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wp-content/wploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/01/screensenshot -2025-02-03-AT-3.47.29pm-1024x459.jpg 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-2025-2025-2025-02-02-02-03--AT-AT-3.47 .29pm-768x344.jpg 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-02-03-AT-AT-3.47.29 ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-AT-3.47.29pm-1800x807.jpg 1800W， -content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.47.29pm-446x200.jpg 446w，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wpload/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/screensenshot -2025-02-03-AT-3.47.29pm-892x400.jpg 892W“ sizes =” auto，（max-width：2506px）100VW，2506px，2506px“ referrerPolyCy =” no-referrer =“ no-referrer”&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; linux基金会项目 - 最近12个月&lt;/strong&gt;（&lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/13t1oohi-r-kvusfd3t40bjlfppp-i91im_jaxw92ygrec/editt477777777777777777777777. ＃gid = 134798507“&gt;交互式地图&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;图类=“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dexoding =“ async” width =“ 2500” height =“ 1146” src =“ https://www.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.47.57％E2％E2％80％afpmm.jpg.jpg&#39;alt =“ lf Projects” class =“ wp-image-124429” ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-at-3.47.57pm.jpg.jpg 2500W，https://www.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/01/screenshot-2025-02-02-03-at-3.47.57pm-300x138.jpg 300W，https://www.cncf.io/wp.io/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2011/01/screens-2025 -02-03-AT-3.47.57PM-1024X469.JPG 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-2025-2025-02-02-02-02-02-03-AT-AT-3.47.47.57 PM-768X352.JPG 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-02-03-at-3.47.57.57pm-900x413.jpg 900w，https：/ /www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-03-AT-3.47.57pm-1800x825.jpg 1800W，https：///wwwwwww.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/01/screenshot-2025-02-03-AT-3.47.57pm-436x200.jpg 436w，https://www.cncf.io/wp.io/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/01/screens-20255 -02-03-at-3.47.57pm-873x400.jpg 873W“ sizes =” auto，（max-width：2500px）100vw，2500px，2500px“ reverrerpolypolicy =” no-Referrer“&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;前30个开源项目 - 最近12个月&lt;/strong&gt;（&lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1ijih0e8s1mp2qr9ea6z38oel6ir6ir6ir6ir6irgps5w9uiclqpk4/ “&gt;交互式地图&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dododing =“ async” width =“ 2526” height =“ 1156” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.48.25％E2％E2％80％AFPMM.JPGMJPG.JPG“ ALT =“开源Projects” class“ class” class =“ wp-image-124430” srcset = srcset = ” https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-02-03-AT-3.48.25pm​​.jpgm.jpg 2526w，https：////wwwwww.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.48.25PM-300X137.JPG 300W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/01/screensenshot -2025-02-03-AT-3.48.25PM-1024X469.JPG 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-2025-2025-2025-02-02-02-03--AT-3.48 .25pm​​-768x351.jpg 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-03-AT-AT-3.48.25pm​​-900x412.jpg 900pg 900wps 900wpm nttps ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-at-3.48.25pm​​-1800x824.jpg 1800w，https：///////////////////////////////////www.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.48.25pm​​-437x200.jpg 437W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wpload/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/screensenshot -2025-02-03-AT-3.48.25PM-874x400.jpg 874W“ sizes =” auto，（max-width：2526px）100VW，2526px，2526px“ referrerPolyCy =” no-referrer =“ no-referrer”&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;注意&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;：我们使用气泡图显示三个数据轴：提交，作者和注释/拉动请求，并在日志上绘制图表以显示跨大尺度的数据。 &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;em&gt;泡沫的区域与作者数量成正比&lt;/em&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;em&gt; y轴是拉的总数和问题的总数&lt;/em&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;em&gt; x-ax是consits的数量&lt;/em&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;所有&lt;a href =“ https://github.com/cncf/velocity#current-reports”&gt;当前速度＃过去报告“&gt;过去&lt;/a&gt;在GitHub上可以找到报告，以及下面的Google表上的列表和图表：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1lh4rdlofhyz8ldoihryglr_ynkqvjsz2ld808lvubig/edit？&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/13t1oohi-r-kvusfd3t40bjlfp-i91im_jaxw92ygrec/edit？ &gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1ijih0e8s1mp2qr9ea6z38oel6irgvgps5w9uiclquk4/edit？usp = sharing？&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;用于生成此数据的所有脚本均为&lt;a href =“ https://github.com/cncf/velocity”&gt; https://github.com/cncf/velocity &lt;/a&gt;（在apache 2.0 &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2017/02/01/cncf-recommends-aslv2/”&gt;许可证&lt;/a&gt;）。如果您看到任何错误，请在那里打开一个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;过去的有关项目速度的博客文章：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2024/07/07/11/as-we-reach-mid-mid-mid-2024-a-a-look-at-cncf-cncf-linux-found-当我们到达2024年中时，And-top-30-open-source-project-velocity/“”&gt;查看CNCF，Linux Foundation和Top 30开源项目速度&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2024/01/17/a-look-back-back-at-cncf-cncf-linux-foundation-and-top-top-30-pop-30-open-open-source- project-velocity in-2023/“&gt;回顾CNCF，Linux基金会和2023年的前30个开源项目速度&lt;/a&gt; &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2023/10/10/27/october-2023-wher-wher-whe-we-we-are-with-are-with-velocity-of-cncf-cncf-lf-lf-and-top-- 30 op-source-projects/“&gt; 2023年10月：我们的速度CNCF，LF和前30个开源项目&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2023/01/11/a-look-at-the-the-pherocity-cncf-cncf-cncf-linux-foundation-and-top-- 30 oben-source-projects/“ a&gt;查看CNCF，Linux基金会和前30个开源项目的2022速度&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2022/2022/08/23/mid-dare-pare-update-update-on-2022-cncf-linux-foundation-and-open-open-source-source-velocity/ “&gt;在2022年CNCF，Linux Foundation和开源速度的年中更新&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2021/12/12/15/end-und aund-cncf-on-cncf-and-cncf-and-open-source-source-velocity-in-2021/ “&gt; 2021年CNCF和开源速度的年底更新&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2021/08/02/update-on-cncf-and-open-source-project-velocity-2020/开源项目速度2020 &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2017/06/06/05/30-highest-evelocity-evelocity-open-source-projects/”&gt; 30最高速度开源项目&lt;/a &gt; &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style =“高度：80px” aria-hidded =“ true” class =“ wp-block-pacer是风格的80-120”&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Advancing Open Source Gateways with kgateway】使用Kgateway推进开源网关</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/02/05/advancing-open-source-gateways-with-kgateway/</link>
      <description>【&lt;p&gt;At KubeCon NA 2024, &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=psZi_T1np4U&#34;&gt;Solo.io announced its intention&lt;/a&gt; to donate the &lt;a href=&#34;https://github.com/solo-io/gloo&#34;&gt;Gloo Gateway open source project&lt;/a&gt; to the CNCF, to benefit the broader cloud native ecosystem. In case you are not familiar with Gloo Gateway, it is the most mature and widely deployed Envoy-based gateway in the market today. Built on open source and open standards, Gloo Gateway is Kubernetes-native and implements the Kubernetes Gateway API. Today, we’d like to update you on some exciting developments since the announcement.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;What is a gateway, and why donate Gloo Gateway to CNCF?&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;If you are using Kubernetes, you most likely need a gateway to control traffic going into or out of your cluster. Gateways are a critical component of the Kubernetes ecosystem, which is why the Kubernetes community collectively developed the &lt;a href=&#34;https://gateway-api.sigs.k8s.io/&#34;&gt;Gateway API&lt;/a&gt; based on lessons learned from the Ingress API and Istio. With the growth of AI workloads and the rising need for traffic and cost control for calling LLM providers, gateways play an even more critical role in controlling and securing all-direction traffic—north-south, east-west, or inter-service communication.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;While Gloo Gateway is the most mature and feature-rich Envoy-based gateway today, we believe that under vendor-neutral governance, the project’s adoption and ecosystem integration will reach new heights. Donating the project to the CNCF will expand the contributor base, foster innovation across organizations, and provide a battle-tested, feature-rich, vendor-neutral gateway project to the diverse global CNCF user community.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Project Update&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In November 2024, we moved the Gloo open source repository to the k8sgateway repository as a preparatory step for the donation. After working with the CNCF TOC, Kubernetes SIG-Network, and steering committee leaders, we renamed the project to &lt;a href=&#34;https://kgateway.dev/&#34;&gt;kgateway&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Donation to CNCF&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Given Gloo’s large adopter base, we believe kgateway qualifies as a CNCF incubation project. Due to the lengthy due diligence process for incubation projects, we decided to &lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/sandbox/issues/319&#34;&gt;donate it as a CNCF sandbox project&lt;/a&gt; instead. We look forward to working with the CNCF TOC and TAG Network leaders for the upcoming sandbox review.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Open Governance&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Working closely with the maintainer community, we established governance for the project that rewards maintainership while ensuring no single company has a controlling stake. Using the git-vote bot for transparency, we successfully held our first governance vote. Out of 10 eligible voters (including 4 maintainers outside Solo.io), nine voted favorably on the &lt;a href=&#34;https://github.com/kgateway-dev/community/pull/19&#34;&gt;proposed governance PR&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXe87G383X5KYtY3QqfMx66TVxUr-l9OrW-9SvAJtQTzExZVU9FSUhYcyRut094zkcN_9lPhp5Fw3qcXtiRGRw4BugRBx564vyzcLPhFvlvqWGN_1_K2aZF6RnaKcl_mVupnKMZ-?key=0tCOy6duCTN6uXfwol9ULFjF&#34; alt=&#34;git-vote&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Development focus&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In addition to renaming the project, recruiting maintainers, and establishing governance, we’ve been focused on:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vendor Neutrality:&lt;/strong&gt; Developing buildable, vendor-neutral artifacts, set to launch in the coming weeks.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Improved Development Velocity:&lt;/strong&gt; Establishing robust pipeline checks for PRs, including linting, Kubernetes Gateway API conformance tests, and end-to-end testing.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Extensibility:&lt;/strong&gt; Ensuring the project remains highly extendable, aligning with core design principles of kgateway and Envoy.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;A shout-out to our core maintainers and contributors for laying this solid foundation for innovation.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Gloo Open Source Repo&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;You may notice that the Gloo open source repository still exists. This is temporary during the transition period. With Gloo’s large open source user base, we understand that migrating from Gloo to kgateway takes time. In upcoming releases, we plan to deprecate the Gloo repository to focus all open-source efforts on kgateway.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Kgateway Roadmap&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;We aim to make kgateway the most popular gateway for all-direction traffic—north-south, east-west, or inter-service communication. In addition to implementing the latest Kubernetes Gateway API features, we’re prioritizing:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Traffic control for AI workloads&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As workloads like AI agents run on Kubernetes clusters, questions arise:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;How securely do they connect to LLM services such as OpenAI or Gemini?&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Are these services local or external, with usage-based costs?&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;How should credentials and backup LLMs be managed?&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Do you want each developer to develop prompt guard and enrichment in their own AI workloads?&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kgateway simplifies these challenges with two proposed declarative APIs for routing traffic to LLM providers while applying advanced policies such as secret management, backup LLMs, prompt guard or enrichment, and more. Refer to &lt;a href=&#34;https://github.com/kgateway-dev/kgateway/pull/10495/files&#34;&gt;the enhancement proposal&lt;/a&gt; for more information.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The &lt;a href=&#34;https://gateway-api-inference-extension.sigs.k8s.io/&#34;&gt;Gateway API Inference extension&lt;/a&gt;, sponsored by Kubernetes SIG-Network, focuses on extending the Kubernetes Gateway API with inference-specific routing extensions. It introduces the concept of an “InferencePool” (composed of one or more inference pods), enabling application developers to effectively route requests based on AI workload requirements. Daneyon Hanson has been leading our &lt;a href=&#34;https://github.com/kgateway-dev/kgateway/pull/10420&#34;&gt;work&lt;/a&gt; for interference extensions and we are proud to see him nominated as a maintainer on the Gateway API Inference extension project as a result!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXdg7z5v7RDBhFoBJivVh3hSc0IRGF4wH0Y-kKBSH_OFaQAv8kqLdyysAKxU9NP_cTXDW2e6CbWx7lzjPUX5Nijk_T2tEoeOzygsjRYdC8_2Myj2J8iFPlRSG3wMbGKimW5LecJfbQ?key=0tCOy6duCTN6uXfwol9ULFjF&#34; alt=&#34;Gateway API Inference extension&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Providing advanced Layer 7 features for Istio in ambient mode&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Ambient mode splits Istio functionality into a secure overlay layer (ztunnels) and a Layer 7 processing layer (waypoint). With kgateway as the waypoint proxy, users gain advanced L7 features such as request transformation, retries, and traffic control for AI workloads connecting to LLM services. This pluggability ensures consistent operational experiences for north-south and inter-service traffic. Steven Landow, who is a maintainer on both Istio and kgateway, is leading &lt;a href=&#34;https://github.com/kgateway-dev/kgateway/issues/10453&#34;&gt;this effort&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXclBh5DjgR-zt_AawHejO8214L1GWJRmFOoLPU9-uMfRf5IB9T0T4y396DbpvE5LG0c9MpjT8Szc4z4q2l5xisB2wrY6z-gpa2AvO3Ap_3a1ukMSet7GGDDmsm27tzvV0r3PEhJ3Q?key=0tCOy6duCTN6uXfwol9ULFjF&#34; style=&#34;&#34; alt=&#34;A look at the 7 layer features&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;To explore additional roadmap initiatives or propose updates, please refer to our &lt;a href=&#34;https://github.com/kgateway-dev/community/blob/main/ROADMAP.md&#34;&gt;roadmap document&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Get Involved&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Are you interested in exploring kgateway, or are you already a Gloo Gateway user? We’d love to hear from you and shape the future of kgateway together. If working on cutting-edge cloud-native projects excites you, join us as a contributor! Connect with us via:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://cloud-native.slack.com/&#34;&gt;CNCF Slack&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;https://cloud-native.slack.com/archives/C080D3PJMS4&#34;&gt;#kgateway channel&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://calendar.google.com/calendar/u/1?cid=ZDI0MzgzOWExMGYwMzAxZjVkYjQ0YTU0NmQ1MDJmODA5YTBjZDcwZGI4ZTBhZGNhMzIwYWRlZjJkOTQ4MzU5Y0Bncm91cC5jYWxlbmRhci5nb29nbGUuY29t&#34;&gt;Community meetings&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Our &lt;a href=&#34;https://github.com/kgateway-dev/kgateway&#34;&gt;GitHub repository&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Let’s work together and build kgateway into the future of cloud connectivity!&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;在Kubecon NA 2024，&lt;a href =“ https://www.youtube.com/watch?v=PSZI_T1NP4U”&gt; solo.io宣布其意图&lt;/a&gt;捐赠&lt;a href =“ https：https：https：https： //github.com/solo-io/gloo&#34;&gt; Gloo Gateway开源项目&lt;/a&gt;到CNCF，以使较宽的云本机生态系统受益。如果您不熟悉Gloo Gateway，它是当今市场上最成熟且最广泛部署的特使网关。 Gloo Gateway建立在开源和开放标准上，是Kubernetes-native，并实现了Kubernetes Gateway API。今天，我们想向您介绍以来公告以来的一些激动人心的发展。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt;什么是门户，为什么要捐赠Gloo Gateway到CNCF？&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;如果您使用的是kubernetes，则很可能需要一个网关来控制进入或群集中的流量。网关是Kubernetes生态系统的关键组成部分，这就是为什么Kubernetes社区共同开发了&lt;a href =“ https://gateway-api.sigsigs.k8s.io/”&gt; Gateway api &lt;/a&gt;从入口API和ISTIO中。随着AI工作负载的增长以及对致电LLM提供商的流量和成本控制的不断增长，Gateways在控制和确保全向流量（北方，东部，东西方或服务间沟通）中起着更为关键的作用。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;虽然Gloo Gateway是当今最成熟且功能丰富的特使Gateway，但我们相信，在供应商中立的治理下，该项目的采用和生态系统集成将达到新的高度。将该项目捐赠给CNCF将扩大贡献者基础，跨组织促进创新，并为多元化的全球CNCF用户社区提供经过战斗的，功能丰富的供应商，中立的网关项目。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;。&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H2 class =“ WP-block-heading”&gt;项目更新&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在2024年11月，我们将Gloo开源存储库移至K8Sgateway存储库，以此作为捐赠的准备步骤。在与CNCF TOC，Kubernetes Sig-Network和指导委员会负责人合作之后，我们将该项目更名为&lt;a href =“ https://kgateway.dev/”&gt; kgateway &lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;。&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H3 class =“ WP-block-neading”&gt;向CNCF捐赠&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;鉴于Gloo的大型采用者基础，我们认为Kgateway有资格成为CNCF孵化项目。由于孵化项目的长期尽职调查过程，我们决定&lt;a href =“ https://github.com/cncf/cncf/sandbox/issues/319”&gt;将其作为CNCF Sandbox Project &lt;/a&gt;而不是捐赠。我们期待与CNCF TOC和标签网络负责人合作，以进行即将进行的Sandbox评论。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt;开放治理&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;与维护者社区紧密合作，我们为该项目建立了治理，该项目奖励了维护所有权，同时确保没有一家公司拥有控制股份。使用Git-Vote机器人进行透明度，我们成功举行了首次治理投票。在10名合格选民（包括Solo.io以外的4位维护者）中，有9个对&lt;a href =”b.com/kgateway-dev/community/pull/19&#34;&gt; Propoped治理PR &lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figig class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img decoding =“ async” src =“ https://lh7-rt.googleuserercontent.com/docsz/docsz/ad_4nxe87g338338383838383834kyty3qqqfmx66tvxur-l9orw-9secruut nhry Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhy Hhys lphp5fw3qcxtirgrw4bugrbx564vyzclphfvlvlvqwqwgn_1_k2azf6rnakcl_mvupnkmz-？key = 0TCOY6DUCTN6DUCTN6UXFWOL9UL9UL9UL9UL9ULFJF“ ALT =” git-vote“ reverrerpolicy =“ no-toferrer”&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H3 class =“ wp-block-neading”&gt;开发焦点&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;除了重命名项目，招募维护者并建立治理外，我们还专注于：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;供应商中立性：&lt;/strong&gt;开发可建造的，供应商 - 中立工件，将在未来几周内推出。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;提高了开发速度：&lt;/strong&gt;建立PRS的强大管道检查，包括伸长，Kubernetes Gateway API符合测试和端到端测试。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;可扩展性：&lt;/strong&gt;确保项目保持高度扩展，与Kgateway和Envoy的核心设计原理保持一致。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;向我们的核心维护者和为创新奠定坚实基础的贡献者大喊大叫。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; gloo开源repo &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;您可能会注意到Gloo开源存储库仍然存在。这是过渡期间的临时性。借助Gloo的大型开源用户群，我们了解到从Gloo迁移到Kgateway需要时间。在即将发布的版本中，我们计划将Gloo存储库贬低，将所有开源工作集中在Kgateway上。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H2 class =“ WP-block-neading”&gt; Kgateway路线图&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我们的目标是使Kgateway成为全向交通的最受欢迎的门户 - 西南，东西方或服务间交流。除了实施最新的Kubernetes Gateway API功能外，我们还优先考虑：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H3 class =“ WP-block-heading”&gt; AI工作负载的流量控制&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;作为像AI代理这样的工作负载，在Kubernetes群集上运行，问题出现：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;它们如何安全地连接到LLM服务，例如OpenAI或Gemini？&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;这些服务是本地还是外部的，具有基于用法的成本？&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;应如何管理凭证和备份LLM？&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;您是否希望每个开发人员在自己的AI工作量中开发及时的警卫和丰富？ &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Kgateway通过提出的两个声明性API来简化这些挑战，以将流量路由到LLM提供商，同时应用秘密管理，备份LLMS，及时的警卫或富裕等高级政策。有关更多信息&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;a href =“ https://gateway-api-inference-extension.sigs.k8s.io/”&gt; Gateway API推断扩展&lt;/a&gt;，由Kubernetes Sig-network赞助，重点是扩展Kubernetes具有特定于推理的路由扩展的网关API。它介绍了“推入”的概念（由一个或多个推理POD组成），使应用程序开发人员能够根据AI工作负载要求有效地路由请求。 Daneyon Hanson一直在领导我们的&lt;a href =“ https://github.com/kgateway-dev/kgateway/pull/10420”&gt;工作&lt;/a&gt;进行干预延伸，我们很自豪地看到他被提名为维护者的维护者结果，网关API推断扩展项目结果！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figig class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img decoding =“ async” src =“ https://lh7-rt.googleuserercontent.com/docs/docs/docsz/ad_4nxdg7z5v7v7v7rdbhfobjivbhfobjivvh3hsc0irgf4 hsc0irg _2 cbwx7lzjpux5nijk_t2teoeozygsjrydc8_2myj2j8ifplrsg3wmbgkimw5lecjfbq？扩展名为“ referrerpolicy =” no-Referrer”&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H3 class =“ WP-block-heading”&gt;在环境模式下为ISTIO提供高级层的功能&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;环境模式将ISTIO功能拆分为安全的覆盖层（ZTUNNELS）和7层处理层（WayPoint）。以Kgateway为Waypoint代理，用户可以获得高级L7功能，例如请求转换，重试和连接到LLM服务的AI工作负载。这种可实现的性能确保了南北和服务际交通的一致运营经验。史蒂文·兰多（Steven Landow）是ISTIO和KGATEWAWA的维护者，他正在领导&lt;a href =“ https://github.com/kgateway-dev/kgateway/sissues/issues/10453”&gt;这项工作&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXclBh5DjgR-zt_AawHejO8214L1GWJRmFOoLPU9-uMfRf5IB9T0T4y396DbpvE5LG0c9MpjT8Szc4z4q2l5xisB2wrY6z-gpa2AvO3Ap_3a1ukMSet7GGDDmsm27tzvV0r3PEhJ3Q?key=0tCOy6duCTN6uXfwol9ULFjF&#34; style=&#34;&#34; alt=&#34;A look at the 7层功能“ referrerpolicy =“ no-treferrer”&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;要探索其他路线图计划或提出更新，请参阅我们的&lt;a href =“ https://github.com/kgateway-dev/community/community/blob/main/main/roadmap.md”&gt; Roadmap文档&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt;参与&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;您是否有兴趣探索Kgateway，还是您已经是Gloo Gateway用户？我们很乐意收到您的来信，并一起塑造Kgateway的未来。如果从事尖端的云本地项目会激发您的兴奋，请加入我们作为贡献者！通过：&lt;/p&gt;与我们联系&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://cloud-native.slack.com/”&gt; cncf slack &lt;/a&gt;（&lt;a href =“ https://cloud-native.slack.com/archives.com/archives/archives/c080d3pjms4” &gt; #kgateway频道&lt;/a&gt;）&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://calendar.google.com/calendar/u/1?cid = zdi0mzgzowexmgywmzaxzjvkyjq​​0ytu0ytu0ytu0nmq1mdjmq1mdjsmq1mdjsoda nmq1Modagodaioda 1CC5JYWXLBMRHCI5NB29NBGUUY29T“&gt;社区会议&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;我们的&lt;a href =“ https://github.com/kgateway-dev/kgateway”&gt; github存储库&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;让我们一起工作，并建立Kgateway到云连接的未来！&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style =“高度：80px”aria-hidded =“ true” class =“ wp-block-pacer is style-80-120”&gt;&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【2024 year in review of CNCF and top 30 open source project velocity】2024年，CNCF和前30个开源项目速度审查</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/01/29/2024-year-in-review-of-cncf-and-top-30-open-source-project-velocity/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;By Chris Aniszczyk&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;By consistently tracking open source project velocity, we are able to see the trends and technologies resonating with developers and end users. We have been tracking these trends since 2017; all previous blogs can be viewed &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/?s=Velocity&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Here are the main takeaways I see from these charts:&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Kubernetes continues to mature with its consistent and largest contributor base&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;OpenTelemetry continues to grow its contributor base and remains the second highest velocity project; they recently added &lt;a href=&#34;https://opentelemetry.io/blog/2024/profiling/&#34;&gt;profiling&lt;/a&gt; as a new signal type and are working to add golang compile time &lt;a href=&#34;https://opentelemetry.io/blog/2025/go-compile-time-instrumentation/&#34;&gt;instrumentation&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;CNCF projects &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/case-studies/openai/&#34;&gt;underpin large scale AI infrastructure&lt;/a&gt; and we have Kubeflow inching up to a top 15 spot on the list&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Backstage grows solving an important pain point around developer experience and being the most popular open source IdP in the world&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;OpenFeature makes an appearance for the first time on an annual velocity report in the top 25 and reflects a community wanting open source and feature flag interoperability.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CNCF projects – Last 12 months &lt;/strong&gt;(&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1Lh4rdlOFHyz8lDoiHRYGlR_yNkqvJsz2ld808lVubig/edit?usp=sharing&#34;&gt;interactive map&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;2506&#34; height=&#34;1124&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29%E2%80%AFPM.jpg&#34; alt=&#34;CNCF project velocity&#34; class=&#34;wp-image-124427&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM.jpg 2506w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-300x135.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-1024x459.jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-768x344.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-900x404.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-1800x807.jpg 1800w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-446x200.jpg 446w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.29 PM-892x400.jpg 892w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 2506px) 100vw, 2506px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linux Foundation Projects – Last 12 months &lt;/strong&gt;(&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/13t1OOHi-r-kVUSfd3t40bjlfP-i91IM_jAXW92YgrEc/edit?gid=134798507#gid=134798507&#34;&gt;interactive map&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;2500&#34; height=&#34;1146&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57%E2%80%AFPM.jpg&#34; alt=&#34;LF projects&#34; class=&#34;wp-image-124429&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM.jpg 2500w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-300x138.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-1024x469.jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-768x352.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-900x413.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-1800x825.jpg 1800w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-436x200.jpg 436w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.47.57 PM-873x400.jpg 873w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 2500px) 100vw, 2500px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Top 30 open source projects – Last 12 months&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1IJIh0E8S1mp2Qr9eA6z38oEl6IRgVGpS5w9uICLQUk4/edit?gid=134798507#gid=134798507&#34;&gt;interactive map&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;2526&#34; height=&#34;1156&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25%E2%80%AFPM.jpg&#34; alt=&#34;open source projects&#34; class=&#34;wp-image-124430&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM.jpg 2526w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-300x137.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-1024x469.jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-768x351.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-900x412.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-1800x824.jpg 1800w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-437x200.jpg 437w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-03-at-3.48.25 PM-874x400.jpg 874w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 2526px) 100vw, 2526px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;NOTE&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;: We use bubble charts to show three axes of data: commits, authors, and comments/pull requests, and plot on a log-log chart to show the data across large scales.&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;The bubble’s area is proportional to the number of authors&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;The y-axis is the total number of pull requests and issues&amp;nbsp;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;The x-axis is the number of commits&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;All of the the &lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/velocity#current-reports&#34;&gt;current&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/velocity#past-reports&#34;&gt;past&lt;/a&gt; reports are available on GitHub, as well as a list and charts on the Google sheets below:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1Lh4rdlOFHyz8lDoiHRYGlR_yNkqvJsz2ld808lVubig/edit?usp=sharing&#34;&gt;All CNCF projects for January 2024 – January 2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/13t1OOHi-r-kVUSfd3t40bjlfP-i91IM_jAXW92YgrEc/edit?usp=sharing&#34;&gt;All Linux Foundation projects for January 2024 – January 2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1IJIh0E8S1mp2Qr9eA6z38oEl6IRgVGpS5w9uICLQUk4/edit?usp=sharing&#34;&gt;Top 30 open source projects for January 2024 – January 2025&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;All of the scripts used to generate this data are at &lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/velocity&#34;&gt;https://github.com/cncf/velocity&lt;/a&gt; (under an Apache 2.0 &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2017/02/01/cncf-recommends-aslv2/&#34;&gt;license&lt;/a&gt;). If you see any errors, please open an issue there.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Past blog posts about project velocity:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2024/07/11/as-we-reach-mid-year-2024-a-look-at-cncf-linux-foundation-and-top-30-open-source-project-velocity/&#34;&gt;As we reach mid-year 2024, a look at CNCF, Linux Foundation, and top 30 open source project velocity&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2024/01/17/a-look-back-at-cncf-linux-foundation-and-top-30-open-source-project-velocity-in-2023/&#34;&gt;A look back at CNCF, Linux Foundation, and top 30 open source project velocity in 2023&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2023/10/27/october-2023-where-we-are-with-velocity-of-cncf-lf-and-top-30-open-source-projects/&#34;&gt;October 2023: where we are with velocity of CNCF, LF, and top 30 open source projects&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2023/01/11/a-look-at-the-2022-velocity-of-cncf-linux-foundation-and-top-30-open-source-projects/&#34;&gt;A look at the 2022 velocity of CNCF, Linux Foundation, and top 30 open source projects&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2022/08/23/mid-year-update-on-2022-cncf-linux-foundation-and-open-source-velocity/&#34;&gt;Mid-year update on 2022 CNCF, Linux Foundation, and open source velocity&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2021/12/15/end-of-year-update-on-cncf-and-open-source-velocity-in-2021/&#34;&gt;End of year update on CNCF and open source velocity in 2021&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2021/08/02/update-on-cncf-and-open-source-project-velocity-2020/&#34;&gt;Update on CNCF and Open Source Project Velocity 2020&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/blog/2017/06/05/30-highest-velocity-open-source-projects/&#34;&gt;The 30 highest velocity open source projects&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt; &lt;em&gt; Chris aniszczyk &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;通过始终跟踪开源项目速度，我们可以看到与开发人员和最终用户共鸣的趋势和技术。自2017年以来，我们一直在跟踪这些趋势；可以查看所有以前的博客&lt;a href =“ https://www.cncf.io/?s=velocity”&gt;在这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;这是我从这些图表中看到的主要收获：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; kubernetes继续以其一致，最大的贡献者基础成熟&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; Opentelemetry继续发展其贡献者基础，并且仍然是第二高速项目；他们最近添加了&lt;a href =“ https://opentelemetry.io/blog/2024/profiling/”&gt; propiling &lt;/a&gt;作为一种新信号类型，正在努力添加Golang编译时间&lt;a href =“ https：/https：/ /opentelemetry.io/blog/2025/go-compile-time-instrumentation/&#34;&gt; insmermumentation &lt;/a&gt;。 &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; cncf项目&lt;a href =“ https://www.cncf.io/case-studies/openai/”&gt;基础大规模AI基础架构&lt;/a&gt;，我们的Kubeflow在in列表&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;后台越来越解决开发人员体验的重要痛苦点，并且是世界上最受欢迎的开源IDP &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; OpenFeature首次在前25名的年度速度报告中首次出现，并反映了一个想要开放源代码和功能标志互操作性的社区。&lt;/​​li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; CNCF项目 - 最近12个月&lt;/strong&gt;（&lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1lh4rdlofhyz8ldoihryglr_ynkqvjszsz2dld80808lvubig/evubig/eptivemp = &gt;）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dododing =“ async” width =“ 2506” height =“ 1124” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.47.29％E2％E2％80％AFPMM.JPM jpg.jpg“ alt =” CNCF Project velocity class =“ wp-image-image-124427” srcset = ” https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-AT-3.47.29pm.jpgm.jpg 2506w，https：////wwwww.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/ScreenShot-2025-02-02-03-AT-3.47.29PM-300X135.JPG 300W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wp-content/wploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/01/screensenshot -2025-02-03-AT-3.47.29pm-1024x459.jpg 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-2025-2025-2025-02-02-02-03--AT-AT-3.47 .29pm-768x344.jpg 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-02-03-AT-AT-3.47.29 ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-AT-3.47.29pm-1800x807.jpg 1800W， -content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.47.29pm-446x200.jpg 446w，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wpload/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/screensenshot -2025-02-03-AT-3.47.29pm-892x400.jpg 892W“ sizes =” auto，（max-width：2506px）100VW，2506px，2506px“ referrerPolyCy =” no-referrer =“ no-referrer”&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; linux基金会项目 - 最近12个月&lt;/strong&gt;（&lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/13t1oohi-r-kvusfd3t40bjlfppp-i91im_jaxw92ygrec/editt477777777777777777777777. ＃gid = 134798507“&gt;交互式地图&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;图类=“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dexoding =“ async” width =“ 2500” height =“ 1146” src =“ https://www.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.47.57％E2％E2％80％afpmm.jpg.jpg&#39;alt =“ lf Projects” class =“ wp-image-124429” ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-at-3.47.57pm.jpg.jpg 2500W，https://www.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/01/screenshot-2025-02-02-03-at-3.47.57pm-300x138.jpg 300W，https://www.cncf.io/wp.io/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2011/01/screens-2025 -02-03-AT-3.47.57PM-1024X469.JPG 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-2025-2025-02-02-02-02-02-03-AT-AT-3.47.47.57 PM-768X352.JPG 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-02-03-at-3.47.57.57pm-900x413.jpg 900w，https：/ /www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-03-AT-3.47.57pm-1800x825.jpg 1800W，https：///wwwwwww.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/01/screenshot-2025-02-03-AT-3.47.57pm-436x200.jpg 436w，https://www.cncf.io/wp.io/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/01/screens-20255 -02-03-at-3.47.57pm-873x400.jpg 873W“ sizes =” auto，（max-width：2500px）100vw，2500px，2500px“ reverrerpolypolicy =” no-Referrer“&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;前30个开源项目 - 最近12个月&lt;/strong&gt;（&lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1ijih0e8s1mp2qr9ea6z38oel6ir6ir6ir6ir6irgps5w9uiclqpk4/ “&gt;交互式地图&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dododing =“ async” width =“ 2526” height =“ 1156” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.48.25％E2％E2％80％AFPMM.JPGMJPG.JPG“ ALT =“开源Projects” class“ class” class =“ wp-image-124430” srcset = srcset = ” https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-02-03-AT-3.48.25pm​​.jpgm.jpg 2526w，https：////wwwwww.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.48.25PM-300X137.JPG 300W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/01/screensenshot -2025-02-03-AT-3.48.25PM-1024X469.JPG 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-2025-2025-2025-02-02-02-03--AT-3.48 .25pm​​-768x351.jpg 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-03-AT-AT-3.48.25pm​​-900x412.jpg 900pg 900wps 900wpm nttps ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/screenshot-2025-02-02-02-03-at-3.48.25pm​​-1800x824.jpg 1800w，https：///////////////////////////////////www.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/Screenshot-2025-02-02-03-AT-3.48.25pm​​-437x200.jpg 437W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wpload/uploads/uploads/uploads/2025/2025/2025/01/screensenshot -2025-02-03-AT-3.48.25PM-874x400.jpg 874W“ sizes =” auto，（max-width：2526px）100VW，2526px，2526px“ referrerPolyCy =” no-referrer =“ no-referrer”&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; &lt;em&gt;注意&lt;/em&gt; &lt;/strong&gt; &lt;em&gt;：我们使用气泡图显示三个数据轴：提交，作者和注释/拉动请求，并在日志上绘制图表以显示跨大尺度的数据。 &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;em&gt;泡沫的区域与作者数量成正比&lt;/em&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;em&gt; y轴是拉的总数和问题的总数&lt;/em&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;em&gt; x-ax是consits的数量&lt;/em&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;所有&lt;a href =“ https://github.com/cncf/velocity#current-reports”&gt;当前速度＃过去报告“&gt;过去&lt;/a&gt;在GitHub上可以找到报告，以及下面的Google表上的列表和图表：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1lh4rdlofhyz8ldoihryglr_ynkqvjsz2ld808lvubig/edit？&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/13t1oohi-r-kvusfd3t40bjlfp-i91im_jaxw92ygrec/edit？ &gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://docs.google.com/spreadsheets/d/1ijih0e8s1mp2qr9ea6z38oel6irgvgps5w9uiclquk4/edit？usp = sharing？&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;用于生成此数据的所有脚本均为&lt;a href =“ https://github.com/cncf/velocity”&gt; https://github.com/cncf/velocity &lt;/a&gt;（在apache 2.0 &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2017/02/01/cncf-recommends-aslv2/”&gt;许可证&lt;/a&gt;）。如果您看到任何错误，请在那里打开一个问题。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;过去的有关项目速度的博客文章：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2024/07/07/11/as-we-reach-mid-mid-mid-2024-a-a-look-at-cncf-cncf-linux-found-当我们到达2024年中时，And-top-30-open-source-project-velocity/“”&gt;查看CNCF，Linux Foundation和Top 30开源项目速度&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2024/01/17/a-look-back-back-at-cncf-cncf-linux-foundation-and-top-top-30-pop-30-open-open-source- project-velocity in-2023/“&gt;回顾CNCF，Linux基金会和2023年的前30个开源项目速度&lt;/a&gt; &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2023/10/10/27/october-2023-wher-wher-whe-we-we-are-with-are-with-velocity-of-cncf-cncf-lf-lf-and-top-- 30 op-source-projects/“&gt; 2023年10月：我们的速度CNCF，LF和前30个开源项目&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2023/01/11/a-look-at-the-the-pherocity-cncf-cncf-cncf-linux-foundation-and-top-- 30 oben-source-projects/“ a&gt;查看CNCF，Linux基金会和前30个开源项目的2022速度&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2022/2022/08/23/mid-dare-pare-update-update-on-2022-cncf-linux-foundation-and-open-open-source-source-velocity/ “&gt;在2022年CNCF，Linux Foundation和开源速度的年中更新&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2021/12/12/15/end-und aund-cncf-on-cncf-and-cncf-and-open-source-source-velocity-in-2021/ “&gt; 2021年CNCF和开源速度的年底更新&lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2021/08/02/update-on-cncf-and-open-source-project-velocity-2020/开源项目速度2020 &lt;/a&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;a href =“ https://www.cncf.io/blog/2017/06/06/05/30-highest-evelocity-evelocity-open-source-projects/”&gt; 30最高速度开源项目&lt;/a &gt; &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style =“高度：80px” aria-hidded =“ true” class =“ wp-block-pacer是风格的80-120”&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Digital transformation driven by community: Kubernetes as example】由社区驱动的数字化转型：库伯纳特作为例如</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/01/30/digital-transformation-driven-by-community-kubernetes-as-example/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Member post by Angel Ramirez, Cuemby&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In a rapidly evolving technological landscape, Kubernetes emerges as a transformative force in open-source innovation. Originating from a Google project in 2014, it has grown into a global movement that revolutionizes how businesses approach scalability and cloud infrastructure. Beyond being merely a tool, Kubernetes symbolizes the strength of collaboration, enabling organizations to navigate the complexities of modern application deployment with ease.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;How does Kubernetes continually reshape industries? The continuous evolution of Kubernetes is driven by its vibrant community of contributors worldwide. This collaborative spirit allows Kubernetes to adapt and respond to diverse industry challenges, empowering businesses to innovate and maintain a competitive edge. With capabilities such as automated scaling, service discovery, and storage orchestration, Kubernetes simplifies the management of containerized applications, allowing developers to focus on delivering value rather than grappling with infrastructure issues.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As we delve deeper into the world of Kubernetes, it becomes clear that the future of digital transformation may rely not just on technological advancements but also on the collective intelligence of global communities. Kubernetes orchestrates more than just containers; it fosters a mindset where adaptability and teamwork are paramount, paving the way for lasting impacts in the tech landscape.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;The Kubernetes Community: A Catalyst for Transformation&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In 2024, Kubernetes has solidified its position as a cornerstone of modern cloud infrastructure, marking a decade of remarkable growth and innovation since its inception. With over 88,000 contributors from more than 8,000 companies across 44 countries, Kubernetes has become the second-largest open-source project globally, reflecting the immense collaborative effort that has shaped its evolution (&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/blog/2024/06/06/10-years-of-kubernetes/&#34;&gt;Kubernetes.io Blog, 2024&lt;/a&gt;). The Cloud Native Computing Foundation (CNCF) reports that Kubernetes adoption has surged, with 96% of enterprises now utilizing the platform, showcasing its critical role in contemporary IT architecture and operations (&lt;a href=&#34;https://edgedelta.com/company/blog/kubernetes-adoption-statistics&#34;&gt;Edge Delta, 2024&lt;/a&gt;).&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As organizations increasingly adopt Kubernetes (Google, Microsoft, IBM, Amazon, Apple, Netflix, Spotify, Airbnb, Salesforce, Zalando, Lyft, Red Hat, Shopify, Slack, Udemy, Pinterest, Booking.com, Druva, Pure Storage Inc., Deloitte), the list continues to grow infinitely as more organizations embrace this transformative technology. However, they are navigating both opportunities and challenges.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;A significant trend is the shift towards multi-cluster and multi-environment deployments. The average user now operates over 20 clusters, often across various environments such as cloud services and data centers. However, this complexity comes with hurdles; approximately 75% of businesses report that managing Kubernetes has been hampered by its inherent complexity and the scarcity of skilled talent. This paradox highlights the need for ongoing education and support within the community to ensure that organizations can fully leverage Kubernetes’ capabilities (&lt;a href=&#34;https://www.spectrocloud.com/blog/ten-essential-insights-into-the-state-of-kubernetes-in-the-enterprise-in-2024&#34;&gt;Spectro Cloud, 2024&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Scaling and Innovating with Kubernetes&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The true power of Kubernetes lies in its ability to enable scalable, resilient, and automated infrastructure. For companies, this translates into more efficient deployments, optimized resource management, and faster time to market. Kubernetes is the go-to platform for running not just traditional workloads but also next-gen technologies like AI, machine learning (ML), and high-performance computing (HPC).&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As GenAI usage grows, Kubernetes is playing an increasingly critical role in supporting resource-intensive AI workloads. The adaptability and scalability of Kubernetes infrastructure allow businesses to handle massive data processing tasks and complex machine learning algorithms without the need for costly proprietary systems.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;What truly excites me, as a CEO, Kubestronaut, and technologist, is how Kubernetes serves as a digital compass that guides organizations through the ever-evolving landscape of technology and business. By automating infrastructure management and accelerating application deployment, it liberates teams from the shackles of traditional IT constraints, allowing them to explore uncharted territories of innovation. This paradigm shift not only enhances operational efficiency but also cultivates a culture of experimentation and agility. In a world where the ability to pivot quickly can mean the difference between thriving and merely surviving, Kubernetes emerges as a transformative force—turning organizations into nimble explorers ready to navigate the complexities of the digital age and seize new opportunities as they arise.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Building a Cloud-Native Ecosystem: Collaboration Beyond Code&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;While Kubernetes is the centerpiece, the cloud-native ecosystem is growing rapidly, with a multitude of complementary projects that integrate seamlessly with it. Projects like &lt;a href=&#34;https://helm.sh/&#34;&gt;Helm&lt;/a&gt; (for package management), &lt;a href=&#34;https://prometheus.io/&#34;&gt;Prometheus&lt;/a&gt; (for monitoring), and &lt;a href=&#34;https://www.envoyproxy.io/&#34;&gt;Envoy&lt;/a&gt; (for service meshes) have become critical to Kubernetes’ success. These tools work together to offer a comprehensive suite of technologies for organizations to manage, monitor, and scale their applications in the cloud.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;What I find truly revolutionary is how Kubernetes has transformed our approach to software deployment. It transcends the traditional focus on managing individual applications; now, it’s about overseeing entire ecosystems of services that can be rapidly deployed, scaled, and dismantled on demand. This shift provides businesses with unparalleled flexibility and control over their resources.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Moreover, the open-source nature of Kubernetes fosters a culture of collaboration and innovation, empowering companies to leverage these tools without the anxiety of vendor lock-in. By moving away from reliance on proprietary software, organizations can harness the collective expertise and resources of a global community, ensuring that their cloud-native strategies remain adaptable and resilient in an ever-changing technological landscape.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;The Global Growth of Kubernetes: A Collaborative Effort&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;One of the most exciting developments in the Kubernetes ecosystem is its expanding global outreach, significantly supported by the Cloud Native Computing Foundation (CNCF). In 2024, we witnessed Kubernetes-related events proliferate into regions such as Australia and Zurich, which were previously underrepresented in the community (Source: &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/reports/?_sf_s=kcd&amp;amp;_sft_lf-report-type=conference-transparency&amp;amp;_sfm_lf_report_published_year=2024&#34;&gt;CNCF&lt;/a&gt;, 2024). This surge in activity reflects a broader global effort to introduce cloud-native technologies to new markets and signifies a growing recognition of Kubernetes as an essential tool for modern infrastructure.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Emerging markets in Latin America and Asia also experienced heightened engagement, with Kubernetes Community Days (KCD) taking place in cities like São Paulo, Costa Rica, and Dhaka (Source: &lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/reports/?_sf_s=kcd&amp;amp;_sft_lf-report-type=conference-transparency&amp;amp;_sfm_lf_report_published_year=2024&#34;&gt;CNCF&lt;/a&gt;, 2024). The increasing popularity of Kubernetes in these diverse regions underscores its transformation from a niche solution into the de facto platform for cloud-native operations worldwide. Notably, the total number of Kubernetes-related events rose from 29 in 2023 to 34 in 2024, indicating a robust increase in community engagement and outreach.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;This growth is fueled by local communities and regional leaders who play a vital role in nurturing talent and fostering innovation tailored to each region’s unique needs. The CNCF’s emphasis on regional outreach has led to more decentralized events, enhancing collaboration among developers and organizations. By supporting the development of local ecosystems, the CNCF and its partners are ensuring that Kubernetes adoption is not only widespread but also relevant and impactful across various cultural contexts. With over +110.000 &lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/jobs/search/?currentJobId=4124571611&amp;amp;geoId=92000000&amp;amp;keywords=kubernetes&amp;amp;origin=JOB_SEARCH_PAGE_LOCATION_AUTOCOMPLETE&amp;amp;refresh=true&#34;&gt;Kubernetes-related job listings worldwide&lt;/a&gt; on LinkedIn as of 2025 and an &lt;a href=&#34;https://www.skyquestt.com/report/kubernetes-market&#34;&gt;anticipated market growth rate&lt;/a&gt; of 23.4% by 2031, the demand for skilled professionals in this technology is surging, reflecting its critical role across industries from tech to finance. As organizations increasingly recognize the value of Kubernetes, its integration with emerging technologies like AI and machine learning further solidifies its position as a cornerstone of modern infrastructure, paving the way for innovative solutions that can adapt to the complexities of tomorrow’s digital landscape.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;The Human Element: A Critical Piece of the Puzzle&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;While Kubernetes is a technological marvel, its success lies in the people who contribute to its development, usage, and ongoing evolution. The community has created a culture of sharing knowledge, helping one another, and collectively driving progress. From developers contributing code to organizations deploying Kubernetes at scale, the community has been the backbone of Kubernetes’ growth.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;For me, one of the most valuable lessons is that technology alone does not drive transformation—people do. Building a strong community around a technology is just as important as building the technology itself. Kubernetes has flourished not only because of its technical capabilities but because of the people who have come together to make it a global success.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;The Path Forward&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As we look ahead to the next decade of Kubernetes, the project is poised to continue growing, evolving, and supporting businesses around the world. Kubernetes’ role in digital transformation will only become more pronounced as enterprises continue to embrace cloud-native technologies and AI-driven workloads. Kubernetes’ success has shown that when a community comes together with a common vision, the possibilities are limitless.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The future of Kubernetes is bright, and it will be shaped by the contributions of its users, developers, and ecosystem members. Businesses that embrace Kubernetes today will not only drive innovation but will also be better positioned to navigate the complexities of the digital landscape tomorrow (&lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/blog/2024/06/06/10-years-of-kubernetes/&#34;&gt;Source: Kubernetes.io Blog&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes has shown us that technology is most powerful when it is shaped by a community. If we continue to invest in the people and processes that support it, the future of cloud-native computing will be one of continuous evolution, adaptation, and success.At Cuemby, we are proud to be a Kubernetes Certified Service Provider and Training Partner, dedicated to guiding organizations on their Kubernetes journey. We believe that technology is most powerful when shaped by a supportive community. If you’re ready to explore the vast potential of Kubernetes—whether you’re in Latin America or beyond—we invite you to connect with us. Together, we can foster continuous evolution and success in cloud-native computing. Visit us at &lt;a href=&#34;https://www.cuemby.com/&#34;&gt;Cuemby&lt;/a&gt; to learn more about how we can support your Kubernetes initiatives.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt; &lt;em&gt;成员帖子由Angel Ramirez，Cuemby &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在迅速发展的技术景观中，库伯纳特（Kubernetes）成为开源创新中的一种变革力量。它源自2014年的Google项目，已发展为全球运动，该运动彻底改变了企业如何使用可扩展性和云基​​础架构。 Kubernetes不仅是一种工具，还象征着协作的力量，使组织能够轻松浏览现代应用程序部署的复杂性。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Kubernetes如何不断重塑行业？ Kubernetes的持续演变是由其在全球范围内的生机勃勃的贡献者社区所驱动的。这种协作精神使Kubernetes可以适应和应对各种行业的挑战，从而赋予企业创新和保持竞争优势。凭借自动扩展，服务发现和存储编排等功能，Kubernetes简化了容器化应用程序的管理，从而使开发人员可以专注于提供价值，而不是努力解决基础设施问题。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;当我们深入研究Kubernetes世界时，很明显，数字化转型的未来不仅可能依赖于技术进步，而且还依赖于全球社区的集体智慧。 Kubernetes不仅策划了容器。它促进了一种心态，使适应性和团队合作至关重要，为技术领域的持久影响铺平了道路。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block-heading”&gt; kubernetes社区：转换的催化剂&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在2024年，库伯内特斯（Kubernetes）巩固了其作为现代云基础设施的基石的地位，这标志着自成立以来十年来的非凡增长和创新。 Kubernetes拥有来自44个国家/地区的8,000多家公司的88,000多家公司的贡献者，在全球范围内已成为第二大开源项目，这反映了巨大的合作努力，塑造了其发展的巨大合作努力（&lt;a href =“ https://kubernetes.io/博客/2024/06/06/06/10年的kubernetes/“&gt; kubernetes.io博客，2024 &lt;/a&gt;）。云本地计算基金会（CNCF）报告说，Kubernetes的采用已经激增，目前有96％的企业利用该平台，展示了其在当代IT架构和运营中的关键作用（&lt;a href =“ https:/ https://ededelta.com/company.com/company.com/company.com/company.com/company.com/pompany /blog/kubernetes-adoption统计学“&gt;边缘三角洲，2024 &lt;/a&gt;）。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;随着组织越来越多地采用Kubernetes（Google，Microsoft，IBM，Amazon，Apple，Netflix，Netflix，Spotify，Airbnb，Salesforce，Salesforce，Zalando，Lyft，Lyft，Red Hat，Shopify，Shopify，Shopify，Slack，Slack，Udemy，PintereSt，Pinterest，Booking.com，druva，pure Storage，Pure Storage，Pure Storage，Pure Storage，Pure Storage，Pure Storaot Deloitte Inc.），随着越来越多的组织采用这种变革性技术，该列表继续无限地增长。但是，他们正在驾驶机遇和挑战。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;一个重大趋势是向多群集和多环境部署的转变。普通用户现在操作20 C通常在各种环境中，例如云服务和数据中心。但是，这种复杂性带有障碍。大约有75％的企业报告说，管理Kubernetes的固有复杂性和熟练人才的稀缺性受到阻碍。这种悖论强调了社区内部持续的教育和支持的必要性，以确保组织能够充分利用Kubernetes的能力（&lt;a href =“ https://www.spectrocloud.com/blog/blog/ten-sent-sential-sestial-sesential-sestial-sential-sential-insights-instoights-into-into-into-to-the-the-the-th--------------------------- -STATE-KUBERNETES-IN-IN-ENTERPRISE-IN-IN-IN-IN-IN-IN-IN-IN-IN-SPECTRO Cloud，2024 &lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ WP-block-头”&gt;用kubernetes &lt;/h2&gt;进行缩放和创新&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Kubernetes的真正力量在于它具有启用可扩展，弹性和自动化基础架构的能力。对于公司而言，这转化为更有效的部署，优化的资源管理和更快的市场时间。 Kubernetes不仅是运行传统工作负载的首选平台，还可以运行下一代技术，例如AI，机器学习（ML）和高性能计算（HPC）。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;随着Genai使用的增长，Kubernetes在支持资源密集型AI工作量方面发挥了越来越重要的作用。 Kubernetes基础架构的适应性和可伸缩性允许企业处理大规模的数据处理任务和复杂的机器学习算法，而无需昂贵的专有系统。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;作为首席执行官，Kubestronaut和技术专家，真正使我兴奋的是Kubernetes充当数字指南针的方式，该指南针指导组织经历不断发展的技术和业务景观。通过自动化基础架构管理并加速应用程序部署，它使团队摆脱了传统IT限制的束缚，使他们能够探索未知的创新领域。这种范式转变不仅提高了运营效率，而且还培养了实验和敏捷性的文化。在一个迅速旋转能力可以意味着繁荣与仅生存之间的差异的世界中，库伯纳特人成为一种变革性的力量 - 将组织变成敏捷的探险家，随时准备驾驶数字时代的复杂性并抓住新的机会。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt;建立一个云本地生态系统：超越代码&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;虽然Kubernetes是核心的，但云本地生态系统正在迅速增长，许多互补的项目与之无缝集成。 &lt;a href =“ https://helm.sh/”&gt; helm &lt;/a&gt;（用于包装管理），&lt;a href =” https://prometheus.io/“监视）和&lt;a href =“ https://www.envoyproxy.io/”&gt; Envoy &lt;/a&gt;（用于服务网格）对Kubernetes的成功至关重要。这些工具共同努力，为组织提供了一套全面的技术，以管理，监视和扩展其在云中的应用。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我发现真正革命的是库伯RNETES已将我们的方法转变为软件部署。它超越了传统的关注对各个应用程序的关注；现在，这是关于监督可以快速部署，扩展和按需拆除的整个服务生态系统。这种转变为企业提供了无与伦比的灵活性和对其资源的控制。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;此外，Kubernetes的开源性质培养了一种协作和创新的文化，使公司能够在不焦虑供应商锁定的情况下利用这些工具。通过远离对专有软件的依赖，组织可以利用全球社区的集体专业知识和资源，确保其云本地策略在不断变化的技术环境中保持适应性和韧性。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H2 class =“ WP-block-heading”&gt; kubernetes的全球增长：协作努力&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Kubernetes生态系统中最令人兴奋的发展之一是它不断扩大的全球外展活动，并得到了云本地计算基金会（CNCF）的大力支持。在2024年，我们目睹了与库伯尼相关的事件扩散到澳大利亚和苏黎世等地区，这些地区以前在社区中的代表不足（来源：&lt;a a href =“ https://wwwwwww.cncf.io/reports/reports/reports/？ report-type =会议 - 透明度＆_sfm_lf_report_publish_year = 2024“&gt; cncf &lt;/a&gt;，2024）。这种活动的激增反映了全球范围的更广泛的努力，将云本地技术引入新市场，并表示对Kubernetes作为现代基础设施的重要工具的认识日益认识。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;拉丁美洲和亚洲的新兴市场也经历了更高的参与度，Kubernetes社区日（KCD）在圣保罗，哥斯达黎加和达卡等城市举行（来源：&lt;a href =” https：//www.cncf 。这些不同地区Kubernetes的普及越来越多，这突显了其从利基解决方案转变为全球云本地运营的事实上的平台。值得注意的是，与Kubernetes相关的事件的总数从2023年的29人增加到2024年的34个，这表明社区参与和外展的不断增长。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;这种增长是由当地社区和地区领导人推动的，他们在培养人才和培养针对每个地区独特需求的创新中发挥着至关重要的作用。 CNCF对区域外展的重视导致了更多的分散事件，从而增强了开发商和组织之间的协作。通过支持当地生态系统的发展，CNCF及其合作伙伴正在确保Kubernetes的采用不仅广泛，而且在各种文化背景下也具有相关性和影响力。超过+110.000 &lt;a href =“ https://www.linkedin.com/jobs/search/?currentjobid = 4124571611&amp;geoid = 920000000000＆keyewords = kubernetes&amp;origin=job_search_page_location_autocomplete＆refresh = true“&gt; kubernetes与全球范围内的与库伯尼相关的作业清单&lt;/a&gt;截至2025年，在LinkedIn上，截至2025年，&lt;a a href =”到2031年，对这项技术的熟练专业人员的需求飙升了23.4％，这反映了其在技术到融资的行业的关键作用，因为组织越来越认识到Kubernetes的价值巩固了其作为现代基础设施的基石的地位，为可以适应明天数字景观复杂性的创新解决方案铺平了道路。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt;人类元素：拼图的关键部分&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;虽然Kubernetes是一种技术奇迹，但它的成功在于为其发展，用法和持续进化做出贡献的人们。社区创造了一种共享知识，互相帮助并共同推动进步的文化。从开发人员向部署Kubernetes的组织贡献代码，社区一直是Kubernetes增长的骨干。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;对我来说，最有价值的教训之一是，仅技术就不会推动转型 - 人们会这样做。围绕技术建立强大的社区与建立技术本身一样重要。 Kubernetes不仅因为其技术能力而蓬勃发展，而且因为人们聚集在一起使其取得了全球成功。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt;前进路径&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;当我们展望下一个Kubernetes时，该项目有望继续发展，发展和支持世界各地的企业。随着企业继续采用云本地技术和AI驱动的工作负载，Kubernetes在数字转型中的作用只会变得更加明显。 Kubernetes的成功表明，当社区与共同的愿景融合在一起时，可能性是无限的。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Kubernetes的未来是光明的，它将受到用户，开发人员和生态系统成员的贡献的影响。今天拥抱Kubernetes的企业不仅会推动创新，而且可以更好地驾驶明天的数字景观的复杂性（&lt;a href =” https://kubernetes.io/blog/blog/2024/06/06/06/06/06/06年-of-kubernetes/“&gt;来源：kubernetes.io博客&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; kubernetes向我们展示了技术在社区塑造时最强大的技术。如果我们继续投资于支持它的人员和流程，那么云本地计算的未来将是持续的进化，适应和成功。致力于指导组织的Kubernetes之旅。我们认为，当由支持社区塑造时，技术是最强大的。如果你我们准备探索Kubernetes的巨大潜力（无论您是在拉丁美洲还是在拉丁美洲），我们邀请您与我们建立联系。一起，我们可以在云本地计算中促进持续的演变和成功。 &lt;a href =“ https://www.cuemby.com/”&gt; cuemby &lt;/a&gt;了解更多有关我们如何支持您的Kubernetes计划的信息。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Application promotion in Devtron】Devtron的应用程序促销</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/02/03/application-promotion-in-devtron/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Member post originally published on the &lt;a href=&#34;https://devtron.ai/blog/application-promotion-in-devtron/&#34;&gt;Devtron blog&lt;/a&gt; by &lt;a href=&#34;https://devtron.ai/blog/author/siddhant-khisty/&#34;&gt;Siddhant Khisty&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading has-gray-300-background-color has-background&#34;&gt;&lt;em&gt;TL;DR: Devtron simplifies application promotion across environments by enhancing CI/CD pipelines with GitOps. It supports seamless deployments, easy rollbacks, approval policies and audit logs, making software delivery more reliable and efficient.&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In the constantly evolving landscape of building and deploying applications, continuous integration (CI) and continuous deployment (CD) pipelines have played a crucial role in ensuring that software is built, tested, and deployed reliably. Traditional pipelines included building the application’s executable binary files and deploying them to a VM.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;However, the entire DevOps landscape transforms fundamentally as organizations move towards a cloud-native system, with Kubernetes at the forefront. While Kubernetes addresses many of the challenges with scaling applications, it also introduces its own set of complexities and challenges. With the addition of GitOps, the entire CI and CD landscape becomes even more complex.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Moreover, within cloud-native environments, the application usually needs to be deployed across multiple environments, such as dev, QA, UAT, and production. GitOps tools such as ArgoCD can sync the cluster’s state with the state defined within the Git repository. However, they fail to promote the application across multiple environments.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Devtron has introduced a new feature that allows you to progressively promote your applications across different environments seamlessly while ensuring that all the necessary checks have passed. Before diving more into the intricacies of how Devtron can help you promote applications, let’s understand the need for application promotion.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;what-is-application-promotion&#34;&gt;What is Application Promotion?&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Application promotion is the process of progressively deploying an application through the different environments of the software deployment pipeline, such as the development, QA, staging, and production environments. This progression of the application through multiple environments helps ensure that the application runs smoothly and that the features and changes are thoroughly validated through multiple environments. The application can progress to the next environment after meeting certain requirements such as passing test cases.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In a cloud-native application, multiple microservices need to be deployed in a scalable and flexible way. Promoting the application across multiple environments can help simplify the delivery of these microservices while keeping CI/CD as the base. It can also fill the gaps between the CI and CD pipelines to accelerate the software delivery process. The promotion process can be customized to fit your particular use cases.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;By promoting the application across all these different environments, you can reduce the risk of facing any potential errors in the application, or misconfigurations, and safeguard against downtime, hence increasing the production stability. This is all possible as the application is deployed and validated across multiple environments before it can ever reach the production environment. Ultimately it helps improve deployment reliability and efficiency by making the deployment more predictable and maintaining a consistent state across environments.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;By adopting the application promotion process, several benefits are experienced across the entire CI/CD and GitOps pipelines. Some of these benefits include:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Improved flexibility and control over deployment pipelines&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Vigorous testing of the application across different environments to ensure that the release to production is stable&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Adopting application promotion helps manage the complexities of multi-environment deployments.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Enforces standardized practices across the deployment process&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Allows teams to quickly identify bottlenecks and optimize the deployment process.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;limitations-of-traditional-cicd&#34;&gt;Limitations of traditional CI/CD&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The traditional approach to CI/CD pipelines was straightforward: building, testing, and then deploying the application to the production environment. However, with modern approaches to application deployment, this linear process falls short, as the application has numerous different microservices that have separate build pipelines. The entire application cannot be tested properly until all the microservers are present and running.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;To test the application properly, the services must be deployed to a testing environment, which should be handled by the CD pipeline. Once the application tests pass in the testing environment, certain tests need to be performed to ensure that the application can work under load, for which dummy traffic has to be emulated. After the tests across all these different environments have succeeded, the application is then finally deployed to the production environment.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The traditional CI/CD process falls short, as the idea was simply to follow a streamlined approach without considering that the application will have to be deployed and validated across multiple different environments.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Moreover, to compensate for the gaps of traditional CI/CD, the CI tools are being overused, even outside the scope of the CI pipelines. Instead of simply handling build talks, CI systems are being used for deployment and promoting the applications to other environments using custom scripting. As the CI tools are not designed to be deployment systems, they fall short in multiple areas for deployment.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;While traditional CI and CD mechanisms have worked for legacy systems, they do fall short in several ways when it comes to modern cloud-native systems. Some of the key challenges that one might face include:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Traditional CI and CD pipelines were built for a linear build, test, and deploy approach for deploying applications. This introduced challenges when you wish to deploy to multiple environments and progressively promote the application&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;The CI pipeline is often overused well beyond the scope of Continuous Integration. Organizations write custom scripts to deploy the application as well as progressively promote it across the environments.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Managing versions for the different microservices and environmental configurations becomes a challenge, as each environment has its own unique configurations.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;The traditional process also relies heavily on integrating external tools for monitoring and triggering rollbacks, which leads to a tool sprawl, further increasing the deployment complexities.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;challenges-with-application-promotion&#34;&gt;Challenges with Application Promotion&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Promoting an application across multiple different environments has several different challenges associated with it. As we have discussed earlier, many CI systems that are not designed for deployments, are being overused to deploy and promote the application to different environments. This process can be quite error-prone as custom scripts have to be used. The custom scripts may not satisfy all the required conditions and test cases. Additionally, there is no way to trigger a rollback if the deployment has bugs or any error occurs.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As the number of environments scales, the complexity increases as well. There are many environments which the application will have to be promoted through. Some phases may even require you to deploy the application to two environments parallelly. Additionally, there needs to be some governance around these promotions. The application should not be deployed to an environment without explicit approval from the relevant stakeholders.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;There also needs to be a proper audit log to track the deployments that have been triggered on each environment, along with their configurations. Managing the configurations across the different environments is also a challenge as the configurations of production are going to be different compared to configurations of environments such as dev or staging.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;To sum it up, some of the key challenges that organizations face while trying to promote the applications across different environments include:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;The lack of quick rollback mechanisms for triggering rollbacks in case of application failures in any of the environments.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Setting up approval gates for multiple environments requires integrating external tools and frameworks which leads to additional tool overhead and added complexity.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;As the number of environments increases, the complexity of promoting the application increases as well. Existing deployment systems fall short when deploying and promoting the application across the environments.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;The lack of a proper audit log makes it difficult to figure out which team triggered a deployment and the configurations that the application is deployed with.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;During the promotion process, every environment has its own configurations. Maintaining unique configurations for each environment and updating as needed can become challenging. Moreover, you may want to prevent updating the configurations from being updated without proper approval.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;application-promotion-in-devtron&#34;&gt;Application Promotion in Devtron&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Devtron is an open-source Kubernetes management platform that helps abstract the entire CI/CD process. It can help create the build (CI) and deployment (CD) pipelines and seamlessly connect them. Devtron can also allow you to create multiple deployment environments and deploy your applications to different environments either sequentially or parallelly.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://devtron.ai/blog/content/images/2025/01/1.deployment-pipelines.png&#34; alt=&#34;Deployment Pipelines&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-element-caption&#34;&gt;[Fig.1] Deployment Pipelines&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In the above image, you can see that the web app is being built and first being deployed to the&amp;nbsp;&lt;code&gt;utils&lt;/code&gt;&amp;nbsp;environment and parallelly, it is also deployed to the&amp;nbsp;&lt;code&gt;devtron-demo&lt;/code&gt;&amp;nbsp;environment. If all the checks in the&amp;nbsp;&lt;code&gt;utils&lt;/code&gt;&amp;nbsp;environment pass, the application will get promoted to the&amp;nbsp;&lt;code&gt;staging&lt;/code&gt;&amp;nbsp;environment and subsequently to the&amp;nbsp;&lt;code&gt;production&lt;/code&gt;&amp;nbsp;environment. Devtron also allows you to apply an approval policy to the different deployments. In case of any failures, Devtron allows for an easy one-click rollback.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Devtron also stores an entire audit log of the deployments that have been triggered across the different environments. You can see all the deployments that have been triggered along with their status, environment-specific configurations, and more. In the below image, you can see the latest deployment for the prod environment. Similarly, you can filter through the different environments that are configured for this particular application.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://devtron.ai/blog/content/images/2025/01/3.deployment-history.png&#34; alt=&#34;Deployment History&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-element-caption&#34;&gt;[Fig.2] Deployment History&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Managing the configurations for all the different environments can easily become overwhelming and you might end up using the wrong configurations in a specific environment. Devtron streamlines the configuration process and let’s you define the configuration for each environment. You can also lock the configurations, and without approval from the authorized stakeholders, the configurations for the environment cannot be changed.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://devtron.ai/blog/content/images/2025/01/4.approval-gate.png&#34; alt=&#34;Lock Configuration&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-element-caption&#34;&gt;[Fig.3] Lock Configuration&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Many times, organizations might have different teams for handling deployments to different environments. In this case, the environment access has to be restricted to the specific team members. Devtron has robust RBAC capabilities will will let you fine-grain the level of access operations teams have to specific environments. You can set up the RBAC permissions, for each individual environment. Instead of having to apply the same permissions for every single user, you can create a permission group that lets you assign the same set of permissions for all users in a particular team. Please check out the following blog to learn about&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;https://devtron.ai/blog/sso-and-rbac-a-secure-access-strategy-for-your-kubernetes/&#34;&gt;&lt;u&gt;Devtron’s robust RBAC framework&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img decoding=&#34;async&#34; src=&#34;https://devtron.ai/blog/content/images/2025/01/2.Devtron-rbac.png&#34; alt=&#34;RBAC in Devtron&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;figcaption class=&#34;wp-element-caption&#34;&gt;[Fig.4] RBAC in Devtron&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34; id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Application Promotion can help mitigate any deployment errors well before the application reaches production environments. During the entire deployment process, the application is vigorously tested across multiple different environments to ensure that it functions properly without any errors.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;With Devtron, you can create enterprise grade CI and CD pipelines that follow the GitOps principles and allow you to progressively promote the application across multiple environments. To ensure that only authorized individuals can trigger the deployment or change the environment specific configurations, Devtron also has robust approval policies and RBAC.&amp;nbsp; Additonally, Devtron provides an entire audit log for viewing the deployment history, along with the configurations across all the environments in the pipeline.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt; &lt;em&gt;成员帖子最初发表在&lt;a href =“ https://devtron.ai/blog/application-promotion-promotion-in-devtron/”&gt; devtron博客&lt;/a&gt; &lt;a href =“ ：//devtron.ai/blog/author/siddhant-khisty/“&gt; siddhant khisty &lt;/a&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ WP-block-has-gray-300-background-coloror has-background”&gt; &lt;em&gt; tl; dr; dr：devtron通过使用gitops增强CI/CD管道来简化跨环境的应用促销。它支持无缝部署，简单的回滚，批准政策和审核日志，使软件交付更加可靠和高效。&lt;/em&gt; &lt;/&gt; &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在不断发展的构建和部署应用程序的不断发展的景观中，连续集成（CI）和连续部署（CD）管道在确保可靠地构建，测试和部署软件方面发挥了至关重要的作用。传统管道包括构建应用程序的可执行文件并将其部署到VM。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;然而，随着组织朝着云本地系统的发展，整个Devops景观都会从根本上转变，而Kubernetes处于最前沿。尽管Kubernetes通过扩展应用程序解决了许多挑战，但它也引入了自己的一系列复杂性和挑战。添加Gitops，整个CI和CD景观变得更加复杂。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;此外，在云本地环境中，通常需要在多个环境中部署该应用程序，例如DEV，QA，UAT和生产。诸如ARGOCD之类的Gitops工具可以将群集的状态与GIT存储库中定义的状态同步。但是，他们无法跨多个环境促进应用程序。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; devtron引入了一项新功能，可让您无缝地逐渐跨不同环境促进应用程序，同时确保所有必要的检查已经通过。在进一步研究Devtron如何帮助您推广应用程序的复杂性之前，让我们了解促进应用程序的需求。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;应用程序促销是通过软件部署管道的不同环境（例如开发，QA，分期和生产环境）逐步部署应用程序的过程。应用程序通过多种环境的这种进程有助于确保应用程序顺利运行，并且通过多种环境对功能和更改进行了彻底验证。在满足某些要求（例如通过测试案例）之后，该申请可以发展到下一个环境。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在云本地应用程序中，需要以可扩展和灵活的方式部署多个微服务。跨多种环境促进应用程序可以帮助简化这些微服务的传递，同时将CI/CD作为基础。它还可以填补CI和CD管道之间的空白，以加速SOFTware交付过程。可以定制促销过程以适合您的特定用例。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;通过在所有这些不同的环境中促进应用程序，您可以降低面对应用程序或构造错误的任何潜在错误的风险，并保护防止停机时间，从而提高生产稳定性。这一切都是可能的，因为该应用程序在达到生产环境之前已在多个环境中进行部署和验证。最终，它通过使部署更可预测并在环境之间保持一致的状态来帮助提高部署的可靠性和效率。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;通过采用申请促进过程，整个CI/CD和Gitops管道中都会经历一些好处。其中一些好处包括：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;提高了灵活性和对部署管道的控制&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;在不同环境中对应用的剧烈测试，以确保生产的释放稳定&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;采用应用程序促进有助于管理多环境部署的复杂性。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;在部署过程中执行标准化习惯&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;允许团队快速识别瓶颈并优化部署过程。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头” id =“传统ci/cd/cd &lt;/cd &lt;/h2&gt;的限制”&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; CI/CD管道的传统方法很简单：建筑，测试，然后将应用程序部署到生产环境中。但是，借助现代应用程序部署方法，该线性过程不足，因为该应用程序具有许多不同的微服务，这些微服务具有单独的构建管道。在所有微观器都存在和运行之前，无法正确测试整个应用程序。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;要正确测试应用程序，必须将服务部署到测试环境中，该测试环境应由CD管道处理。一旦应用程序测试通过测试环境，就需要执行某些测试，以确保应用程序可以在负载下工作，必须对此进行模拟。在所有这些不同环境中的测试成功之后，该应用程序最终被部署到生产环境中。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;传统的CI/CD进程不足，因为这个想法只是遵循简化的方法，而无需考虑必须在多个不同环境中部署和验证应用程序。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;此外，为了弥补传统CI/CD的差距，CI工具被过度使用，甚至在CI管道范围之外。与其简单地处理构建谈判，CI系统被用于部署和使用自定义脚本促进应用程序。由于CI工具不是设计为部署系统的，因此它们不足E部署区域。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;虽然传统的CI和CD机制在传统系统上起作用，但在现代云本地系统方面，它们确实以多种方式跌落。人们可能面临的一些主要挑战包括：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;传统的CI和CD管道是为部署应用程序的线性构建，测试和部署方法而设计的。当您希望部署到多种环境并逐步推广应用程序&lt;/li&gt;时，这引入了挑战。&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; CI管道通常超出了连续整合的范围。组织编写自定义脚本以部署应用程序以及在整个环境中逐步推广它。 &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;为不同的微服务和环境配置管理版本成为一个挑战，因为每个环境都有其独特的配置。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;传统过程还很大程度上依赖于整合用于监视和触发回滚的外部工具，这会导致工具蔓延，进一步提高了部署复杂性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block-heading” id =“挑战 - 申请促销”&gt;应用程序促销&lt;/h2&gt;挑战&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在多个不同环境中促进应用程序具有与之相关的几个不同的挑战。正如我们之前讨论的那样，许多不是为部署而设计的CI系统，他们被过度使用以部署和促进应用程序到不同环境的应用。由于必须使用自定义脚本，因此此过程可能非常容易出错。自定义脚本可能无法满足所有必需的条件和测试用例。此外，如果部署有错误或发生任何错误，则无法触发回滚。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;作为环境尺度的数量，复杂性也会增加。应用程序必须通过许多环境进行促进。一些阶段甚至可能要求您将应用程序部署到两个环境中。此外，需要围绕这些促销活动有一些治理。未经相关利益相关者的明确批准，不应将申请部署到环境中。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;还需要有适当的审核日志，以跟踪在每个环境上触发的部署以及它们的配置。在不同环境中管理配置也是一个挑战，因为与开发或舞台等环境的配置相比，生产的配置将不同。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;总结一下，组织在试图在不同环境中推广应用程序时面临的一些关键挑战包括：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;缺乏在任何环境中应用程序故障的情况下触发回滚的快速回滚机制。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;为多种环境设置批准门需要集成外部工具和框架会导致其他工具开销并增加了复杂性。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;随着环境数量的增加，促进应用程序的复杂性也会增加。现有部署系统在部署和促进整个环境中的应用程序时都缺乏。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;缺乏适当的审核日志使得很难弄清楚哪个团队触发了部署以及应用程序部署的配置。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;在促销过程中，每个环境都有自己的配置。为每个环境保持独特的配置并根据需要进行更新可能会变得具有挑战性。此外，您可能需要防止在未经适当批准的情况下更新配置。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头” id =“ application-promotion in-devtron”&gt; devtron中的应用程序促销&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Devtron是一个开源Kubernetes管理平台，可帮助抽象整个CI/CD流程。它可以帮助创建构建（CI）和部署（CD）管道，并无缝连接它们。 Devtron还可以允许您创建多个部署环境，并将应用程序依次或相相部署到不同的环境。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img decoding =“ async” src =“ https://devtron.ai/blog/blog/content/content/images/2025/201/1.deployment-pipelines.pipelines.png” alt = “部署管道” referrerpolicy =“ no-referrer”&gt; &lt;figcaption class =“ WP-元素caption”&gt; [FIG.1]部署管道&lt;/figcaption&gt; &lt;/figic&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在上图中，您可以看到Web应用程序正在构建，并首先部署到&lt;code&gt; utils &lt;/code&gt;环境和可行性，也将部署到&lt;code&gt; devtron-demo &lt;/代码&gt;环境。如果&lt;code&gt; utils &lt;/code&gt;环境通过中的所有检查，则该应用程序将升级为&lt;code&gt; staging &lt;/code&gt;环境，然后将其升级为&lt;code&gt;生产&lt;/code&gt;环境。 Devtron还允许您将批准政策应用于不同的部署。如果发生任何故障，Devtron允许轻松的一键回滚。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; devtron还存储了在不同环境中触发的部署的整个审核日志。您可以看到所有已触发的部署以及其状态，特定于环境的配置等。在下图中，您可以看到针对产品环境的最新部署。同样，您可以通过为此特定应用程序配置的不同环境过滤。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img decoding =“ async” src =“ https://devtron.ai/blog/content/content/images/2025/01/3.deployment-history.png” alt = “部署历史记录” referrerPolicy =“ no-referrer”&gt; &lt;figcaption class =“ WP-元素caption”&gt; [图2]部署历史记录&lt;/figcaption&gt; &lt;/figic&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;管理所有不同环境的配置很容易变得压倒性而且您可能最终在特定环境中使用错误的配置。 Devtron简化了配置过程，让您为每个环境定义配置。您也可以锁定配置，未经授权利益相关者的批准，无法更改环境的配置。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figig class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img decoding =“ async” src =“ https://devtron.ai/blog/blog/content/images/2025/01/4.approval-gate.png gate.png” “锁定配置” referrerpolicy =“ no-referrer”&gt; &lt;figcaption class =“ WP-元素caption”&gt; [图3]锁定配置&lt;/figcaption&gt; &lt;/figic&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;多次，组织可能有不同的团队来处理在不同环境中的部署。在这种情况下，环境访问必须仅限于特定的团队成员。 Devtron具有强大的RBAC功能，将使您允许您对特定环境的访问操作级别进行细化。您可以为每个环境设置RBAC权限。您不必为每个用户应用相同的权限，而是可以创建一个权限组，使您可以为特定团队中的所有用户分配相同的权限集。请查看以下博客以了解&lt;a href =“ https://devtron.ai/blog/sso-andso-and-rbac-a-secure-access-access-strategy-for-your-kubernetes/&gt; &lt;u&gt; devtron&#39;s”强大的RBAC框架&lt;/u&gt; &lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img decoding =“ async” src =“ https://devtron.ai/blog/blog/content/content/images/2025/201/2.devtron-rbac.png” devtron中的“ rbac” referrerpolicy =“ no-referrer”&gt; &lt;figcaption class =“ wp- element-caption”&gt; [图4] rbac in devtron &lt;/figcatpion&gt; &lt;/figaption&gt; &lt;/figife&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头” id =“结论”&gt;结论&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;应用程序促销可以帮助减轻应用程序到达生产环境之前的任何部署错误。在整个部署过程中，该应用程序在多个不同的环境中进行了大力测试，以确保其正常运行而不会出现任何错误。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;使用Devtron，您可以创建遵循Gitops原则的企业级CI和CD管道，并允许您逐渐在多个环境中促进应用程序。为了确保只有授权的个人才能触发部署或更改特定环境的配置，Devtron还具有强大的批准政策和RBAC。  添加剂，Devtron提供了整个审核日志，以查看部署历史记录以及管道中所有环境的配置。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【KCD Austria 2024: a celebration of cloud native 🌐🎬】KCD奥地利2024年：庆祝云原住民🌐🎬</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/01/30/kcd-austria-2024-a-celebration-of-cloud-native-%f0%9f%8c%90%f0%9f%8e%ac/</link>
      <description>【&lt;p&gt;The lights dimmed, the screen lit up, and the atmosphere was nothing short of electric. KCD Austria 2024 took place in the heart of Vienna, transforming a classic cinema into a hub of cloud native innovation and community spirit. This year’s event was more than just a conference; it was a testament to the growth and passion of the cloud native community in Austria.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Building a Community: The Birth of Cloud Native Austria &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;🇦🇹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;We are thrilled to announce the foundation of &lt;a href=&#34;https://cloud-native.at/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Cloud Native Austria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, an association born with the sole purpose of hosting KCD Austria and supporting cloud native communities across the country. This non-profit organization symbolizes our commitment to fostering collaboration, sharing knowledge, and nurturing the next generation of cloud native enthusiasts.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;679&#34; height=&#34;453&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfOGZzigGeRch2qpsui11qLZwREZfgmLvY9Hg7APJf3-hJvp-PjHvZRBxVS-SAm0FbAaZ6ItzrQ0wLPe0xJRsnQYUJHClF6EZEm-NmR41wJTy5KeCP3yYf9hAmTk39yJ5y3IYe86v4QXrC3JV2M2cg.jpg&#34; alt=&#34;Ein Bild, das Kunst, Stoff enthält.Automatisch generierte Beschreibung&#34; class=&#34;wp-image-124154&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfOGZzigGeRch2qpsui11qLZwREZfgmLvY9Hg7APJf3-hJvp-PjHvZRBxVS-SAm0FbAaZ6ItzrQ0wLPe0xJRsnQYUJHClF6EZEm-NmR41wJTy5KeCP3yYf9hAmTk39yJ5y3IYe86v4QXrC3JV2M2cg.jpg 679w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfOGZzigGeRch2qpsui11qLZwREZfgmLvY9Hg7APJf3-hJvp-PjHvZRBxVS-SAm0FbAaZ6ItzrQ0wLPe0xJRsnQYUJHClF6EZEm-NmR41wJTy5KeCP3yYf9hAmTk39yJ5y3IYe86v4QXrC3JV2M2cg-300x200.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfOGZzigGeRch2qpsui11qLZwREZfgmLvY9Hg7APJf3-hJvp-PjHvZRBxVS-SAm0FbAaZ6ItzrQ0wLPe0xJRsnQYUJHClF6EZEm-NmR41wJTy5KeCP3yYf9hAmTk39yJ5y3IYe86v4QXrC3JV2M2cg-600x400.jpg 600w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 679px) 100vw, 679px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;681&#34; height=&#34;455&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXckxjLmvFRGNiIYHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw.jpg&#34; alt=&#34;Ein Bild, das Im Haus, Person, Design enthält.Automatisch generierte Beschreibung&#34; class=&#34;wp-image-124155&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXckxjLmvFRGNiIYHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw.jpg 681w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXckxjLmvFRGNiIYHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw-300x200.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXckxjLmvFRGNiIYHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw-299x200.jpg 299w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXckxjLmvFRGNiIYHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw-599x400.jpg 599w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 681px) 100vw, 681px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Venue: Where Cinema Meets Cloud Native &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;🎥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Returning to the same iconic cinema as last year, we embraced the unique ambiance that only a movie theater can offer. The plush seats, the immersive screen, and the surround sound created an unparalleled setting for learning and networking. The venue wasn’t just a backdrop; it was an integral part of the KCD Austria experience.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;With the talks taking place in two dedicated rooms, as well as having a whole floor for food, coffee and our valued sponsors, we provided enough space to mingle and connect. We even had full size sofas for the first row audience – how cool is that! 🛋️&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;621&#34; height=&#34;414&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXddGTlQBmKbUcIokUZQpxan31d1Rp26xKreTq9Oar1D88pBQmY8sofO-WAXTJivPRDjK76TXWYRDaandAdG3usKBCy7-xknxBVDVlivC2_QGqPLDgYFBojHSjRcum_xzXEWmCAinb6Il5Td00P87A.jpg&#34; alt=&#34;Ein Bild, das Zuschauer, Kleidung, Tagung, Im Haus enthält.Automatisch generierte Beschreibung&#34; class=&#34;wp-image-124157&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXddGTlQBmKbUcIokUZQpxan31d1Rp26xKreTq9Oar1D88pBQmY8sofO-WAXTJivPRDjK76TXWYRDaandAdG3usKBCy7-xknxBVDVlivC2_QGqPLDgYFBojHSjRcum_xzXEWmCAinb6Il5Td00P87A.jpg 621w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXddGTlQBmKbUcIokUZQpxan31d1Rp26xKreTq9Oar1D88pBQmY8sofO-WAXTJivPRDjK76TXWYRDaandAdG3usKBCy7-xknxBVDVlivC2_QGqPLDgYFBojHSjRcum_xzXEWmCAinb6Il5Td00P87A-300x200.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXddGTlQBmKbUcIokUZQpxan31d1Rp26xKreTq9Oar1D88pBQmY8sofO-WAXTJivPRDjK76TXWYRDaandAdG3usKBCy7-xknxBVDVlivC2_QGqPLDgYFBojHSjRcum_xzXEWmCAinb6Il5Td00P87A-600x400.jpg 600w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 621px) 100vw, 621px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;623&#34; height=&#34;415&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfZa_Y38uifrDA_eHOxYALiwKweLC3ndOGJkOIUeHkeZYz_Nfv3dQ1z1ldA17iqh_gxYsyUlPfI4AqhQIuFkm5ZEp2clJTPeE0JhdDym_GWacHc5WMr9k5D4FhxqaSOefo9ItwK1b-jmn2GzxtXUQ.jpg&#34; alt=&#34;Ein Bild, das Kleidung, Schuhwerk, Mann, Person enthält.Automatisch generierte Beschreibung&#34; class=&#34;wp-image-124156&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfZa_Y38uifrDA_eHOxYALiwKweLC3ndOGJkOIUeHkeZYz_Nfv3dQ1z1ldA17iqh_gxYsyUlPfI4AqhQIuFkm5ZEp2clJTPeE0JhdDym_GWacHc5WMr9k5D4FhxqaSOefo9ItwK1b-jmn2GzxtXUQ.jpg 623w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfZa_Y38uifrDA_eHOxYALiwKweLC3ndOGJkOIUeHkeZYz_Nfv3dQ1z1ldA17iqh_gxYsyUlPfI4AqhQIuFkm5ZEp2clJTPeE0JhdDym_GWacHc5WMr9k5D4FhxqaSOefo9ItwK1b-jmn2GzxtXUQ-300x200.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfZa_Y38uifrDA_eHOxYALiwKweLC3ndOGJkOIUeHkeZYz_Nfv3dQ1z1ldA17iqh_gxYsyUlPfI4AqhQIuFkm5ZEp2clJTPeE0JhdDym_GWacHc5WMr9k5D4FhxqaSOefo9ItwK1b-jmn2GzxtXUQ-600x400.jpg 600w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 623px) 100vw, 623px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celebrating Our Exceptional Speakers &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;🎤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Our lineup boasted an incredible array of talent, featuring both seasoned experts and fresh voices in the cloud native sphere. Renowned veterans like &lt;strong&gt;Juraci Paixão Kröhling&lt;/strong&gt; shared invaluable insights, enriching the discussions with their extensive experience. We were equally excited to also welcome first-time speakers, e.g. a student team from &lt;strong&gt;TU Wien&lt;/strong&gt;, including &lt;strong&gt;Lukas Mahler&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Tobias Grantner&lt;/strong&gt;, and &lt;strong&gt;Josef Taha&lt;/strong&gt;, who brought new perspectives and innovative ideas to the forefront.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;The agenda covered a broad spectrum of topics, ranging from thought-provoking non-technical talks that delved into the cultural and organizational aspects of cloud native adoption, to deep-dive security sessions that equipped attendees with the latest strategies to protect their infrastructures. This diversity not only catered to a wide audience but also fostered a holistic understanding of the cloud native landscape.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;You can find all our amazing speakers &lt;a href=&#34;https://kcdaustria.at/speakers/&#34;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Audience Favorites and Feedback &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;🌟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Some talks resonated exceptionally well with our audience:&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/nWHTN2Rwso8?si=9ubbyUoUcBGAXk86&#34;&gt;&lt;strong&gt;Failing Successfully&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt; by &lt;strong&gt;Stefan Baumgartner&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/BDhZPkZ7UEM?si=3uCYSfyFNqkPgs2t&#34;&gt;&lt;strong&gt;Forensic Container Checkpointing and Analysis&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt; by &lt;strong&gt;Adrian Reber&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/yKLddJr_eVg?si=HrsCWM4t9Tk93IpQ&#34;&gt;&lt;strong&gt;The kubectl debug command is missing an IDE option&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;.”&lt;/strong&gt; by &lt;strong&gt;Mario Loriedo&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/YRn4vNHPnBI?si=BnkWAQ_lQ4ppuOhL&#34;&gt;&lt;strong&gt;Demystifying CRI – Writing a CRI from Scratch&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;“&lt;/strong&gt; by &lt;strong&gt;Filip Nikolic&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;You can find a recording of each talk on our YouTube channel: &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/@kcdaustria&#34;&gt;Kubernetes Community Days Austria&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Our sessions received outstanding feedback, with over &lt;strong&gt;75%&lt;/strong&gt; of the &lt;strong&gt;102 feedback responses&lt;/strong&gt; rating the talks &lt;strong&gt;4 or 5 out of 5 stars&lt;/strong&gt;. This positive response is a testament to the quality and relevance of the content delivered.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;We also value your constructive feedback and have heard your suggestions. Next time, we plan to offer longer sessions to provide more in-depth content. Additionally, we will introduce experience level tags for each talk, helping attendees select sessions that best match their knowledge and interests.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Highlights of KCD Austria 2024 &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;✨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Second Edition Success&lt;/strong&gt;: Building on the momentum from 2023, we brought the same spirit to this year’s event.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Overwhelming Response&lt;/strong&gt;: We received over &lt;strong&gt;200 submissions in the Call for Proposals&lt;/strong&gt;, showcasing the community’s eagerness to contribute.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Diverse Content&lt;/strong&gt;: Featuring &lt;strong&gt;40 speakers&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;24 talks&lt;/strong&gt;, and &lt;strong&gt;4 workshops&lt;/strong&gt;, attendees had a wealth of sessions to choose from.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Growing Audience&lt;/strong&gt;: With about &lt;strong&gt;30% more attendees&lt;/strong&gt; than last year, we reached the maximum capacity of our beloved venue.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;For an in-depth look at our event, check out our &lt;a href=&#34;https://chatgpt.com/c/placeholder-for-transparency-report-link.pdf&#34;&gt;transparency report&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lessons Learned &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;📚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embracing Sessionize&lt;/strong&gt;: Switching our Call for Proposals to &lt;a href=&#34;https://sessionize.com/&#34;&gt;Sessionize&lt;/a&gt; made the process enjoyable and efficient, a stark contrast to last year’s tool.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Leveraging Experience&lt;/strong&gt;: Utilizing templates and insights from 2023 streamlined our planning and execution.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Team Dynamics&lt;/strong&gt;: Clear communication and commitment within the team and with external partners were crucial.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Role Clarity&lt;/strong&gt;: Having one overall key organizer and dedicated roles for each other team member is mandatory for smooth operations.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Professional Tools&lt;/strong&gt;: Investing in professional tools paid off, significantly outweighing the costs in terms of efficiency.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Valuable Retrospectives&lt;/strong&gt;: Conducting a retrospective allowed us to gather structured feedback and share experiences from both organizer and volunteer perspectives.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Looking Ahead: Cloud Native Days Austria 2025 &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;🚀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;As we set our sights on the future, we’re excited to announce that we will continue our journey as &lt;strong&gt;Cloud Native Days Austria&lt;/strong&gt;, an independent event that maintains a close relationship with the CNCF and the global community.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Save the Date&lt;/strong&gt;: October 2025 in Vienna.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evolving Team&lt;/strong&gt;: Some of our organizers will pursue new goals, and while our team may shrink, it will also evolve.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Continued Collaboration&lt;/strong&gt;: Our local CNCF community chapters in Austria will proceed as usual, strengthening the bonds within our cloud native family.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1268&#34; height=&#34;634&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms.jpg&#34; alt=&#34;Ein Bild, das Person, Kleidung, Lächeln, Team enthält.Automatisch generierte Beschreibung&#34; class=&#34;wp-image-124158&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms.jpg 1268w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-300x150.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-1024x512.jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-768x384.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-900x450.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-400x200.jpg 400w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-800x400.jpg 800w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 1268px) 100vw, 1268px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Heartfelt Thank You &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;🙏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;To Our Organizers and Volunteers&lt;/strong&gt;: Your dedication and hard work made this event possible.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;To Our Sponsors and Media Partners&lt;/strong&gt;: Your support was instrumental in bringing KCD Austria 2024 to life.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;To the CNCF&lt;/strong&gt;: Thank you for your continuous guidance and for fostering a global community that inspires us.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;hr class=&#34;wp-block-separator has-alpha-channel-opacity&#34;&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Stay connected with us for updates on future events and join us as we continue to champion cloud native technologies in Austria and beyond.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Let’s keep the cloud native spirit alive! See you in 2025!&lt;/em&gt; 🎉&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;灯光变暗，屏幕亮了，气氛简直是电。 KCD奥地利2024年发生在维也纳的心脏地带，将经典电影院变成了云原住民创新和社区精神的枢纽。今年的活动不仅仅是会议。这证明了奥地利云土著社区的成长和热情。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;建立一个社区：云的诞生本地奥地利&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我们很高兴宣布&lt;a href =“ https://cloud-native.at/”&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt;云原住民奥地利&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;由奥地利举办KCD的主持人并支持全国各地的云土著社区。这个非营利组织象征着我们致力于培养合作，共享知识和培养下一代云土著爱好者的承诺。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img loading =“ lazy” decoding =“ async” width =“ 679” height =“ 453” src =“ https://www.cncf.io/wp-content /上传/2025/01/ad_4nxfogzgiggerch2qpsui11qlzwrezfgmllvy9hg7apjf3-hjvp-pjhvzrbxvs-sam0fbaaaz6itz6itzrq0wlpe0xjjrsnqhclf6eemnmrrq3yhomhmrrq3yhomhmrrskyhmrymrrfynymrymrrfyfyyhymr41ymr41 yymr41 yymr41 yymr41yymrymr41 yymr41yymrymr41yymrymr41yyymr441yymr41yymrymr41yymr41yymr41yymrymr444ymr4444. e86v4qxrc3jv2m2cg.jpg“ alt =” ein bild，das kunst，stoffenthält.automatischgenerate beschreibung beschreibung“ class =” wp-image-124154“ /www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfOGZzigGeRch2qpsui11qLZwREZfgmLvY9Hg7APJf3-hJvp-PjHvZRBxVS-SAm0FbAaZ6ItzrQ0wLPe0xJRsnQYUJHClF6EZEm-NmR41wJTy5KeCP3yYf9hAmTk39yJ5y3IYe86v4QXrC3JV2M2cg.jpg 679w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/ AD_4nXfOGZzigGeRch2qpsui11qLZwREZfgmLvY9Hg7APJf3-hJvp-PjHvZRBxVS-SAm0FbAaZ6ItzrQ0wLPe0xJRsnQYUJHClF6EZEm-NmR41wJTy5KeCP3yYf9hAmTk39yJ5y3IYe86v4QXrC3JV2M2cg-300x200.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfOGZzigGeRch2qpsui11qLZwREZfgmLvY9Hg7APJf3-hJvp-PjHvZRBxVS-SAm0FbAaZ6ItzrQ0wLPe0xJRsnQYUJHClF6EZEm-NmR41wJTy5KeCP3yYf9hAmTk39yJ5y3IYe86v4QXrC3JV2M2cg-600x400.jpg 600w&#34; sizes =“自动，（最大宽度：679px）100VW，679px” referrerpolicy =“ no-referrer”&gt; &lt;/fige&gt;&gt; &lt;/fige&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dexoding =“ async” width =“ 681” height =“ 455” src =“ https://www.cncf.io/wp-content /uploads/2025/01/ad_4nxckxjjlmvfrgniiyhdnpt5-gu9r59 ugdqx3qkdhaseqdiocz8h ussqdiocz8h7hussdxiyj8gp49c_fbbbp49c_fbp49c_fbbboxmf050505055 g6jpzwzu0qgmo9rnsrmqpmjw.jpg“ alt =” ein bild，das im haus，person，designernathält.automatischgenerate beschreibung beschreibung class =“ wp-image-image-124155 cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXckxjLmvFRGNiIYHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw.jpg 681w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXckxjLmvFRGNiIYHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw-300x200.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/ad_4nxckxjlmvfrgniiyHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw-299x200.jpg 299w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXckxjLmvFRGNiIYHDNpt5-gu9R59uGDqx3qKDhaSeqdIoCz8h7hussdxiYj88Gp49c_fbExmF05vVtQHZSlhzi0boxThy6LmgeyFUrAY_aeXLcBixmGeQDHo0bQ98pg6jPzWZu0qgmO9RNsRmqPMJw-599x400.jpg 599w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 681px) 100VW，681px“ referrerpolicy =“ no-the Referrer”&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;地点：电影院遇到云的地方&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;回到去年的标志性电影院时，我们接受了只有电影院才能提供的独特氛围。毛绒座椅，沉浸式屏幕和周围的声音为学习和网络创造了无与伦比的设置。场地不仅仅是背景。这是KCD奥地利体验不可或缺的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在两个专门的房间里进行了会谈，并拥有整个食物，咖啡和我们有价值的赞助商的地板，我们提供了足够的空间来混合和连接。我们甚至为第一行观众提供了全尺寸的沙发 - 那真是太酷了！ 🛋️&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figig class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dexoding =“ async” width =“ 621” height =“ 414” src =“ https://www.cncf.io/wp-content /uploads/2025/01/AD_4nXddGTlQBmKbUcIokUZQpxan31d1Rp26xKreTq9Oar1D88pBQmY8sofO-WAXTJivPRDjK76TXWYRDaandAdG3usKBCy7-xknxBVDVlivC2_QGqPLDgYFBojHSjRcum_xzXEWmCAinb6Il5Td00P87A.jpg&#34; alt=&#34;Ein Bild, das Zuschauer, Kleidung, Tagung, Im Haus enthält.Automatisch generierte Beschreibung&#34; class=&#34;wp-image-124157&#34; srcset=&#34;https: //www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXddGTlQBmKbUcIokUZQpxan31d1Rp26xKreTq9Oar1D88pBQmY8sofO-WAXTJivPRDjK76TXWYRDaandAdG3usKBCy7-xknxBVDVlivC2_QGqPLDgYFBojHSjRcum_xzXEWmCAinb6Il5Td00P87A.jpg 621w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXddGTlQBmKbUcIokUZQpxan31d1Rp26xKreTq9Oar1D88pBQmY8sofO-WAXTJivPRDjK76TXWYRDaandAdG3usKBCy7 -xknxBVDVlivC2_QGqPLDgYFBojHSjRcum_xzXEWmCAinb6Il5Td00P87A-300x200.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXddGTlQBmKbUcIokUZQpxan31d1Rp26xKreTq9Oar1D88pBQmY8sofO-WAXTJivPRDjK76TXWYRDaandAdG3usKBCy7-xknxBVDVlivC2_QGqPLDgYFBojHSjRcum_xzXEWmCAinb6Il5Td00P87A-600x400.jpg 600w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 621px ）100vw，621px“ reverrerpolicy =“ no-treferrer”&gt; &lt;/fige&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dexoding =“ async” width =“ 623” height =“ 415” src =“ https://www.cncf.io/wp-content /uploads/2025/01/AD_4nXfZa_Y38uifrDA_eHOxYALiwKweLC3ndOGJkOIUeHkeZYz_Nfv3dQ1z1ldA17iqh_gxYsyUlPfI4AqhQIuFkm5ZEp2clJTPeE0JhdDym_GWacHc5WMr9k5D4FhxqaSOefo9ItwK1b-jmn2GzxtXUQ.jpg&#34; alt=&#34;Ein Bild, das Kleidung, Schuhwerk, Mann, Person enthält.Automatisch generierte Beschreibung&#34; class=&#34;wp-image-124156&#34; srcset=&#34;https://www .cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfZa_Y38uifrDA_eHOxYALiwKweLC3ndOGJkOIUeHkeZYz_Nfv3dQ1z1ldA17iqh_gxYsyUlPfI4AqhQIuFkm5ZEp2clJTPeE0JhdDym_GWacHc5WMr9k5D4FhxqaSOefo9ItwK1b-jmn2GzxtXUQ.jpg 623w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfZa_Y38uifrDA_eHOxYALiwKweLC3ndOGJkOIUeHkeZYz_Nfv3dQ1z1ldA17iqh_gxYsyUlPfI4AqhQIuFkm5ZEp2clJTPeE0JhdDym_GWacHc5WMr9k5D4FhxqaSOefo9ItwK1b-jmn2GzxtXUQ-300x200.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXfZa_Y38uifrDA_eHOxYALiwKweLC3ndOGJkOIUeHkeZYz_Nfv3dQ1z1ldA17iqh_gxYsyUlPfI4AqhQIuFkm5ZEp2clJTPeE0JhdDym_GWacHc5WMr9k5D4FhxqaSOefo9ItwK1b-jmn2GzxtXUQ -600x400.jpg 600W“ sizes =” auto，（最大宽度：623px）100vw，623px“ reverrerpolicy =“ no-referrer”&gt; &lt;/fige&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;庆祝我们的杰出演讲者&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我们的阵容拥有令人难以置信的才华横溢，在云本地球体中都有经验丰富的专家和新鲜的声音。著名的退伍军人，例如&lt;strong&gt;JuraciPaixãoKröhling&lt;/strong&gt;分享了宝贵的见解，以其丰富的经验丰富了讨论。我们也很高兴也欢迎首次演讲者，例如来自&lt;strong&gt; tu Wien &lt;/strong&gt;的学生团队，包括&lt;strong&gt; Lukas Mahler &lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt; Tobias Grantner &lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt; Josef Taha &lt;/strong&gt;，他带来了新的观点和创新的想法到最前沿。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;议程涵盖了各种各样的主题，从发人深省的非技术谈判中，深入研究云土著采用的文化和组织方面，到为参与者提供最新策略的深入探讨，以保护他们基础设施。这种多样性不仅满足了广泛的听众，而且还培养了对云原生景观的整体理解。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;您可以找到我们所有惊人的扬声器&lt;a a href =“ https://kcdaustria.at/speakers/”&gt;在这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;受众最爱和反馈&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;一些谈话与我们的听众异常引起共鸣：&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;“ &lt;/strong&gt; &lt;a href =” https://youtu.be/nwhtn2rwso8?si=9ubbyuoucbgaxk86&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt;成功失败&lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt; &lt;strong&gt; Stefan Baumgartner &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;“ &lt;/strong&gt; &lt;a href =” https://youtu.be/bdhzpkz7uem?si = 3uc = 3ucy = 3ucyfyfnqkpgs2t“&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; form&gt; formang&gt; forensic container chancepter和分析&lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; “ &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; Adrian Reber &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;“ &lt;/strong&gt; &lt;a href =” https://youtu.be/yklddjr_evg?si=hrscwm4t9tk93ipq“ &gt; &lt;strong&gt;。” &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; Mario Loriedo &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;“ &lt;/strong&gt; &lt;a href =” https://youtu.be/yrn4vnhpnbi?si = bnkwaq_lq4ppuohl“&gt; &lt;strong&gt; &lt;strong&gt; demysifying cri  - 从scratch &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;撰写CRI &lt;strong&gt;“ &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; filip nikolic &lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;您可以在我们的YouTube频道上找到每次演讲的录音：&lt;a href =“ https://www.youtube.com/@kcdaustria”&gt; kubernetes社区纽&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我们的会议获得了出色的反馈，超过75％&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; 102反馈re赞助&lt;/strong&gt;评级会谈&lt;strong&gt; 4或5颗星中的5星&lt;/strong&gt;。这种积极的反应证明了所交付内容的质量和相关性。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我们还重视您的建设性反馈，并听到了您的建议。下次，我们计划提供更长的会议，以提供更深入的内容。此外，我们将为每次演讲介绍体验级别标签，帮助与会者选择最适合其知识和兴趣的会议。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt; KCD奥地利2024 &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;的亮点&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;第二版成功&lt;/strong&gt;：在2023年的动力上，我们为今年的活动带来了同样的精神。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;压倒性的回应&lt;/strong&gt;：我们在呼吁提案中收到了200份提交的意见&lt;/strong&gt;，展示了社区渴望贡献的渴望。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;多样的内容&lt;/strong&gt;：具有&lt;strong&gt; 40扬声器&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt; 24谈话&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt; 4个研讨会&lt;/strong&gt;，与会者有很多会议可供选择。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;不断增长的受众&lt;/strong&gt;：与去年相比，参与者大约增加了30％，我们达到了我们心爱的场地的最大容量。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;要了解我们的活动，请查看我们的&lt;a href =“ https://chatgpt.com/c/placeholder-for-transparency-reptrency-report-link.pdf”&gt;透明度报告&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;经验教训&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ol class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;拥抱sessionize &lt;/strong&gt;：将我们提出建议的呼吁&lt;a href =“ https：//sessionize.com/”&gt; sessionize &lt;/a&gt;使该过程愉快而有效，与之形成了鲜明的对比去年的工具。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;利用经验&lt;/strong&gt;：利用2023年的模板和见解简化了我们的计划和执行。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;团队动态&lt;/strong&gt;：团队内部的清晰沟通和承诺和外部合作伙伴至关重要。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;角色清晰度&lt;/strong&gt;：为彼此的团队成员拥有一个整体关键的组织者和敬业的角色。&lt;/li&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;专业工具&lt;/strong&gt;：投资已还清的专业工具，大大超过了效率的成本。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;有价值的回顾&lt;/strong&gt;：进行回顾使我们能够收集结构化的反馈并分享从组织者和志愿者的观点分享经验。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;向前看：云原住民奥地利2025 &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;当我们对未来的目光开明时，我们很高兴地宣布，我们将继续我们的旅程，因为&lt;strong&gt;云云原住民奥地利&lt;/strong&gt;，这是一个与CNCF和CNCF和The The CNCF保持密切关系的独立事件全球社区。&lt;/​​p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;保存日期&lt;/strong&gt;：2025年10月在维也纳。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;不断发展的团队&lt;/strong&gt;：我们的一些组织者将追求新的目标，尽管我们的团队可能会缩小，但也会发展。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;继续合作&lt;/strong&gt;：我们在奥地利的当地CNCF社区章节将照常进行，增强我们云原住民的纽带。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dexoding =“ async” width =“ 1268” height =“ 634” src =“ https://www.cncf.io/wp-content /uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms.jpg&#34; alt=&#34;Ein Bild, das Person, Kleidung, Lächeln, Team enthält.Automatisch generierte Beschreibung&#34; class=&#34;wp-image-124158&#34; srcset= &#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms.jpg 1268w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/ 2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-300x150.jpg 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-1024x512 .jpg 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-768x384.jpg 768w, https://www.cncf.io/wp -content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-900x450.jpg 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz- GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-400x200.jpg 400w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/01/AD_4nXffdZ_9aY715FvRC-UTiHBwpHEcdOHG2LW-1LElO2wx9pz-GuXYCMsjb6Y08M7Z73sCAC0YXRu8xjiSQXUDzWYDRrbwDjWW9vpq4J30aydp1N0EnrSUAG0njmC4RRZvC8-YZKsKQk3jiBgM8T1bOms-800x400.jpg 800w&#34; sizes=&#34;auto, (最大宽度：1268px）100VW，1268px“ reverrerpolicy =“ no-referrer”&gt; &lt;/fige&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;衷心谢谢&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;对我们的组织者和志愿者&lt;/strong&gt;：您的奉献精神和辛勤工作使这一事件成为可能。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;向我们的赞助商和媒体合作伙伴&lt;/strong&gt;：您的支持有助于将KCD奥地利2024年栩栩如生。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;到CNCF &lt;/strong&gt;：谢谢您的持续指导，并培养了一个启发我们的全球社区。&lt;/​​li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;hr class =“ wp-block-separator has-alpha-channel-opacity”&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;与我们保持联系以获取未来活动的最新信息，并加入我们的行列在奥地利及其他地区倡导云的本地技术。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;让我们保持云原住民精神的活力！在2025年见！&lt;/em&gt;🎉&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Japan’s CNCF DevStats 2024】日本的CNCF Devstats 2024</title>
      <link>https://www.cncf.io/blog/2025/02/04/japans-cncf-devstats-2024/</link>
      <description>【&lt;p&gt;Hello, we are Toru Komatsu (&lt;a href=&#34;https://x.com/utam0k&#34;&gt;@utam0k&lt;/a&gt;) and Hiroshi Hayakawa (&lt;a href=&#34;https://x.com/hhiroshell&#34;&gt;@hhiroshell&lt;/a&gt;) from &lt;a href=&#34;https://community.cncf.io/cloud-native-community-japan/&#34;&gt;Cloud Native Community Japan&lt;/a&gt;. The Japanese version is available below.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Have you heard of CNCF’s &lt;a href=&#34;https://devstats.cncf.io/&#34;&gt;DevStats&lt;/a&gt;? DevStats is a tool that collects and quantifies all contributions to CNCF projects from GitHub. By leveraging this data, you can analyze development activities within CNCF projects from various perspectives.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;One key metric is &lt;em&gt;Contribution&lt;/em&gt;, which quantifies activities such as reviews, comments, commits, issues, and pull requests (PRs) on GitHub. This metric allows you to objectively assess a project’s contribution levels. Additionally, contributions can be aggregated by country, individual, and other perspectives.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In this article, we use DevStats data from 2024 to focus on individual contributions in Japan and examine the impact Japanese engineers made throughout the year.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Top 10 Contributors in CNCF Projects&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;This time, we introduce the top 10 Japanese contributors with the highest &lt;em&gt;Contribution&lt;/em&gt; scores from the five CNCF Graduated projects with the most Japanese contributors.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h4 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;&lt;strong&gt;Note&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Except for Kubernetes, &lt;em&gt;Contribution&lt;/em&gt; is aggregated across the entire GitHub organization of each project.&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;Company affiliations are based on information from&lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/gitdm&#34;&gt; cncf/gitdm&lt;/a&gt; and may not reflect the actual affiliation.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Kubernetes&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Since contributions to the Kubernetes GitHub organization include many non-code activities such as translations, we present the data separately for the kubernetes/kubernetes repository and the overall Kubernetes organization.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes had the highest number of contributors from Japan, with a total of 93 contributors.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1180&#34; height=&#34;894&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01%E2%80%AFPM.png&#34; alt=&#34;Kubernetes repo&#34; class=&#34;wp-image-124470&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01 PM.png 1180w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01 PM-300x227.png 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01 PM-1024x776.png 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01 PM-768x582.png 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01 PM-900x682.png 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01 PM-264x200.png 264w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01 PM-528x400.png 528w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 1180px) 100vw, 1180px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1232&#34; height=&#34;896&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.10%E2%80%AFPM.png&#34; alt=&#34;Kubernetes organization&#34; class=&#34;wp-image-124471&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.10 PM.png 1232w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.10 PM-300x218.png 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.10 PM-1024x745.png 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.10 PM-768x559.png 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.10 PM-900x655.png 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.10 PM-275x200.png 275w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.10 PM-550x400.png 550w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 1232px) 100vw, 1232px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;fluentd&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Three contributors to fluentd achieved &lt;em&gt;Contribution&lt;/em&gt; scores of 1,000 or more, among the highest worldwide for Fluentd.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1260&#34; height=&#34;864&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30%E2%80%AFPM.png&#34; alt=&#34;fluentd&#34; class=&#34;wp-image-124472&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM.png 1260w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM-300x206.png 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM-1024x702.png 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM-768x527.png 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM-900x617.png 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM-292x200.png 292w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM-583x400.png 583w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM-380x260.png 380w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.30 PM-760x520.png 760w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 1260px) 100vw, 1260px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Argo&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In Argo, the top contributor, yu-croco, stood out significantly. While the total &lt;em&gt;Contribution&lt;/em&gt; score was not particularly high, a notable aspect was the number of contributors from Japan, which reached 23—more than in other CNCF Graduated projects.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1250&#34; height=&#34;866&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.41%E2%80%AFPM.png&#34; alt=&#34;Argo&#34; class=&#34;wp-image-124473&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.41 PM.png 1250w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.41 PM-300x208.png 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.41 PM-1024x709.png 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.41 PM-768x532.png 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.41 PM-900x624.png 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.41 PM-289x200.png 289w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.41 PM-577x400.png 577w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 1250px) 100vw, 1250px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Containerd&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;In Containerd, akihirosuda, who was awarded CNCF Top Committer in 2023, recorded an outstanding &lt;em&gt;Contribution&lt;/em&gt; score. His score of 4,392 was the highest among all contributors worldwide.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1336&#34; height=&#34;856&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.52%E2%80%AFPM.png&#34; alt=&#34;Containerd&#34; class=&#34;wp-image-124474&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.52 PM.png 1336w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.52 PM-300x192.png 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.52 PM-1024x656.png 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.52 PM-768x492.png 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.52 PM-900x577.png 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.52 PM-312x200.png 312w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-5.19.52 PM-624x400.png 624w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 1336px) 100vw, 1336px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Cilium&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Cilium, which graduated in 2023, ranked as the 5th most contributed-to project by Japanese developers in 2024. This result reflects the growing attention and momentum Cilium has gained in Japan.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-image size-full&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; decoding=&#34;async&#34; width=&#34;1266&#34; height=&#34;864&#34; src=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31%E2%80%AFPM.png&#34; alt=&#34;Cilium&#34; class=&#34;wp-image-124476&#34; srcset=&#34;https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM.png 1266w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM-300x205.png 300w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM-1024x699.png 1024w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM-768x524.png 768w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM-900x614.png 900w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM-293x200.png 293w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM-586x400.png 586w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM-380x260.png 380w, https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.10.31 PM-760x520.png 760w&#34; sizes=&#34;auto, (max-width: 1266px) 100vw, 1266px&#34; referrerpolicy=&#34;no-referrer&#34;&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Top 20 Contributors in CNCF&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Finally, here are the top 20 Japanese contributors based on &lt;em&gt;Number&lt;/em&gt; across all CNCF projects.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-table&#34;&gt;&lt;table class=&#34;has-fixed-layout&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Rank&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GitHub ID&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Company&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Contribution&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;tenzen-y&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8798&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;akihirosuda&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NTT Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;7831&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;okabe-junya&lt;/td&gt;&lt;td&gt;University of Tsukuba&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2534&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;daipom&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1984&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;khanhtc1202&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1705&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;kenhys&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1697&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;cosmo0920&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ClearCode&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1569&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;tnorimat&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Hitachi Ltd.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1446&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ffjlabo&lt;/td&gt;&lt;td&gt;AbemaTV&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1412&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;shu-mutou&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NEC Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1233&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;11&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yu-croco&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1106&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;&lt;td&gt;utam0k&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Preferred Networks Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;984&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yutarohayakawa&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Isovalent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;872&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;bells17&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3-shake&lt;/td&gt;&lt;td&gt;667&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yxxhero&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;593&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sunya-ch&lt;/td&gt;&lt;td&gt;International Business Machines Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;592&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;17&lt;/td&gt;&lt;td&gt;everpeace&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Woven by Toyota&lt;/td&gt;&lt;td&gt;407&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;&lt;td&gt;lkingland&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Red Hat Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;379&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;19&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sivchari&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Plaid Inc&lt;/td&gt;&lt;td&gt;354&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ysksuzuki&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Isovalent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;345&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;By analyzing DevStats data, we can quantify the contributions of developers supporting CNCF projects. Their efforts play a vital role in sustaining CNCF every day. We hope that highlighting their contributions in this blog will motivate them.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;This is the first year we have conducted this analysis, and we look forward to seeing how things evolve in 2025. Continuous tracking will provide more meaningful insights over time. Notably, &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-japan/&#34;&gt;KubeCon + CloudNativeCon Japan 2025&lt;/a&gt; will take place next year, and we hope this conference will further encourage contributions from Japan.Additionally, some contributors may find that their listed company may be outdated or incorrect or that they are not appearing in the rankings despite residing in Japan and actively contributing. These details can be updated via&lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/gitdm&#34;&gt; cncf/gitdm&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;—&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;こんにちは &lt;a href=&#34;https://community.cncf.io/cloud-native-community-japan/&#34;&gt;Cloud Native Community Japan&lt;/a&gt; の Toru Komatsu(&lt;a href=&#34;https://x.com/utam0k&#34;&gt;@utam0k&lt;/a&gt;) と Hiroshi Hayakawa(&lt;a href=&#34;https://x.com/hhiroshell&#34;&gt;@hhiroshell&lt;/a&gt;) です。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;CNCF の &lt;a href=&#34;https://devstats.cncf.io/&#34;&gt;DevStats&lt;/a&gt; をご存知ですか？DevStats はCNCF Project でのあらゆる貢献活動を GitHub から集計し、数値化しているツールです。このデータを活用することで、CNCF Project で行われている開発活動を様々な観点で分析できます。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;中でも Contribution という指標は、GitHub 上でのレビュー、コメント、コミット、Issue、Pull Request（PR）による貢献を数値化したものです。この指標を活用することで、プロジェクトへの貢献度を定量的に把握できます。また、Contribution は国別や個人別など、さまざまな切り口で集計することも可能です。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;本記事では、2024 年の日本における DevStats のデータをもとに、特に個人の貢献に焦点を当てて紹介します。日本のエンジニアたちが 2024 年にどのような活躍をしたのか、その足跡をここで振り返ります。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;CNCF プロジェクトでの Top 10&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;今回は、CNCF Graduated プロジェクトの中で日本の貢献者数が多い上位 5 プロジェクトから、特に Contribution が高い 10 名を紹介します。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class=&#34;wp-block-list&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Kubernetesを除き、プロジェクトの GitHub organizaiton 全体の Contribution を集計しています&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Companyは&lt;/em&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/gitdm&#34;&gt;cncf/gitdm&lt;/a&gt;&lt;em&gt;上の記載に基づくものであり、実際と異なる場合があります&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Kubernetes&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes の場合は翻訳などコードに対する直接的な貢献でないものも多く含まれているため、kubernetes/kubernetes リポジトリと全体と言うカテゴリで分けて紹介します。Kubernetes は日本からの貢献者数が最も多く、93人という結果でした。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;kubernetes/kubernetes リポジトリ&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-table&#34;&gt;&lt;table class=&#34;has-fixed-layout&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Rank&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GitHub ID&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Company&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Contribution&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;tenzen-y&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;934&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;toVersus&lt;/td&gt;&lt;td&gt;COLOPL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;282&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;bells17&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3-shake&lt;/td&gt;&lt;td&gt;250&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;AkihiroSuda&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NTT Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;240&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;utam0k&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Preferred Networks Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;239&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;everpeace&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Woven by Toyota&lt;/td&gt;&lt;td&gt;100&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;13567436138&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;76&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yylt&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;31&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yxxhero&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;29&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sivchari&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Plaid Inc&lt;/td&gt;&lt;td&gt;25&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Kubernetes organization 全体&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-table&#34;&gt;&lt;table class=&#34;has-fixed-layout&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Rank&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GitHub ID&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Company&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Contribution&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;tenzen-y&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;6347&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Okabe-Junya&lt;/td&gt;&lt;td&gt;University of Tsukuba&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1951&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;shu-mutou&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NEC Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1228&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;bells17&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3-shake&lt;/td&gt;&lt;td&gt;665&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;AkihiroSuda&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NTT Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;513&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;utam0k&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Preferred Networks Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;317&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;everpeace&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Woven by Toyota&lt;/td&gt;&lt;td&gt;316&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;toVersus&lt;/td&gt;&lt;td&gt;COLOPL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;313&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;atoato88&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NEC Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;308&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;nasa9084&lt;/td&gt;&lt;td&gt;LINE&lt;/td&gt;&lt;td&gt;305&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;fluentd&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;fluentd では Contributionが 4 桁台の方が 3 名もいらっしゃいました。fluentd の世界全体としてもトップの数値となります。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-table&#34;&gt;&lt;table class=&#34;has-fixed-layout&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Rank&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GitHub ID&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Company&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Contribution&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;daipom&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2028&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;kenhys&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1819&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;cosmo0920&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ClearCode&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1605&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;nokute78&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Toshiba Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;118&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;methane&lt;/td&gt;&lt;td&gt;KLab&lt;/td&gt;&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;y-ken&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Treasure Data Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;joker1007&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Repro&lt;/td&gt;&lt;td&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;simukappu&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Amazon&lt;/td&gt;&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;hatsunemiku3939&lt;/td&gt;&lt;td&gt;DMM.com Ltd.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sue445&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Pixiv&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Argo&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Argo では 1 位の yu-croco さんが圧倒的でした。Contribution の数値はそこまで多くはないものの、日本からの貢献者数が 23 名と他の CNCF Graduated プロジェクトより多いと言うのが特徴的でした。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-table&#34;&gt;&lt;table class=&#34;has-fixed-layout&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Rank&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GitHub ID&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Company&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Contribution&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yu-croco&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1104&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sivchari&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Plaid Inc&lt;/td&gt;&lt;td&gt;59&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;chansuke&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;21&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;suzuki-shunsuke&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Mercari Inc&lt;/td&gt;&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;toversus&lt;/td&gt;&lt;td&gt;COLOPL&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;int128&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Quipper&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;masayaaoyama&lt;/td&gt;&lt;td&gt;CyberAgent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sachaos&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yuyuvn&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Money Forward Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;asuforce&lt;/td&gt;&lt;td&gt;LINE&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Containerd&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Containerd では2023 年に CNCF Top Committer を受賞した、akihirosuda さんが圧倒的な数字となっていました。また、4392 と言う数字は全世界の貢献者の中でも1 位でした。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-table&#34;&gt;&lt;table class=&#34;has-fixed-layout&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Rank&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GitHub ID&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Company&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Contribution&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;akihirosuda&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NTT Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4392&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;haytok&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Amazon&lt;/td&gt;&lt;td&gt;103&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yylt&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;71&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;everpeace&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Woven by Toyota&lt;/td&gt;&lt;td&gt;56&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sctb512&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Bytedance Ltd&lt;/td&gt;&lt;td&gt;26&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;utam0k&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Preferred Networks Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;17&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;miurahr&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;13567436138&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;keisku&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Datadog Inc&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;kitanotori&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Rakuten&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;Cilium&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;2023 年に Graduated になったばかりの Cilium が 2024 年の日本からの貢献者が多いプロジェクトの 5 位となりました。これは日本からの注目度の高さ、勢いを感じる結果となりました。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-table&#34;&gt;&lt;table class=&#34;has-fixed-layout&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Rank&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GitHub ID&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Company&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Contributio&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yutarohayakawa&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Isovalent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;875&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ysksuzuki&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Isovalent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;345&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;fujitatomoya&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Sony Group Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;117&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;kahirokunn&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;31&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;tkna&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;shunpoco&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Woven Planet Holdings&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;metalwhale&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;nakabonne&lt;/td&gt;&lt;td&gt;CyberAgent Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;namachan10777&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;shun159&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Amazon&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;CNCF 全体の Top 20&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;最後に CNCF 全体の Number の上位 20 名の日本人を紹介します。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figure class=&#34;wp-block-table&#34;&gt;&lt;table class=&#34;has-fixed-layout&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Rank&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GitHub ID&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Company&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Contribution&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;tenzen-y&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8798&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;akihirosuda&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NTT Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;7831&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;okabe-junya&lt;/td&gt;&lt;td&gt;University of Tsukuba&lt;/td&gt;&lt;td&gt;2534&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;&lt;td&gt;daipom&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1984&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;&lt;td&gt;khanhtc1202&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1705&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;kenhys&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1697&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;&lt;td&gt;cosmo0920&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ClearCode&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1569&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;&lt;td&gt;tnorimat&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Hitachi Ltd.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1446&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ffjlabo&lt;/td&gt;&lt;td&gt;AbemaTV&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1412&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;shu-mutou&lt;/td&gt;&lt;td&gt;NEC Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1233&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;11&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yu-croco&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1106&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;&lt;td&gt;utam0k&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Preferred Networks Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;984&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;13&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yutarohayakawa&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Isovalent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;872&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;14&lt;/td&gt;&lt;td&gt;bells17&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3-shake&lt;/td&gt;&lt;td&gt;667&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;15&lt;/td&gt;&lt;td&gt;yxxhero&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Independent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;593&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sunya-ch&lt;/td&gt;&lt;td&gt;International Business Machines Corporation&lt;/td&gt;&lt;td&gt;592&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;17&lt;/td&gt;&lt;td&gt;everpeace&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Woven by Toyota&lt;/td&gt;&lt;td&gt;407&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;18&lt;/td&gt;&lt;td&gt;lkingland&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Red Hat Inc.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;379&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;19&lt;/td&gt;&lt;td&gt;sivchari&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Plaid Inc&lt;/td&gt;&lt;td&gt;354&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;20&lt;/td&gt;&lt;td&gt;ysksuzuki&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Isovalent&lt;/td&gt;&lt;td&gt;345&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class=&#34;wp-block-heading&#34;&gt;終わりに&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;DevStats のデータを見ることで CNCF Project に貢献している開発者を数値で見ることができます。これらの人々の活動は CNCF 全体を日々支えています。このブログで彼らを紹介することがこれらの活動のモチベーションに少しでも繋がることになれば幸いです。また、この集計は 2024 年が最初となります。2025 年はどのようになるのか連続して観測することで意味のあるデータになることが期待されます。2025 年は &lt;a href=&#34;https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-japan/&#34;&gt;KubeCon + CloudNativeCon Japan 2025&lt;/a&gt; が開催されます。このカンファレンスを契機にさらに日本からの貢献が活発になることを祈ります。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;また、今回のこのデータを見て、所属が古かったり、日本在住のはずだがランキングに載っていないという方もいると思います。これらの情報は &lt;a href=&#34;https://github.com/cncf/gitdm&#34;&gt;cncf/gitdm&lt;/a&gt; から更新が可能です。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;div style=&#34;height:80px&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; class=&#34;wp-block-spacer is-style-80-120&#34;&gt;&#xA;&lt;/div&gt;】&lt;p&gt;你好，我们是toru komatsu（&lt;a href =“ https://x.com/utam0k”&gt;@utam0k &lt;/a&gt;）和hiroshi hayakawa（&lt;a href =“ https://x.com/ hhiroshell“&gt;@hhiroshell &lt;/a&gt;）来自&lt;a href =” https://community.cncf.io/cloud-native-community-japan/&gt;云本地社区日本&lt;/a&gt;。日语版本可在下面可用。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;您是否听说过CNCF的&lt;a href =” https://devstats.cncf.io/“&gt; devstats &lt;/a&gt;？ DevStats是一种工具，可从Github收集和量化对CNCF项目的所有贡献。通过利用这些数据，您可以从各个角度分析CNCF项目中的开发活动。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;一个关键指标是&lt;em&gt;贡献&lt;/em&gt;，它量化了GitHub上的评论，评论，提交，问题和拉的请求（PRS）等活动。该指标使您可以客观地评估项目的贡献水平。此外，可以按国家，个人和其他观点汇总捐款。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在本文中，我们使用2024年的DevStats数据专注于日本的个人贡献，并研究日本工程师全年所产生的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H2 class =“ WP-block-neading”&gt; CNCF项目中的前10个贡献者&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;这次，我们介绍了五个CNCF毕业项目的最高贡献分数的日本十大贡献者。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h4 class =“ wp-block头”&gt; &lt;strong&gt;注意&lt;/strong&gt; &lt;/h4&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt;除Kubernetes外，&lt;em&gt;贡献&lt;/em&gt; &lt;/em&gt;在每个项目的整个GitHub组织中汇总。&lt;/li&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt;公司的隶属关系基于&lt;a href =“ https://github.com/cncf/gitdm”&gt; cncf/gitdm &lt;/a&gt;的信息。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; kubernetes &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;由于对Kubernetes Github组织的贡献包括许多非编码活动，例如翻译，我们分别介绍了Kubernetes/Kubernetes存储库和整个Kubernetes组织的数据。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; kubernetes来自日本的贡献者数量最多，共有93个贡献者。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dododing =“ async” width =“ 1180” height =“ 894” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/02/屏幕截图-2025-02-02-04-AT-6.14.01％E2％E2％80％afpm.png“ alt =“ kubernetes repo” class =“ wp-image-124470” srcset =“ srcset =” https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-at-6.14.01 PM.png 1180w, https://www.cncf.io/wp- content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-AT-6.14.01PM-300X227.PNG 300W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/2025/2025/02/02/02/02/screenshot-screenshot-screenshot-screenshot- 2025-02-04-AT-6.14.01PM-1024x776.png 1024W，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/2025/02/screenshot-2025-2025-2025-2025-2025-02-02-04-04-AT-6.6.14。 01 PM-768X582.PNG 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/02/screenshot-2025-02-02-04-04-at-6.14.01 pm--900x682.png.png 900w，https： //www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-AT-6.14.01PM-264x200.png 264W，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-2025-02-02-04-AT-6.14.01PM-528X400.PNG宽度：1180px）100VW，1180px“ reverrerpolicy =“ no-referrer”&gt; &lt;/figifer&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dexoding =“ async” width =“ 1232” height =“ 896” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-02-04-AT-6.14.10％E2％E2％80％AFPM.PNG“ Alt =“ Kubernetes Organisation” Class =“ WP-IMAGE-124471” SRCSET =“ SRCSET =” https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-02-04-AT-6.14.14.10pm.png 1232W，https：//////////////////wwwww.cncf.io/wpf.io/wpf.io/wpf.io/wpf.io/wpp--- content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-at-6.14.14.10pm-300x218.png 300W，https：//wwwww.cncf.io/wp-content/wp-content/uploads/uploads/2025/2025/025/02/02/screenshot-/screenshot-creenshot-screenshot-screenshhot-hot- 2025-02-04-AT-6.14.10pm-1024x745.png 1024W，https：//wwwww.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025/screenshot-2025-2025-02-02-04-04-AT-6.14。 10 PM-768X5559.PNG 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-02-02-04-at-6.14.144.10pm-900x655.png 900w，https： //www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-04-at-6.14.14.10pm-275x200.png 275W，https：/////www.cncf.io of内容/上载/2025/02/Screenshot-2025-02-02-04-AT-6.14.14.10pm-550x400.png 550W“ sizes =” auto，（max-width：1232px）100vw，1232px，1232px“ reverrerpolicy =” no-revererpolicy =“ no-re-referferrerrerer “&gt; &lt;/fige&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; fluentd &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;贡献的三个贡献者&lt;/em&gt;得分为1,000或以上，在全球范围内最高的。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy” dododing =“ async” width =“ 1260” height =“ 864” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-AT-5.19.30％E2％80％afpm.png“ alt =“ fluentd” class =“ wp-image-124472” ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-AT-5.19.30pm.png 1260W，https：///www.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/02/screenshot-2025-02-04-at-5.19.30pm-300x206.png 300W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/2025/2025/02/02/02/02/screenshot-2025 -02-04-AT-5.19.30pm-1024x702.png 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-2025-2025-02-02-02-02-02-04-AT-AT-5.19.30 PM-768X527.PNG 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-02-02-04-at-5.19.30pm-900x617.png 900w，https：/ /www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-AT-5.19.30pm-292x200.png 292w，https：////wwwwwww.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/02/screenshot-2025-02-04-at-5.19.30pm-583x400.png 583W，https://www.cncf.io/wp.io/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/uploads/20255/2025/2025/02/02/screenshot-2025 -02-04-AT-5.19.30pm-380x260.png 380W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-2025-2025-2025-02-02-02-02-04-AT-AT-5.19.30 PM-760X520.PNG 760W“ sizes =” auto，（最大宽度：1260px）100VW，1260px，“ reverrerpolicy =” no-referrer =“ no-referrer”&gt; &lt;/fige&gt;&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; argo &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在Argo中，最高的贡献者Yu-Croco脱颖而出。虽然总贡献得分并不特别高，但一个值得注意的方面是日本的贡献者数量达到23，比其他CNCF G中要多辐射项目。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy”解码=“ async” width =“ 1250” height =“ 866” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-AT-5.19.41％E2％E2％80％afpm.png“ alt =“ argo” class =“ wp-image-124473” ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-AT-5.19.41pm.png 1250W，https：///www.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/02/screenshot-2025-02-04-at-5.19.41pm-300x208.png 300W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/2025/2025/02/02/02/02/screens-2025 -02-04-AT-5.19.41PM-1024X709.PNG 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025/screenshot-2025-2025-02-02-02-02-02-04-04-AT-5.19.41 PM-768X532.PNG 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-02-02-04-at-5.19.41ptm-900x624.png 900w，https：/https：/https：/https：/ /www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-02-04-at-5.19.41pm-289x200.png 289w，https：/https：///wwwwwww.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-AT-5.19.41PM-577X400.PNG 577W“ sizes =” Auto =“ Auto，（最大宽度：1250px）100VW，100VW，1250px“ ReferrerPolerPolyCilyCycy =” no-redreferrrerer&#39; &gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; containerd &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;在2023年被授予CNCF顶级委员会的Akihirosuda的集装箱中，记录了出色的&lt;em&gt;贡献分数&lt;/em&gt;得分。他的4,392分是全球所有贡献者中最高的。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy”解码=“ async” width =“ 1336”高度=“ 856” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-04-AT-5.19.52％E2％E2％80％AFPM.PNG“ alt =“ containerd” class =“ wp-image-124474” ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-at-5.19.52pm.png 1336W，https：///www.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/02/screenshot-2025-02-04-at-5.19.52pm-300x192.png 300W，https://www.cncf.io/wp-content/wp-content/wp-content/uploads/uploads/uploads/uploads/2025/2025/02/02/02/02/screenshot-2025 -02-04-AT-5.19.52PM-1024x656.png 1024W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-2025-2025-2025-02-02-02-04-AT-5.19.52 PM-768X492.PNG 768W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-02-02-04-at-5.19.52pm-900x577.png 900x577.png 900w，https：/ /www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-at-5.19.52pm-312x200.png 312w，https：///wwwww.cncf.io/wp-content /UPLOADS/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-at-5.19.52pm-624x400.png 624w“ sizes =” auto =“ auto，（max-width：1336px）100VW，100VW，1336px“ referrerpolypolicy =” no-re-repreferrerrer&#39;s &gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; cilium &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; cilium于2023年毕业，是日本开发商在2024年被排名第五的项目。这一结果反映了日本的关注和动量纤毛的日益增长。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-image size-full”&gt; &lt;img loading =“ lazy”解码=“ async” width =“ 1266”高度=“ 864” src =“ https://www.cncf.io/ wp-content/uploads/2025/02/Screenshot-2025-02-02-04-AT-6.10.31％E2％E2％80％AFPM.PNG“ Alt =“ Cilium” class =“ WP-Image-1244476” ：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-AT-6.10.31PM.PNG 1266W，https：//www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-02-04-at-6.10.31pm-300x205.png 300w，https:///wwwww..cncf.io/wp-content of 2025/02/Screenshot-2025-02-04-AT-6.10.31PM-1024X699.PNG 1024W，https://wwwwwwww.cncf.io/wp-content/wp-content/uploads/2025/2025/02/02/screenshot-202/screenshot-2025-02-25-202/screenshot-2025-02-02- 04-AT-6.10.31PM-768X524.PNG 768W，https://www.cncf.io/wp-content/uploads/2025/2025/02/screenshot-2025-2025-02-02-02-02-04-04-AT-AT-6.10.10.31.31PM-900X614 。 cncf.io/wp-content/uploads/2025/02/screenshot-2025-02-04-AT-6.10.31PM-586X400.PNG 586W，https：/https：///www.cncf.io oio of 2025/02/Screenshot-2025-02-04-AT-6.10.31PM-380X260.PNG 380W，https://wwwww.cncf.io/wp-content/wp-content/uploads/2025/2025/02/02/02/screenshot-2025-2025-02-25-02-25-2025-02--02-25-02--02--02--02--02- 04-at-6.10.31pm-760x520.png 760W“ sizes =” auto，（max-width：1266px）100VW，1266px，“ referrerpolypolypolypolicy =” no-no-Referferrer“&gt; &lt;/fige&gt;”&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;H3 class =“ WP-block-heading”&gt; CNCF中的前20个贡献者&lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;最后，这是所有CNCF项目中基于&lt;em&gt; number &lt;/em&gt;的前20名日本贡献者。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-table”&gt; &lt;table class =“ has-fixed-layout”&gt; &lt;tbody&gt; &lt;ttry&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strank &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong &gt; github ID &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;公司&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;贡献&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td &gt; 1 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; tenzen-y &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 8798 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; akihirosuda &lt;/td&gt; &lt;td&gt; ntt Corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 7831 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; okabe-junya &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; Tsukuba大学&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 2534 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; daipom &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 1984 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; khanhtc1202 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1705 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt; TD&gt; 6 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; kenhys &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1697 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 7 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; cosmo0920 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; clearcode &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1569 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 8 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; tnorimat &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; hitachi ltd. &lt; /td&gt; &lt;td&gt; 1446 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 9 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; ffjlabo &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; abematv &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 1412 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 10 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; shu-mutou &lt;/td&gt; &lt;td&gt; nec Corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 1233 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt; TD&gt; 11 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; yu-Croco &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1106 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 12 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; utam0k &lt;/td&gt; &lt;td&gt;首选网络公司&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 984 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 13 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; yutarohayakawa &lt;/td&gt; yutarohayakawa &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; Isovalent &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 872 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 14 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; bells17 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 3 shake &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 667 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 15 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; yxxhero &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 593 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 16 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; sunya-ch &lt;/td&gt; &lt;td&gt;国际商业机器公司&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 592 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 17 &lt;/ TD&gt; &lt;td&gt; Everpeace &lt;/td&gt; &lt;td&gt; Toyota &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 407 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 18 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; lkingland &lt;/td &gt; &lt;td&gt; Red Hat Inc。&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 379 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 19 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; sivchari &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; plaid inc &lt;/td&gt; td&gt; &lt;td&gt; 354 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 20 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; ysksuzuki &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; isOvalent &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 345 &lt;/td&gt; &lt; /tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt;结论&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;通过分析DevStats数据，我们可以量化支持CNCF项目的开发人员的贡献。他们的努力在每天维持CNCF中起着至关重要的作用。我们希望这突出他们的矛盾这个博客中的Butions将激励他们。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;这是我们进行了这项分析的第一年，我们期待看到2025年的事物如何发展。持续跟踪将随着时间的流逝提供更有意义的见解。值得注意的是，&lt;a href =“ https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-japan/”&gt; kubecon + Cloudnativecon Japan 2025 &lt;/a&gt;将于明年举行，我们希望这次会议将从日本。在此方面，一些贡献者可能会发现他们的上市公司可能已经过时或不正确，或者尽管他们居住在日本并积极贡献，但他们没有出现在排名中。这些详细信息可以通过&lt;a href =“ https://github.com/cncf/gitdm”&gt; cncf/gitdm &lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;  -  &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;こんにちは&lt;a href =“ https://community.cncf.io/cloud-native-community-japan/”&gt;云本地社区日本&lt;/a&gt; toru komatsu（&lt;a href =“ https：/// x.com/utam0k&#34;&gt;@utam0k &lt;/a&gt;）とhiroshi hayakawa（&lt;a href =“ https://x.com/hhiroshell”&gt; @hhhiroshell &lt;/a&gt;）です。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; cncf &lt;a href =“ https://devstats.cncf.io/”&gt; devstats &lt;/a&gt; devstatsはdevstatsはcncf projectでのあらゆる贡献活动をgithub から集计し、数値化してCNCF项目で行われている开発活动を様々な観点で分析できます。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;中でも贡献という指标は、 github 上でのレビュー、コメント、コミット、发行，拉（拉请求（pr）による贡献を数値化したものです。この指标を活用することで、プロジェクトへの贡献度を定量的に把握できます。また、贡献は国别や个人别など、さまざまな切り口で集计することも可能です。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; 本记事では、2024年の日本におけるdevstats のデータをもとに、特に个人の贡献に焦点を当てて绍介します。日本のエンジニアたちが 2024 年にどのような活跃をしたのか、その足迹をここで振り返ります。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt; cncfプロジェクトでの上10 &lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; cncf毕业プロジェクトの中で日本の贡献者数が多い上位5 プロジェクトから、特に贡献が高い10名を绍介します。&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;注意&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;ul class =“ wp-block-list”&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;em&gt; kubernetes を除き、プロジェクトの github组织全体の&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;li&gt; &lt;em&gt;公司は&lt;/em&gt; &lt;a href =“ https://github.com/cncf/gitdm”&gt; cncf/gitdm &lt;/a&gt; &lt;em&gt; 上の记载に基づくものであり、実际と异なる场合があります&lt;/em&gt; &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; kubernetes &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; kubernetes の场合は翻訳などコードに対する直接的な贡献でないものも多く含まれているため、 kubernetes/kubernetesリポジトリと全体と言うカテゴリで分けて绍介します。kubernetesは日来自最高的贡献者人数，有93人。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; kubernetes/kubernetes存储库&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-table”&gt; &lt;table class =“ has-fixed-layout”&gt; &lt;tbody&gt; &lt;ttry&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strank &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong &gt; github ID &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;公司&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;贡献&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td &gt; 1 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; tenzen-y &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 934 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; toversus &lt;/td&gt; &lt;td&gt; colopl &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 282 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; bells17 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 3 shake &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 250 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; akihiro suda &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; ntt corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 240 &lt; /td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; utam0k &lt;/td&gt; &lt;td&gt;首选网络Inc. &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 239 &lt;/td&gt; td&gt; 6 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; everpeace &lt;/td&gt; &lt;td&gt; toyota &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 100 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 7 &lt;/td&gt; 7 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td &gt; 13567436138 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 76 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 8 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; yylt &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td &gt; &lt;td&gt; 31 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 9 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; yxxhero &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 29 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/ tr&gt; &lt;td&gt; 10 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; sivchari &lt;/td&gt; &lt;td&gt; plaid inc &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 25 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/table&gt; &lt;/table&gt; &lt;/figie &gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; kubernetes组织总体&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-table”&gt; &lt;table class =“ has-fixed-layout”&gt; &lt;tbody&gt; &lt;ttry&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strank &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong &gt; github ID &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;公司&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;贡献&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td &gt; 1 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; tenzen-y &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 6347 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; Okabe-Junya &lt;/td&gt; &lt;td&gt; Tsukuba University &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1951 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; shu-mutou &lt;/td&gt; &lt;td&gt; NEC Corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1228 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; bells17 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 3-shake &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 665 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; akihirosuda &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; ntt corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 513 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/ tr&gt; &lt;td&gt; 6 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; utam0k &lt;/td&gt; &lt;td&gt;首选网络INC。 td&gt; &lt;td&gt; everpeace &lt;/td&gt; &lt;td&gt; toyota &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 316 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 8 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; toversus &lt;/td&gt; toversus &lt;/td&gt; &gt; &lt;td&gt; colopl &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 313 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 9 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; atoato88 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; nec Corporation &lt;/td&gt; &lt; TD&gt; 308 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 10 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; nasa9084 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; line &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 305 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt; TD&gt; &lt;td&gt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; fluentd &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; &lt;p&gt; Fluentd的四位数贡献中有三个人。这是整个Fluentd世界的最高数字。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-table”&gt; &lt;table class =“ has-fixed-layout”&gt; &lt;tbody&gt; &lt;ttry&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strank &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong &gt; github ID &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;公司&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;贡献&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td &gt; 1 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; daipom &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 2028 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; kenhys &lt; /td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1819 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; cosmo0920 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; clearcode &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1605 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; nokute78 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; Toshiba Corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 118 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; tr&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;td&gt;甲烷&lt;/td&gt; &lt;td&gt; klab &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 42 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 6 &lt;/tr td&gt; &lt;td&gt; y-ken &lt;/td&gt; &lt;td&gt;宝藏数据公司&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 24 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 7 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; joker1007 &lt;/ td&gt; &lt;td&gt; repro &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 21 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 8 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; simukappu &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; Amazon &lt;/td&gt; &lt; TD&gt; 20 &lt;/td&gt;&lt;/tr&gt; &lt;td&gt; 9 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; hatsunemiku3939 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; dmm.com ltd 10 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; sue445 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; pixiv &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 14 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/table&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; argo &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; Yu-Croco在Argo中排名第一的人是压倒性的。尽管贡献数字的数量并不大，但它有来自日本的23个贡献者，这比其他CNCF毕业项目还要多。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-table”&gt; &lt;table class =“ has-fixed-layout”&gt; &lt;tbody&gt; &lt;ttry&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strank &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong &gt; github ID &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;公司&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;贡献&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td &gt; 1 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; yu-croco &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1104 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; sivchari &lt;/td&gt; &lt;td&gt; Plaid Inc &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 59 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; chansuke &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td &gt; &lt;td&gt; 21 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; suzuki-shunsuke &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; mercari inc &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 16 &lt;/td &gt; &lt;/tr&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; toversus &lt;/td&gt; &lt;td&gt; colopl &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 10 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 6 &lt;/ td&gt; &lt;td&gt; int128 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; QUIPPER &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 7 &lt;/td&gt; 7 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; masayaaaayaoyama &lt;/t td&gt; &lt;td&gt; Cyber​​agent &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 8 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; sachaos &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 9 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; yuyuvn &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; Money Forward Inc。 &lt;td&gt; 10 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; asuforce &lt;/td&gt; &lt;td&gt; line &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/table&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; containerd &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;集装箱的电话号码是Akihirosuda，他在2023年赢得了CNCF顶级委员。 4392个数字在全球贡献者中也排名第一。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-table”&gt; &lt;table class =“ has-fixed-layout”&gt; &lt;tbody&gt; &lt;ttry&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strank &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong &gt; github ID &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;公司&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;贡献&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td &gt; 1 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; akihirosuda &lt;/td&gt; &lt;td&gt; ntt Corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 4392 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; haytok &lt;/td&gt; &lt;td&gt; Amazon &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 103 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; yylt &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 71 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; everpeace &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt;由Toyota &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 56 &lt;/td&gt; &lt; /tr&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; sctb512 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; bytedance ltd &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 26 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 6 &lt;/td &gt; &lt;td&gt; utam0k &lt;/td&gt; &lt;td&gt;首选网络公司&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 17 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 7 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; miurahr &lt;/td &gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 8 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 13567436138 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 9 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; keisku &lt;/td&gt; &lt;td&gt; datadog inc &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr &gt; &lt;td&gt; 10 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; kitanotori &lt;/td&gt; &lt;td&gt; rakuten &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/table&gt; &lt;/table&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h3 class =“ wp-block头”&gt; cilium &lt;/h3&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; cilium于2023年刚刚毕业，在2024年的项目中排名第五，其中有大量日本贡献者。这引起了日本的高度关注和势头。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-table”&gt; &lt;table class =“ has-fixed-layout”&gt; &lt;tbody&gt; &lt;ttry&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strank &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong &gt; github ID &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;公司&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt; produtio &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 1 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; yutarohayakawa &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt;等值&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 875 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; ysksuzuki &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; isOvalent &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 345 &lt;/td &gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; fujitatomoya &lt;/td&gt; &lt;td&gt; Sony Group Corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 117 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt; td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; kahirokunn &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 31 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; td&gt; tkna &lt; /td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 15 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 6 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; shunpoco &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt;编织行星持有&lt;/td &gt; &lt;td&gt; 14 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 7 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; Metalwhale &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr &gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 8 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; nakabonne &lt;/td&gt; &lt;td&gt;网络根系Inc /td&gt; &lt;td&gt; namachan10777 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 10 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; shun159 &lt;/td&gt; &lt; TD&gt; Amazon &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/table&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt; cncf全体のtop 20 &lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;最后にcncf全体の数字の上位20&lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;figie class =“ wp-block-table”&gt; &lt;table class =“ has-fixed-layout”&gt; &lt;tbody&gt; &lt;ttry&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strank &lt;/strong&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong &gt; github ID &lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;公司&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;strong&gt;贡献&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td &gt; 1 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; tenzen-y &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 8798 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 2 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; akihirosuda &lt;/td&gt; &lt;td&gt; ntt Corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 7831 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 3 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; okabe-junya &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; Tsukuba大学&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 2534 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 4 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; daipom &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 1984 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 5 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; khanhtc1202 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1705 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt; TD&gt; 6 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; kenhys &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1697 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 7 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; cosmo0920 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; clearcode &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1569 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 8 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; tnorimat &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; hitachi ltd. &lt; /td&gt; &lt;td&gt; 1446 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 9 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; ffjlabo &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; abematv &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 1412 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 10 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; shu-mutou &lt;/td&gt; &lt;td&gt; nec Corporation &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 1233 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt; TD&gt; 11 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; yu-Croco &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 1106 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 12 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; utam0k &lt;/td&gt; &lt;td&gt;首选网络公司&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 984 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 13 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; yutarohayakawa &lt;/td&gt; yutarohayakawa &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; Isovalent &lt;/td&gt; &lt;td&gt; 872 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 14 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; bells17 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 3 shake &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 667 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 15 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; yxxhero &lt;/td&gt; &lt;td&gt;独立&lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 593 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 16 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; sunya-ch &lt;/td&gt; &lt;td&gt;国际商业机器公司&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 592 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 17 &lt;/ TD&gt; &lt;td&gt; Everpeace &lt;/td&gt; &lt;td&gt; Toyota &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 407 &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 18 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; lkingland &lt;/td &gt; &lt;td&gt; Red Hat Inc。&lt;/td&gt; &lt;td&gt; 379 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 19 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; sivchari &lt;/td&gt; &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; plaid inc &lt;/td&gt; td&gt; &lt;td&gt; 354 &lt;/td&gt; &lt;/tr&gt; &lt;tr&gt; &lt;td&gt; 20 &lt;/td&gt; &lt;td&gt; ysksuzuki &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; isOvalent &lt;/td&gt; &lt;td&gt; &lt;td&gt; 345 &lt;/td&gt; &lt; /tr&gt; &lt;/tbody&gt; &lt;/table&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;h2 class =“ wp-block头”&gt;终わりに&lt;/h2&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt; devstatsのデータを见ることでcncf项目に贡献している开発者を数値で见ることができます。これらの人々の活动はcncf全体を日々支えています。このブログで彼らを绍介することがこれらの活动のモチベーションに少しでも系がることになれば幸いです。また、この集总数将是2024年的第一个。可以预期，通过连续观察2025年将会发生的事情将是有意义的。在2025年，&lt;a href =“ https://events.linuxfoundation.org/kubecon-cloudnativecon-japan/”&gt; kubecon + Cloudnativecon Japan Japan 2025 &lt;/a&gt;将举行。我希望这次会议将有机会从日本进行更积极的贡献。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;我敢肯定，有些人看着这些数据，比他们的隶属关系年龄较大，或者可能居住在日本，但没有列入排名。可以通过&lt;a href =“ https://github.com/cncf/gitdm”&gt; cncf/gitdm &lt;/a&gt;更新此信息。 &lt;/p&gt;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&#xA;&#xA;在&#xA;&lt;/div&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>